『然后，抵达这片天空』
　-through the breach-

──濒临终结的世界，理所当然地尚未终结。

无论情况多令人绝望，在真正的末日到来之前，都还不会结束。

既然尚未结束，那个世界的居民该做的事情就确定了。

总共花了五年的时间。

菈恩托露可•伊兹莉•希斯特里亚与其他大贤者的亲信花费如此漫长的时间，描绘出精致又巨大的咒迹 。

那个咒迹唯一的功能，就是在原本无法入侵的二号悬浮岛结界上开一个小洞。那个洞真的非常小──和飞空艇同尺寸的物体无法通过，而且还无法维持太久就封闭了。所以能透过这个方法运送的战力也有限。而且理所当然地，失败了就没有下一次机会。

但是，这是唯一能够在不破坏悬浮大陆群 的情况下将战力送进二号悬浮岛的方法，也是最后的希望。

「…………看得见了。」

二号悬浮岛所在的高空总是被特殊的乌云笼罩。

能够突破这层乌云的飞空艇有限，其中最大的一艘，就是妖精们现在搭乘的「菲罗埃莱亚斯」。

在乌云笼罩的天空上，缇亚忒透过圆形窗户看见了那个。

颜色是黑色。

质感宛如水晶。

至于形状，就像是巨大的花盆。

「可恶的〈最后之兽 〉，居然将至高无上的圣域变成这种有趣的模样。」

表情非常兴奋的潘丽宝语带悔恨地说道，却被蛙脸士兵指谪：「那里的外观原本就是这样。」

仔细一看──岛上各处都有水沟或管线让水流通，并无视季节地生长着各种草木。或许是因为结界阻隔了暴风的影响，那里远远看起来显得十分平静。

「也还没看见那些白色的家伙呢。」

可蓉将手抵在额头上，眯着眼睛说道。

「是因为还有段距离吧？三十九号岛的时候也是这样。」

「好像是呢。」

所谓三十九号岛的时候，当然是指她们五年前与〈最后之兽〉战斗时获得的经验。远远望去什么都没有，不过一旦拉近距离，踏入本质为结界的〈最后之兽〉的领域时，周围的世界看起来就会截然不同。

「据说结界就像是蛋壳。从外面根本看不见内侧世界的真实样貌。必须打破蛋壳进入内部才能看见。」

结界是阻隔在世界与世界之间的墙壁，其内侧是与悬浮大陆群 不同的异世界。

「里面到底是什么样的世界呢？」

这句话并非询问，只是顺口说出的疑问吧。阿尔蜜塔的低喃，让缇亚忒稍微思索了一下。

「……这要看被关在里面的核心是谁。所以说，既然这次里面的人和三十九号岛完全不同，上次的经验或许会完全派不上用场。」

她们的敌人──〈终将来临的最后之兽 〉的本质是巨大的结界。

结界是一个从周围切割出来的小型世界。虽然巨大的小型世界有点不知所云，但这就是〈最后之兽〉可怕的地方。据说那个成长过度的世界，迟早会开始破坏外侧的世界。

而所谓的结界，在构造上一定会有核心。

核心是持续定义结界内侧世界的存在。可能是模仿理想世界样貌的箱庭，或是一个持续梦想那种样貌的个人。只要破坏或强行取走那个核心，结界就无法继续维持下去，进而崩坏。

问题在于〈终将来临的最后之兽〉本身没有核心，所以应该是将某人吸收到内侧，将其作为核心。上次的核心是基于思乡之情踏入三十九号岛的兽人们。而目前被封印在二号悬浮岛的则是大贤者与星神 等，在悬浮大陆群相当于神话人物的存在。

「星神大人们作的梦啊……」

「果然很复杂又混乱吧。」

优蒂亚不知为何开心地插嘴，或许是试着想像了那个错综复杂的世界，阿尔蜜塔轻轻颤抖了一下。

「要开门了！」

飞空艇的出入口缓缓开启，强风伴随着猛烈的声响吹了进来。

「距离咒迹设定的延迟发动，进入倒数三百秒！因为撑不了多久，等结界一开洞，就要立刻冲进去！」

士兵说完后，缇亚忒耸肩，轻轻拍了一下后辈们的背。

她催发魔力 ，大大敞开幻翼。而阿尔蜜塔稍微慢了一步，优蒂亚则是慢了很久才各自做好准备。

可蓉和潘丽宝都一副泰若自然的样子，但那两人这样就行了。

「悬浮大陆群的未来，就拜托各位了！」

紧贴着墙壁避免被风吹走的蛙脸士兵，用足以盖过风声的音量呐喊似的说道。

「看我的心情吧。」潘丽宝如此回答。

「我会尽力而为！」可蓉笑着说道。

「我没什么信心呢。」优蒂亚搔着脸说道。

「我、我会努力，嗯！」阿尔蜜塔表情严肃地点了好几下头。

「…………」

缇亚忒微笑着看向这些同伴。

妖精们的战斗将决定悬浮大陆群的未来。虽然听起来很夸张，但仔细想想原本就是如此。过去〈深潜的第六兽 〉袭击这片天空时，类似的战斗一直理所当然似的反复发生。

即使迷惘、受伤甚至丧命，学姐们依然挺过了这些战斗。所以这片天空才会存续到现在。

她们接下来将开始仿效那些学姐。虽然或许无法做得跟学姐们一样好，但还是会全力贯彻自己的作法。

「奶油蛋糕？」

「没错，奶油蛋糕。等你们回来，会让你们吃到撑喔。」

缇亚忒想起出发前从艾瑟雅那里听来的话。

「珂朵莉当时为了激励自己一定要活着回来，似乎立下了这样的约定。我本来以为这只能当作一时的宽慰，但结果实在是不容小看，发挥了不得了的效果。」

「……我认识的珂朵莉学姐看起来没有那么贪吃……」

「因为她一直瞒着你们啊。」

艾瑟雅感慨地摇头。

「总之她就是那样的人。在上战场前，先决定好回来后想做的事情。你有类似的想法吗？」

被艾瑟雅这么一问，缇亚忒稍微思考了一下才回答。

「如果是这样……应该算是有想做的事情吧。」

「喔？你想吃什么？」

「不，我不是想吃东西。而是想揪住某个家伙的胸口甩几下，然后狠狠给他一拳。在达成这个目的之前，我说什么都不想要消失。」

「……这个欲望和你在阿尔蜜塔她们眼中的形象落差很大呢。」

「要帮我保密喔。」

（……嗯。）

缇亚忒悄悄在胸口握拳，轻轻点了一下头。

就算只是一时的宽慰也没关系，她也有回来后想做的事情。虽然不像珂朵莉学姐的奶油蛋糕那么积极乐观，但这也是她无法退让的重大决心。

（为了狠狠揍那家伙一拳……为了再见到他一面。如果这个世界现在毁灭了，会很令人困扰。所以──）

一道强光在眼前的天空中炸裂。

覆盖二号悬浮岛周围的无形屏障，突然浮现出宛如肥皂泡的色彩。接着屏障上的某处迸发出一道苍白的雷光。雷光在肥皂泡上肆虐，开出一个圆形的洞。

「我来当先锋！」

「加我一个！」

潘丽宝和可蓉跳了出去，在空中展开幻翼，笔直飞向那个洞。

在对那两人感到傻眼的同时，缇亚忒也重新背起两把大剑。

「好了，走吧。不要落后喔。」

她笑着向两名后辈说道，然后自己也纵身跳进空中。

『不被允许存在的摇篮世界（上）』
　-what a beautiful world-

1.　（突击）

那座宅第被称作妖精仓库。

虽然不清楚理由，但大家都这样称呼那里。

少年不知道「妖精」是什么。虽然不知道，但他可以理解世界上有东西叫那个名字。而这里之所以被称作妖精仓库，应该也是有什么相对应的理由，只是自己不知道而已。

这个世界很大。他明白自己不知道的事情很多，也没有迫切地想知道所有的一切。只要慢慢花时间理解就好。

「放晴了！」

一个女孩子开心地喊着，从屋子里冲了出来。大大小小的生物也追着她冲出屋子。

长着狗头的生物、长着鸟翅膀的生物、毛茸茸的生物、脚很多的生物、身上有甲壳的生物、长着鳞片的生物，这些生物有大有小，甚至还有全身是血的生物，以及透明到能看见其背后景色的生物。

这些各式各样的生物都追着女孩在泥泞上奔跑。

泥泞。

少年慢了一拍才察觉「放晴了」的意思。直到刚才都还在下雨。而现在雨停了，所以地面一片泥泞，可以在和平常不同的地面上跳来跳去。

「哇哈！」

少女发出无法分辨是惨叫还是欢呼的声音，在地上跑个不停。各式各样的生物追在她后面跑，溅起许多泥巴。

少年茫然地看着这幅场景──然后察觉自己应该也能追上去。他用力从椅子上起身，从窗户出去……有点太勉强了，所以他从门口出去。

少年踏上变得像沼泽的地面。好冷。泥土像是要从他脚下逃离般稍微滑动了一下。等他惊讶地想抬起脚时，身体已经失去平衡，右半身就这样重重地摔倒在地。

「哇噗！」

少年感觉是第一次听见自己发出这么奇怪的声音。

手臂和肩膀都被泥巴弄脏了。冰冷的地面开始剥夺身体的体温。就在他想着该怎么办时──

一只娇小的手臂伸到他眼前。

「……嗯。」

女孩将手伸向他。

因为感觉对方像在叫他握住，所以少年就这么做了。女孩开始用力，大概是想拉少年起来吧。不过她的臂力无法支撑少年的体重，加上脚步也踏得不够稳。在感觉到脚底一滑的同时，少女也漂亮地摔了一跤。

泥巴飞溅，两人全身都变得脏兮兮的。

「啊哈哈！」

女孩笑道。

「真开心呢。」

──啊啊，原来如此。这个女孩笑着说「真开心」。这表示这段时间和这段体验是美好的。

少年在明白这点后，内心首次产生波澜。万里无云的晴朗天空、从天而降的阳光、反射阳光的雨滴所折射的光辉，以及将这一切包含在内，放眼望去的整个世界。少年认知到这一切全都是美好又有价值的事物。

「真是，开心呢。」

少年断断续续地重复少女的话。

然后，尽管没什么自信能够做得好，他还是试着露出同样的笑容──

「……？」

他仰望天空。

并非因为看见或发现了什么，只是心里确信发生了某种异常状况。现在这一瞬间的世界，与之前的世界有些微不同。他有这种感觉。

不过奇妙的感觉就只是一种感觉。不明白是非善恶的少年，无法判断那是好是坏。当然更无法以言语描述──有来自外面的异物在刚才混入了这个世界。

所以他只能茫然地眺望着天空。

2.　阿尔蜜塔与燃烧的森林

护翼军和妖精们的作战有个很大的失算。

结界内部是一个世界，妖精们都清楚记得这一点。不过，他们想得还不够深入。

二号悬浮岛并不大。将其包围起来的结界，内侧的规模应该不可能太大。他们是这么认为的。

结界内部是一个世界。

然后──只要有人持续观望，那个世界就能无限制地扩大。

†

──首先感觉到的，是强烈烧灼皮肤的高温。

鼻子深处也受到强烈的刺激。阿尔蜜塔反射性地想咳嗽，但急忙忍耐。

眼前是一片由红色与黑色组成的景象。正确来说，是吞噬了一切的激烈火势，以及掩盖万物的黑夜。除此之外什么都看不见。

森林在燃烧。

自己正置身其中。

（……这是……怎么回事……？）

为什么自己会面临这种状况？

这里是哪里，正在发生什么事？

（为什么？什么时候？）

在闯进这个世界前，她已经做好会遇到惊人状况的心理准备。然而这个远远出乎意料的异常状况，轻易就让原本有所防范的内心失去冷静。

「……优蒂亚？缇亚忒学姐？」

她大声呼喊同伴的名字。

「可蓉学姐？潘丽宝学姐？大家都去哪里了？」

等她一一叫完所有人的名字后，才察觉两件事。第一，在还没摸清状况前，不应该随便大喊，她事后才开始反省。第二，树木爆裂开来的声音太大，所以不管她怎么叫都不可能会有人听见──

此时，热风的风向突然改变，带来远处的声音。

低沉的金属声响。

某人模糊的呻吟声。

（有人……？）

阿尔蜜塔转向声音的方向──但在迈开脚步前犹豫了一下。

咽了一下口水后，她重新踏出脚步。

阿尔蜜塔很快就找到声音的主人。或者应该说，是对方主动现身。

两个人影穿过树丛，从黑暗中冲了出来。

其中一个是身材细瘦的青年──乍看之下没有长着獠牙、毛皮、角或翅膀，也就是所谓的无征种；另一个则是外表特征十分明显，身材高大且长着猪头──推测是豚头族 的男子。

两人都穿着破损的皮革铠甲，身上沾满血迹。

这样的组合，当然不可能散发出祥和的气氛。青年的表情因疲惫、紧张和恐惧而扭曲，豚头族的脸上则是充满疯狂和喜悦。此外，豚头族高高举起的右手还握着凶恶的大刀。

「不、不行！」

大刀挥向青年的背……无法坐视不管的阿尔蜜塔飞奔过去。

她介入两人之间，全力撞向豚头族的腹部。

当然，以少女的臂力和体重根本无法撼动豚头族一分一毫。即使如此，豚头族的动作还是停了下来。他仍高举着大刀，只有转头确认是谁突然跑来碍事。巨大的眼球上下打量着阿尔蜜塔。

接着豚头族舔了一下舌头，露出心怀不轨的笑容。

阿尔蜜塔不晓得什么是好色的眼光。妖精只有女性，在妖精仓库生活也没机会遇见无征种的男性，或是会对无征种的女性产生性欲的种族，所以她不晓得那个表情代表什么意思。不过一股从背后窜起的奇妙厌恶感，让她忍不住缩起身子。

豚头族伸出手。

「咿……」

阿尔蜜塔在千钧一发之际把手缩了回去。豚头族的手因此扑空，但他当然不可能这样就放弃。或许是猎物可爱的抵抗反而更让他起劲，豚头族缓慢地、接二连三毫不间断地反复伸出手，想抓住阿尔蜜塔。

「不、不要……」

无法理解。真的完全无法理解。但只有一件事情能够确定，那就是一旦被那只手抓到，自己一定会遇到很惨的事情。

想着必须抵抗。

至于该怎么做，没错，就是魔力。

即使呼吸凌乱，阿尔蜜塔仍勉强开始催发魔力。她抓住从行囊内突出来的剑柄，拉出剑身被布团团包住的遗迹兵器 。

「请、请不要过来！这个很危险喔！」

她将剑对准敌人。

豚头族停下脚步。他花了几秒交互看向那把剑和阿尔蜜塔的脸。然后，大概是判断不会构成威胁，他继续缩短距离。

明明已经警告过对方别再靠近。

阿尔蜜塔不顾一切地挥起了剑。尽管技术还有些拙劣，靠魔力增强的臂力还是让她的身体免于被金属的重量拉着跑。包在遗迹兵器外面的布破裂，露出正在发光的剑身。

剑尖掠过豚头族的脸颊。

鲜血流出。

豚头族脸上的笑容消失。他用指尖摸了一下自己的脸颊，确认那股湿黏的触感，以及被火焰照亮的红色。

眼睛里隐藏的欲望变质了。豚头族认定眼前的对象是危险的敌人。

大刀被用力举起。

（不要……）

身体受到恐惧的驱使。

还不习惯使用魔力的阿尔蜜塔，无法进行精密的控制。

遗迹兵器帕捷姆，这把在众多遗迹兵器中威力也算是相当强大的剑，在完全被魔力激发的状态下挥出。

──手感轻到让人惊讶的程度。

阿尔蜜塔不知不觉闭上了眼睛。注意到这点后，她缓缓睁开双眼。

森林在燃烧。火焰与黑暗喧闹地舞动。

豚头族的身影已经消失无踪。

眼前只剩下……上半身被沉重又狂暴的凶器砍断的白色人型物体。在隔了一段距离的地方，躺着一个曾是上半身的白色块状物。

（啊……）

她想起从其他妖精学姐们那里听说的事情。〈最后之兽〉创造出来的世界会以作为核心的人物记忆为基础，重现出记忆内的人物。那些人物都是由扁平的白色人偶扮演，只要给予它们强烈的冲击就能解除变身──

阿尔蜜塔咽了一下口水。

就像刚才那样吗？

阿尔蜜塔没有感受到杀人的震撼，因为她只是破坏了模仿生命活动的白色人偶。虽然杀人违反伦理，但没有生命的妖精原本就对此没什么抗拒感。

不过有另一件事让她感到不知所措。

她听见了一阵宛如将砂砾甩在岩石上般的刺耳喊叫声。

阿尔蜜塔抬起头。在火焰的对面，又出现了几个新的豚头族。他们全都看向这里，发出充满警戒与敌意的吼叫声。

情况不妙。

如果和那几个人战斗，应该还是会赢吧。虽然是初次战斗，但阿尔蜜塔毕竟是能催发魔力并装备着遗迹兵器的妖精兵。她现在的战力足以在与〈兽〉战斗的大规模战场上担任主力，动作应该不会比单纯受过一些训练的士兵还慢。

然而，她不认为这么做是正确的。在那几个人背后应该还有几十个人，就算有更多人也不奇怪。

从别的方向传来了声音。

阿尔蜜塔回头一看，发现刚才的青年将脸转向这里大声呼喊。虽然听不懂他在说什么，但从这个状况、语气和表情能够推测出内容。

（是要我跟上去吗……？）

不知所措的阿尔蜜塔一点头，青年就跟着点头回应，然后开始跑向和豚头族们不同的方向。

阿尔蜜塔在心里想着该怎么办？

无法理解。这里是哪里，自己为何会在这里，还有同伴们──优蒂亚和学姐们为什么不在这里？

她顺势杀──破坏了一个豚头族士兵，被无征种的青年视为同伴。到目前为止的发展，究竟是否正确。

目前不知道的事情太多了，根本无法判断该怎么办才好。

唯一能确定的是，就算继续呆站在这里，情况也不会好转。既然如此，即使不晓得该怎么办，也必须采取行动。

（……呜呜……）

这种时候，如果是缇亚忒学姐会怎么做呢？

会在烦恼的过程中找出该做的事情，然后自信满满地展开行动吗？

即使在脑中想着这些事，阿尔蜜塔终究仍是阿尔蜜塔•赛蕾•帕捷姆，没办法做到与憧憬之人一样的事。她顶多只能模仿到烦恼的部分，其他全都办不到。

既然办不到，就先做自己目前办得到的事情吧。

「好！」

阿尔蜜塔拍了一下自己的脸颊，然后跟在青年后面跑了起来。

森林在燃烧。

夜晚的黑暗和火焰像是纠缠在一起互相吞噬般，持续舞动。

她的影子看起来像是正被无数的光源摆布，支离破碎地跳着舞。即使脚步不稳，好几次都差点跌倒，她还是持续跑着。

3.　缇亚忒与带着猫的女子

「唔……啊……」

为什么会变成这样？

缇亚忒•席巴•伊格纳雷欧呻吟着自问。即使知道不会有答案，她还是忍不住想问。

这是因为状况实在远远超出她的理解──顺带一提，她现在能做的事情也只剩这个。

（呃……）

先确认状况。没错，这点很重要。

她目前置身于城内。

缇亚忒对周围的建筑物风格有印象，这里的巷弄也不怎么复杂。她听见像是人发出的声音，朝声音来源走了一会儿后，来到一条人潮往来的大路。

「……这是？」

这次，她将心里的困惑化为言语脱口而出。

缇亚忒明白了几件事。尽管有些部分和她熟悉的地方很像，但这里并非悬浮大陆群，也不是仿照和那里有关的记忆重现的场景。只要观察路上行人的外表和听过他们的谈话，自然就会发现这点。

在悬浮大陆群，这种石造街景基本上只会出现在以兽人为中心的聚落中。然而这里只有无征种，显得非常不自然。每位行人身上都没有长着毛皮、獠牙、角或翅膀，而且也没有人说大陆群公用语。

「不好意思……」

缇亚忒也有试着用大陆群公用语向路人搭话，但每个人听见后都表现出听不懂的样子，只用动作指示她去找别人后，就走掉了。

她很少遇到语言不通的状况。

之前去贵翼帝国时，她姑且有过听不懂周围的人在说什么的体验。不过即使是那时候，只要自己主动用大陆群公用语搭话（虽然这样多少会被瞧不起），对方还是听得懂。然而，在这里就连那样的反应都没有。

那么，综合这些情报来看。

（这里究竟是哪里？）

能想得到的答案只有一个。在大陆群公用语普及前，或者说在悬浮大陆群浮上空中前实际存在过的城市……说得更正确一点，是重现某人回忆里的那座城市。

（……人族 的城市啊。）

虽然目前还只是单纯的推测，但缇亚忒心里几乎已经确信。

这里是已经毁灭的古代邪恶都市。光是这样，就已经够让人觉得浪漫了。这里比所有在悬浮大陆群繁荣的古都还要更古老……甚至还有些古都在兴建时是参考这种古代都市。

再加上于悬浮大陆群几乎已经找不到关于那段期间的资料。前往地面这件事本身就危险至极，所以也没人做过调查。五百年对长寿种族来说也算是相当漫长的时光，如今知道当时状况的活证人，只剩下大贤者史旺•坎德尔一个人。

当然眼前的场景，应该只是〈最后之兽〉映照出的某人回忆的梦境。不过既然是回忆，至少可以确定比后世擅自想像的状况还要接近现实。

（太失败了。早知道就跟他学一些人族的语言了。）

语言完全不通是很大的打击。妖精们是为了完成重要的任务才来到这里，而为了完成任务，必须收集到必要的情报。所以最好是能和这里的人对话。

「嗯……」

该怎么办才好。如果现在开始仔细聆听周围的对话，应该多少能学会一点吧。光是学会简单的招呼方式，就会方便不少吧。缇亚忒在心里想着这些事，澈底疏忽了对周围的警戒。

此时，某人从后面将手放在她的肩膀上。

缇亚忒惊讶地回过头，发现一个她（理所当然）不认识的男子。男子穿着涂成深蓝色的皮甲，腰间挂着一根看起来很坚固的警棍。缇亚忒心里瞬间闪过「这打扮真像卫兵」的念头，但立刻打消这样的想法。根本不只是像，从这个状况来看，怎么想都是真正的卫兵。

男子快速说了些什么。从语气判断，应该是在提出询问。

「呃，那个……」

缇亚忒的脑袋变得一片空白。

到底该怎么回答才好。因为不晓得怎么说自己不是可疑人物而且没有敌意，所以被问这么多问题也很困扰。这下不妙了，毕竟她真的是可疑人物，还是这个世界的敌人，而且缇亚忒根本无法用她知道的语言和男子沟通，看来真的是万事休矣。

或许是感觉到她的混乱，眼前的卫兵停止询问，疑惑地歪着头露出困扰的表情。看来对方至少察觉两人语言不通了。

究竟该怎么突破这个困境呢。想打应该打得赢，想逃应该也逃得掉，但无论选哪一个，都不利于之后收集情报。可以的话，缇亚忒想采取别的作法──

『请问，你该不会正感到困扰吧？』

──背后再次传来其他声音。

缇亚忒一开始从发音判断是异国的语言，所以差点无视。不过她立刻察觉自己不知为何听得懂那些话。

她用混合了惊讶和混乱的表情回头一看。

那里有一只小猫。

不对，正确来讲，是一位不知为何将小猫放在自己肩膀上，穿着长袍的女子。

这让缇亚忒瞬间怀疑对方是否真的是人族。女子拥有鲜艳的翠银色头发，以及散发同色光辉的双眸。来到这个世界结界后，缇亚忒察觉人族的发色（相较于自身妖精们）大多都很朴素。然而，这头颜色明亮华丽的秀发明显不符合这个法则。

『你是外国人吧？还不会说这个国家的语言吗？』

「咦……啊，是的，大概就是……那样……？」

缇亚忒在点头的同时，内心充满了疑问。两人正使用完全不同的语言，进行着理应无法成立的对话。这个现象究竟是怎么回事？

『既然带着教会持有的伊格纳雷欧，你应该是准勇者 吧。是为了完成某个使命才会来到这里吧？』

女性看向缇亚忒背在背上的两把大剑的其中一把──虽然用布包着，但为了能随时拔出而只露出剑柄部分的剑。

「呃……」

『啊，没关系，可以不用跟我说明，我知道你们很多事情都是机密，这我非常明白。』

在缇亚忒开口前，女子就先自己做出结论。她频频点头并转向刚才的卫兵，然后（无视当事人）向对方说明这个人是和赞光教会有关的人，既不危险也不可疑所以不用担心。卫兵点点头，又用缇亚忒听不懂的语言问了几个问题，但她只能在一旁茫然地看着两人对话。

此时，她发现女子胸前用绳子吊着一片闪亮的金属片。

那不是装饰品。女子看起来也不像是拿来当装饰。那么如果要问那是什么，缇亚忒知道该怎么称呼那个东西。那是──

「护符 ……？」

女子听见这声低喃，瞄了缇亚忒一眼，然后浅浅一笑。

就在这段期间，女子和卫兵似乎已经有了结论。

卫兵微微敬了一礼就离开了。

『那么。』

女子轻轻拍手，转向缇亚忒。

『虽然这么问有点唐突，但你现在有空吗？』

小猫跟着「喵～」了一声。

†

脚步声朝右边移动。

缇亚忒盯着那道背影。

『我不会过问太多，因为和教会有关的使命通常都很复杂，这我非常明白。』

脚步声朝左边移动。

缇亚忒继续盯着那道背影。

『既然被托付了伊格纳雷欧，表示是不会记录在圣录内的使命吧？应该有很多事情要保密吧？」

「呃……是的。」

虽然听不太懂，但既然对方愿意不过问，那缇亚忒也没什么好说的，因此她干脆地点点头。

脚步声再次朝左边移动──这次缇亚忒不再看向对方的背，改为环视周围。

这个在小巧的房屋内相对宽敞的空间，大概是客厅吧。之所以判断这里是客厅，是因为挂在墙上的画和桌子等家具，看起来很有客厅的感觉。而加上「大概」的理由，则是因为这个房间里大量存在着两样不太像客厅会有的东西。

首先是书。从厚重的学术精装书到小孩子看的绘本，这里摆了种类繁多的书籍。就连墙边的书柜都塞不下，必须堆在壁炉上方和地板上。

另一样是猫。黑猫、白猫、焦茶色的猫、花斑猫，五颜六色的毛球分散在房间各处，舒服地缩成一团。

『你要几颗方糖？』

「啊，请给我两颗。」

『好的。』

缇亚忒重新看向眼前的女性。

虽然她的五官看起来很适合忧郁的表情，表情却莫名给人一股亲近感。如果只看这两点，可以说和过去的艾瑟雅学姐有点像，不过给人的印象完全相反。该说是人格和人物形象搭不起来吗？

虽然是个怪人，但又不让人觉得奇怪。

（……这下麻烦了。）

女子是个性格强硬不爱听人说话又带着一堆猫，外加是个无征种的普通人。

这让缇亚忒想起白色人偶。

那些之前在〈最后之兽〉的结界中遇见的异形，会仿照结界内人们的回忆，扮演极度接近本尊的冒牌货。

而它们只要受到强烈冲击就无法继续模仿，在露出真面目的同时消失不见，什么都不会留下。

（这个人应该也是如此。）

无论做出什么样的举动，表现得再怎么像普通的无征种，真面目都是其他东西。她应该也只是基于某人的回忆打造出来的幻影。

『那么，我能帮得上你什么忙吗？』

桌上的红茶冒着热气，坐在对面的女子稍微往前探出身子。

『虽然我不会过问太多，但如果能告诉我一些可透露的情报，或许我能帮得上一点忙。别看我这样，我在教会那里还算有点门路。』

「……呃。」

『啊，不好意思自我介绍晚了，我叫爱玛。』

女子将手放在胸前，稍微眯起翠银色的眼眸笑道：

『爱玛•克纳雷斯。赞光教会的……该怎么说才好，像是需监视对象的感觉？』

「什么？」

明明是自我介绍，但听完反而更搞不懂对方的身分。

『不过我很无能，什么都办不到。现在也是依靠借来的东西才能和你对话。』

「……是语言理解的护符吧。」

缇亚忒知道有这种东西。

她想起威廉•克梅修二等技官以前脖子上也挂着这个。只是眼前的护符和记忆中的护符外表完全不同。

『啊，你果然知道呢。没错，就是在大陆各地奔波的准勇者们常用的那个。我本人虽然不是勇者 ，但曾跟勇者一起行动过，所以才特别借我使用。』

「喔……」

居然有这么方便的东西，真是太让人羡慕了。

虽然缇亚忒脑中瞬间闪过跟对方借用的想法，但既然不是女子的私人物品，交涉起来应该不容易吧。于是她暂且搁置这个计划。

「我叫缇亚忒。缇亚忒•席巴•伊格纳雷欧。」

缇亚忒报完名号后，才想到用假名可能比较好。

「喔喔。」

女子──爱玛不知为何露出理解的表情。

『既然连同自己带的圣剑 一起介绍，表示那是你的外号吧。伊格纳雷欧的使用者缇亚忒──真帅气呢。」

「不，并不是那样……」

缇亚忒差点反射性地想否认，但仔细想想，这样讲好像也没什么不对。

「我在找东西。」

看着两颗方糖逐渐溶解，缇亚忒稍微用汤匙搅拌后，喝了一口红茶。顺口的涩味，在轻柔地掠过喉咙后消散。这杯茶的风味和在仓库或军队里喝习惯的红茶完全不同。

虽然不晓得自己比较喜欢哪一种，但这种茶确实也很好喝。

（……这是超过五百年前，人族喝的红茶的味道呢。）

缇亚忒感慨地品尝红茶。

『找东西。』

「是的。所以我才会来这里，但目前还不晓得该如何着手。那东西应该很显眼，我想大概不会太难找。」

『是什么样的人呢？』

「说找『人』好像也不太对……」

缇亚忒稍微思索了一会儿。

目前还无法确定这位「爱玛」是敌是友，不对，应该可以确定是敌人的一部分，重点是缇亚忒不晓得能透露到什么程度。

「呃，我在找一位高大的老爷爷、一个很大的黑色头盖骨与其随从、一条飘浮在空中的大鱼、一名和巨大的军马一体化的骑士，还有星神大人。」

缇亚忒决定实话实说。

她说出一部分的事实，打算试探对方的反应。反正应该也没人会相信这种荒唐无稽的事情。

『唔哇……不愧是教会的相关人士……』

「居然是这种反应？」

『怎么了吗？』

「没什么，只是有点意外你居然会相信这些事。」

『毕竟每位勇者都理所当然地度过了波澜壮阔的人生，就像童话故事 中的登场人物一样。」

……黄金妖精 也算是妖精 的一种。虽然不太清楚勇者们的事情，但身为妖精的缇亚忒，确实也算是童话故事般的存在。

『不过这样应该不好找呢。感觉得像童话故事那样翻山过海，前往特别的秘境才能找到呢。」

「某方面来说，我就是经历过那样的旅程才来到这里……」

缇亚忒没看过海，但知道地表的山脉远比悬浮大陆群高耸，不过她好歹也是突破了层层乌云才抵达这里。应该能够自豪地说自己跨越了各种辛苦的考验。

此时门铃的声音响起。

一阵脚步声沿着走廊逐渐靠近。

（从步伐的距离推断，来的人身高应该不高。而且脚步相当快，应该是个有点性急的人……）

缇亚忒茫然地在脑中推测，转头望向通往走廊的门。

一位身材娇小的少年走进客厅。

他的年龄应该和优蒂亚差不多，大概是十三或十四岁。少年拥有蓬松的金发与淡蓝色的眼眸。精致的长袍上披着宽松的白披风，但他的身高太矮，导致下摆直接拖在地上。

少年发现缇亚忒后，用人族的语言说了一些话。缇亚忒听不懂人族的语言，但大致从表情和语气猜出了意思。他大概是在说「什么啊，你有客人啊」吧。

『我绑架了一位旅人。』

爱玛开朗地说完后，少年表情有些不悦地嘟囔了几句。

「呃，这位是……？」

『是的，他是我的同居人，不过更像是家人。他叫──』

此时，少年插嘴说了些什么。

『──请称呼他为极星大术师。』

「咦？」

这是名字吗？

缇亚忒瞬间以为是语言理解的护符失效了。

「极星大术师 」。没办法，是本人要我这样介绍的。』

「喔、喔……原来如此……？」

大概就类似化名吧。有些文化认为出生时从父母那里获得的名字代表那个人的本质，不应该随便透露。拥有这种名字的人平常为了方便称呼，会另外准备一个外号。

在缇亚忒认识的人中，「灰岩皮 」一等武官就是这种文化出身。所以即使地上有类似的文化也不奇怪。缇亚忒就这样接受了这个名字。

『真是太刚好了。小极星是很了不起的学者，学识非常丰富。或许能帮忙缇亚忒小姐找人。」

少年大喊了些什么。大概是在说：「小极星是什么莫名其妙的简称，好好叫我的名字啊」吧。虽然缇亚忒还是一样听不懂人族的语言，但总觉得这位少年有点好懂。

少年的视线转向这里。

他的眼神透露出对陌生人的些微警戒，以及强烈到无法完全掩饰的好奇心。不知为何，这让缇亚忒想起了叫菈恩托露可的学姐。

「呃……总之请多指教？」

因为觉得继续沉默下去不太好，缇亚忒虽然知道语言无法相通，还是用悬浮大陆群的公用语如此说道。

少年稍微皱起眉头。

他像是在思索什么般沉默了一会儿──

「请多指教。」

然后简短地用缇亚忒听得懂的语言如此回答。

缇亚忒惊讶地看向爱玛，后者不知为何得意地挺起胸膛──

『因为术术是很了不起的学者。』

这句话又让少年开始大喊。大概是在说「哪有人这样省略的，这不是比小极星还糟糕吗」。

──不晓得其他人现在怎么样了。

潘丽宝、可蓉、阿尔蜜塔和优蒂亚。

她们在进入这个世界时，和缇亚忒失散了。所以，说不定大家全都被拆散了。若是如此，那她们现在的状况还挺令人担心的。尤其是阿尔蜜塔和优蒂亚，她们是在对妖精仓库以外的世界几乎一无所知的情况下，被丢进这个世界。希望她们没陷入恐慌，或是立刻就顺利与其他人会合。

虽然有些担心，但缇亚忒并未感到不安。

即使陷入恐慌，或是无法立刻与同伴会合，她们一定也能克服困难。如果对她们没有这种程度的信任，一开始就不会让她们参与这场战斗。

比起这个，还是先担心自己吧。

为了完成应尽的责任，先从能做到的事情开始着手吧。缇亚忒一路都是这样走过来的。而目前唯一能做到的事情，就是尽可能从这位博学聪明又嚣张无礼的少年身上获取情报……

「好。」

缇亚忒用力点头。

爬到她肩膀上的猫因此滑落，摔到地板上。

4.　阿尔蜜塔与边境城寨

阿尔蜜塔在青年的引导下，逃离了火焰与战场。

夜晚的森林与其说是阴暗，不如说是一片漆黑。原本光是在森林里行走就相当危险，不过为了逃离更大的危险，现在也只能继续前进。

对时间的感觉逐渐变得稀薄。即使不晓得自己正往哪里前进，还是必须继续迈出脚步。

走出森林后。

视野随之变得开阔。

眼前是一片略被云雾覆盖的星空，以及没什么起伏的辽阔平原。差点发出惊叹的阿尔蜜塔急忙将话吞了回去。

（……好宽广。）

至少在妖精仓库所在的六十八号悬浮岛看不到这种景象。那座悬浮岛比较小，地形的起伏也很大。不管往哪个方向看，都会立刻看见山脉或边际 ，再往前就只能看见天空。

眼前这片宽广的大地和那里完全不同。地面与星空在远方交会，而且那里还不是地面的尽头。

（这是……）

在阿尔蜜塔被这片异常又壮阔的景象震慑时，青年也没有停下脚步。一条河流沿着森林外围流动。青年通过由粗绳和木板搭建的简陋木桥，继续走了几步。

然后他停下脚步，瞄了阿尔蜜塔一眼。

「啊。」

阿尔蜜塔急忙跟上那道背影。虽然继续跟着走也有许多问题，但现在不该独自行动。

†

那里远远看起来像一座低矮的岩山。

走近一看，就会发现是一座石造的老旧城寨。

阿尔蜜塔对军事设施并不熟悉。她看不出来城寨是否坚固，甚至无法判断是大是小。

不过她印象中觉得这座城寨的规模应该不算大。这里大概能够容纳一百名士兵，四周则是看起来无法轻易突破的石墙。

青年站在城门前方，向卫兵──果然也是无征种──说了些什么。卫兵先是露出惊讶的表情，接着用力点头，打开了正门旁边的小门。

青年再次回头看向阿尔蜜塔。

（跟上去没问题吗……）

阿尔蜜塔困惑地遵从那道视线。卫兵再次露出惊讶的表情，但没有多说什么。或许是为了阻止外敌入侵，这道便门设计得非常小，差点卡到了阿尔蜜塔背在背上的帕捷姆。

城寨内弥漫着一股淡淡的恶臭，以及明显的疲惫感。

许多憔悴的士兵靠墙坐着。虽然有受到治疗，但不少人都身负重伤。大概是刚才在森林里的战斗中留下的伤痕吧。

阿尔蜜塔觉得自己来到了一个不得了的地方。

同时也纳闷学姐们都去了哪里。

在这次的战斗里，自己原本应该是负责支援学姐们。结果却和支援的对象走散，在这种地方不知所措。

还有优蒂亚。不晓得她跑去哪里了。她明明说过会和自己一起行动。

（……我也太强人所难了。）

学姐们和优蒂亚现在应该也各自面临困境。

当务之急，是赶紧去找她们。仔细思考，妖精拥有幻翼。即使在茂密的森林中很难伸展，到了空旷的地方就能自由发挥。然后在这块宽广大地的上方自由遨翔。

（不对，现在还不是时候。）

阿尔蜜塔在心里摇头。自己一个人在黑夜里展开闪闪发亮的幻翼并没有意义。别说是找到学姐们了，毫无意义地引人注目只会让状况变得更糟。

而且……感觉在这里能找到自己能做且该做的事情。

青年走进一个像仓库的地方，抱着一个大大布包裹出来。

然后重新朝阿尔蜜塔说了些什么，彬彬有礼地低下头。

大概是在针对刚才的战斗道谢吧。阿尔蜜塔看得出来是这样，不过──

「对不起，我听不懂你在说什么。」

她只能像这样坦白回答。

青年稍微思考了一会儿后，改用听起来有点不一样的语言。发现阿尔蜜塔毫无反应后，他又继续换各种不同的语言。大概是在把他会说的语言都尝试一遍吧。然而，阿尔蜜塔只会大陆群公用语。而这位看起来很有教养的青年，似乎不会说关键的公用语。

过了一会儿，青年用力叹了口气，将手伸向怀里的包裹。

他解开包裹，亮出里面的东西。

（咦？）

一把大剑被收在一个装饰得十分华丽的剑鞘里。

青年从剑鞘里拔出的大剑，让阿尔蜜塔觉得相当熟悉。那是由许多金属片组合而成的大剑，也就是所谓的遗迹兵器。

虽然遗迹兵器数量众多，但那把剑和阿尔蜜塔所知的其中一把十分相似……不对，不管怎么看都是同一把剑。

遗迹兵器卡黛娜。

如同其名，那是妖精兵潘丽宝•诺可•卡黛娜的爱剑。

该不会，潘丽宝学姐也在这里……阿尔蜜塔脑中瞬间闪过这样的想法，但她立刻察觉有点不太对劲。问题在于眼前的卡黛娜看起来新得发亮。

遗迹兵器毕竟是从遗迹内发掘出来的古代秘宝，所以表面通常带有脏污或伤痕。无论再怎么仔细保养，还是无法将这一切全部消除。但从眼前的卡黛娜身上，完全无法感觉到时间的流逝或历史的痕迹。

青年从怀里掏出一颗小石子，然后用那颗石子轻触卡黛娜的核心。

构成剑身的那些金属片稍微露出一道缝隙，从里面散发出淡淡光辉。卡黛娜启动了。

（……照理说，那应该只有我们黄金妖精能够使用……）

接连看见许多异常景象的阿尔蜜塔，事到如今已经不会惊讶了。只是毫无感动地茫然看向那道光芒。

少年说了些什么。

「咦？」

从他的动作来看，似乎是要阿尔蜜塔碰触那把剑的剑身。这让她犹豫了一下。遗迹兵器非常危险。视种族而定，光是碰触启动中的剑身就可能严重烫伤。

尽管心里还有些犹豫，但事到如今也只能顺其自然了。阿尔蜜塔战战兢兢地伸出手，将手掌贴在发光的卡黛娜上。

『……如何，有传达过去吗？』

「咦？」

阿尔蜜塔吓了一跳。

她听见了声音。不对。是听见了心里的想法。

『看来很顺利。这把剑叫卡黛娜，是能够传达意念的圣剑。』

──该怎么回答才好。

阿尔蜜塔知道圣剑，那是遗迹兵器还没在遗迹中沉睡，非常久远以前的名字。

『我是一名工匠，名字是■■■。』

「咦？」

『啊，失礼了。卡黛娜无法转达其中一方不知道的固有名词。』

能传达意念的剑，只能传达意念。若是双方脑中都有具体形象的名词倒还好，若对其中一方来说是未知的概念──只是一串听不懂的声音，就无法传达。似乎是这样的机制。

青年简短说了一些话。从话题的走向来看，那应该是卡黛娜的异禀 无法传达属于他的名字吧。

陌生的语言，以及陌生的发音。即使如此，阿尔蜜塔还是努力将自己听见的部分，按照原本的发音说了一次。

「伊欧札……先生。我有说对吗？」

阿尔蜜塔觉得自己的发音应该非常怪。

但青年露出温和的微笑，用力点头。

『不介意的话，我也想知道你的名字。然后，可以告诉我吗？为什么像你这样的人，会造访这座即将迈入终焉的「世界树之森」？』

†

她正站在这座城寨最高的地方，也就是哨塔的顶端上。

从比树木略高的地点仰望着森林，会觉得这片由密集的黑色物体构成的景色宛如一张地毯。

森林十分宽广。

阿尔蜜塔所知的六十八号悬浮岛也有森林，而且规模应该算是相当大，但还是完全无法和这片森林比拟。毕竟──这里和刚才那片从这里回头也能看见的平原一样，看不见森林的尽头。

她回想起那位叫伊欧札（暂称）的青年之前说的话：

『在这座森林的最深处，隐藏着据说记录了世上所有神秘的世界树。我们正在和那些豚头族争夺通往那里的道路。』

世界树。那似乎是一棵生长在这片森林某处的巨大树木。

但基于不可思议的力量，如果不透过特殊的路径前往，甚至无法找到那棵树。所以无法直接从这座城寨看见，只能透过知识得知它确实存在于某处。

（记录了世上所有神秘……那该不会就是学姐们说的世界结界的核心吧……）

阿尔蜜塔在惊讶的同时，也感到混乱。

（不过，这个世界没有核心，而是由被抓的星神们承担这项功能。所以世界树应该，是其他东西吧……？）

而且伊欧札（暂称）还说过这样的话。

『据说世界树记录了这个世界的一切，其力量甚至能够知晓遥远的过去与未来。我是为了接受那项神谕才一路旅行，从远方来到这里。然后在这里遇见了盯上世界树的豚头族，以及这些守护通往世界树道路的同伴们。』

青年看向聚集在城寨内的战士们。

『他们都是精锐的战士，但人数不够。虽然不想承认，但这样下去再过不久，他们就会败在豚头族的人海战术之下。所以……』

青年以认真的眼神深深低下头。

『所以阿蜜塔，我有件事想拜托带着圣剑并且能够使用它的你。可以请你留在这里，成为我们的希望吗？』

5.　缇亚忒与术术（暂称）少年

爱玛说要出门一下后，就离开了房间。

现在，房间内只剩下缇亚忒和一名少年。这已经超越了尴尬的程度，少了负责翻译的爱玛，两人连沟通都有困难。缇亚忒因此感到困扰，不过，一个意外的发展打消了她的担忧。

「我说你啊。」

那位不晓得叫极星什么来着还是小极星或术术，总之名字很难念的少年用生硬的发音向缇亚忒搭话。

「嗯、嗯，什么事？」

她反射性地转头回应后，才注意到一件事。

缇亚忒听得懂他刚才说的话。那并非地上的语言，而是大陆群公用语。

少年得意地动了一下眉头。

「能沟通呢。果然、如我所料。」

「咦……嗯。奇怪，你会说我的语言吗？」

「只是推测。你用的是、我不知道的语言，但和我所知的几种语言、相当类似。所以我就试着说看看了。」

喔，原来是这样。

大陆群公用语是悬浮大陆群浮上天空后才创造出来的新语言，但并非凭空而生，而是以过去地上使用的语言为基础组合而成的语言。所以即使目前地上没有公用语，应该也有数种作为其原形的语言。

……不对。光凭这点，还是很难解释刚才那段对话为何能够成立。

缇亚忒想起爱玛刚才曾说「术术是很了不起的学者」。他确实是个厉害的学者。厉害到连「学者真的能做到这种事吗」这种理所当然的疑问，都被遗忘的程度。

「多说点、什么吧。素材增加后，准确度也会高一点。」

「……嗯，我明白了。」

这句话是在说谎。缇亚忒根本无法理解少年说的话是什么意思，只能像是被少年的气势压制般，先点头再说。

时间不断流逝，原本高挂天空的太阳已经降到接近地平线的位置。

「不过，这语言还真是有趣呢。」

少年双手抱胸，佩服似的说道。

「感觉不像是文化上有隔阂的异乡语言。明明文法的基底几乎和现行的帝国语一样，语汇却几乎是源自古朱洽区域和乌奏。最有趣的是发音，并没有特别配合人类的口腔构造发展。感觉比较像兽人们咬字的方式。」

少年开始嘟囔些困难的事情。

尽管发音多少有些奇怪，但少年现在说的无疑是和缇亚忒相同的大陆群公用语。

「……你真的是，第一次说这个语言吗？」

「这点程度难不倒我。你使用的应该是经过特别设计，大幅降低学习难度的人造语言。而且设计得相当出色。」

少年点头说道。

「举例来说。就像是发明者被要求立刻创造出一种有效率的新语言，从明天开始就要让全世界使用一样。这样我一定也会创造出类似的语言。从现有的各种语言中收集最好用的部分，然后拼凑在一起。」

「语言可以像这样直接创造出一个新的吗……？」

「只要拥有庞大的知识与教养，以及从中培育出的品味，再加上充足的时间和人手就有可能办得到。虽然普及时又要另外费一番工夫。」

这孩子到底是怎么回事。

「我之后也想尝试看看。感觉会变成一场有趣的思考实验。」

明明语言应该相通，讲的话却让人完全听不懂。

「学者。我确实是个学者呢。帝都的居民只要看见这件长袍，应该一眼就看得出来吧。」

话虽如此，缇亚忒也只能露出困惑的表情。

「以你使用的语言，该怎么说才好……我的职位是神圣帝国的最高学府，贤人塔的紫饰最高等。」

「……喔。」

或许是因为勉强用大陆群没有的语言翻译，这个职位名称听起来有点奇怪。不对，即使不考虑这点，缇亚忒也不可能理解基于陌生国家的陌生制度设立的职位名称。

「头衔不过只是头衔，但如果能因此做到更多事，那也算能力的一部分。能进入的书库等级改变，晚餐的预算也能大幅提升。当然，即使没有这些东西，我依然是超一流。先不管这些事……」

少年用手指轻敲了几下桌子。

「你到底是什么人？」

「嗯，果然会被问到这个……」

这点也在缇亚忒的预料之中。

『她不是准勇者吗？』

「现任的准勇者们的特征，我大致都知道，但全都不符合。」

少年摇头否定爱玛的疑问。

「虽然也有些冒险者拥有圣剑，但你实在太不知世事了。虽然给人的感觉比较像是祝圣过的骑士，但如果有骑士在帝国内活动，可是会酿成国际问题。」

「什么？」

少年不断说出缇亚忒听不懂的词汇。大概只有那些词是用帝国语说的吧。

「这世界上也是有不隶属于任何势力的民间高手，但那样的人应该会更超脱尘世，与你的形象不符。顺带一提，据我所知，那把伊格纳雷欧现在应该正被用在北方的战场上。不可能出现在这种地方。」

缇亚忒在心里暗叫不妙。

妖精们将理应独一无二的遗迹兵器带到这里后，看起来就像凭空多了一把。应该早点察觉这个可能性。

「包含来路不明的语言在内，目前没有任何资讯足以推测出你的身分。你到底是什么人？」

「呃……」

缇亚忒有点困扰。

她一开始觉得该随便撒个谎敷衍过去，但立刻觉得有困难。她不觉得对方有这么好骗，自己也不擅长捏造故事。

顺带一提，她原本就不喜欢靠说谎度过难关。

「兵器。」

「嗯？」

「虽然我外表是人类，但真面目是秘密兵器。这样讲你信吗？」

认定对方不会相信的缇亚忒，轻松地如此回答。然而──

「喔，原来如此。」

少年坦率地点头接受这个说法，反倒让缇亚忒大吃一惊。

「咦？这样你也相信？」

「这没什么好惊讶的吧。又不是什么稀奇的事情。」

「……咦咦咦？」

「不晓得是不是最近的流行，我这阵子也摧毁了几个那种性质的组织。像是巴洛特虹誓团、棺座联盟和蓝德盖特家族。最近这些组织大多和真界再想圣歌队 有关。他们正在研究各种能澈底改变人类存在模样的诅咒，也因此创造出不少副产品。广义上来说，那些勇者也是一种因为在故事中扮演的角色，导致人生被改造进而诞生的兵器。」

「呃，意思是人族……人类也会将相同种族的同伴改造成兵器吗？而且这种事目前正在大流行？」

「那当然。」

搞什么，地上也太可怕了吧。

「所以说，如果你只是单纯迷路的兵器，事情就简单了。如果对改造你的组织心怀怨恨，可以去赞光教会。他们会帮你击溃那个组织。不然的话，我推荐你登记为冒险者。无论你接下来打算怎么过活，有个头衔还是比较方便。可以靠那个头衔节省许多世间的麻烦。」

「啊哈哈……」

缇亚忒露出苦笑，在脑中的角落思考其他事。

（总觉得让人想起了威廉呢。）

少年说的话和威廉完全不同。不如说算是完全相反。

威廉•克梅修二等技官认为所谓的头衔，不过只是装饰品。他不管对谁都用一样的语气，也不曾用他那还算高的地位逼迫任何人──至少在缇亚忒所知的范围内是如此。

这个少年说的话应该是正确的。威廉那些不在意头衔的举止，确实让他被迫承受了许多世间的麻烦。

「不过看来你不是那种类型的人呢。那就这么办吧。」

少年用手指轻敲桌面。

「关于你目前隶属的组织、目的和打算为此采取的手段，有哪些是可以回答的？」

「呃，这个嘛……」

这问法还真是复杂。看来这位少年改变了试探的目标。他想评估的并非可疑人物 的来历或危险程度，而是她行动时会以何种方式思考。

缇亚忒稍微思索了一会儿。

「……每一项都是有必要时可以说。但现在还无法判断是不是时候。」

「原来如此。那请你先回答一个问题。」

少年用手指抵着自己的下巴──

「你是否觉得这个世界有点奇怪。」

缇亚忒的肩膀轻轻颤抖了一下。

等她察觉这是个败笔时，已经来不及了。少年弯曲嘴角，露出得意的笑容。中计了。

这个世界是〈最后之兽〉的结界。而在这里正常生活的居民，都没有意识到这一点。所以如果是「在这个世界正常生活的居民」，应该不会对那句话有反应。

（不仅看穿我隐藏的底牌，还引诱我上钩……！）

缇亚忒反射性地压低姿势，准备战斗。少年见状，往前伸出双手表示自己没有要战斗的意思。

「别这么警戒。这对我来说是个难解的谜团，我当前的目标就是解开这个谜。而你似乎就是我寻找的线索之一。」

一只猫爬上椅子，坐在少年的大腿上。它打了一个大大的呵欠后，就将身体缩成一团。看来它似乎很喜欢长袍的布料。

少年毫不在意地继续说道：

「……你也是因为有想解开的谜团才来到这里吧？那我应该能帮得上忙。这时候还是积极一点，和我联手比较明智吧？」

「唔。」

缇亚忒懊悔不已。

这位少年简单来讲，就是个性很差。

不过与此同时，正因为他差劲的性格表露无遗，看起来也不像隐藏了什么奸计。而她也切身体会到少年是个多么了不起的学者。所以这个提议与其说是值得考虑──不如说是求之不得。

「……我知道了。」

缇亚忒垂下肩膀，放松全身的力气。

「小极星──」

「别省略我的名字。」

少年大声斥责。

「呃，那个，极星大术师觉得这个世界有点奇怪对吧。」

「没错。」

「可以告诉我，你是因为注意到什么才这么想吗？」

少年不屑地哼了一声。

「虽然你会问这个问题也很正常，但该怎么回答才好呢。」

少年用手指轻敲桌面。一只躺在桌上的猫因为讨厌这个声音，缓缓起身跳到地板上。

「简单来讲，就是在这里的生活。」

「生活。」

无法理解少年话中之意的缇亚忒，只能复诵他说的话。

「就我所知，人类现在正面临相当危险的状况。而且还是过去数百年来未曾出现过，可能导致种族灭绝的危机。大量繁殖的豚头族出现在各地，有些甚至组织了军队；新旧的古灵族 在数个国家扩展森林面积；土龙族 似乎也出现了稀世天才，开始将新型的人类歼灭兵器投入战场。」

「是……是这样吗？」

「没错。爬虫族 枪械兵的威胁性也增加了。他们的个性天生很一板一眼，原本就适合使用机械装置吧。自从和擅长机械技术的土龙族联手后，他们的威胁性就增加了。」

（啊……嗯。原来如此。）

缇亚忒想起天空上的那些军人同伴后，觉得爬虫族会有这样的评价也很正常。当然，她没有实际说出口。

「最后连幸存的星神也展开行动，打算和那些家伙结盟将所有人类歼灭。恩格雷涅斯的水闸也快到极限了。」

少年耸肩，摇头说道。

「虽然人类在地上支配的领土最多，但与其他的土地全都是敌对关系。等于在势力上并未占有优势。现在的繁华是建立在各种危险之上，不论何时毁灭都不奇怪。然而，我却在这种地方过着这样的生活。」

少年轻啜了一口茶。

「这太奇怪了。」

「咦，什么意思？」

缇亚忒跟不上少年的说明。

「你是学者吧？忙着和其他种族打仗也很奇怪吧？」

「因为我是比一般军队还要擅长歼灭作战的学者啊。」

哪有这种学者。虽然少年讲得毫不犹豫，但该不会两人对「学者」的定义其实不太一样吧。

「不只是我。人类的主要战力都在这一带悠闲度日。凯亚、艾米莎、荣提斯兄妹中的哥哥、巴达尔顿、卢西欧尔的牧童、亚内兹•汉森，甚至连黎拉•亚斯普莱都在。」

「咦、咦？」

即使少年接连讲出一连串的人名，缇亚忒当然不认识那些人。

从话题的走向来看，那些应该都是在人族中赫赫有名的人物。而且恐怕都是实力足以和敌对种族的军队对抗，货真价实的英雄吧。

「知名的战力几乎都不在最前线。无论怎么想都太不自然了。而且还没有人觉得这样不对劲。就连现在说出这些话的我，也是花了不少时间才察觉情况有异。简直就像是……」

说到这里，少年停顿了。

缇亚忒等了一会儿，但少年迟迟没有开口。

「简直就像什么？」

「……不，没什么。」

少年用力摇头。

然而即使他没有说出口，缇亚忒也大概猜得到他刚才在想什么。虽然毫无根据，但这个推测应该没错。

简直──就像剧院一样。

缺乏现实感，背景设定也不连贯。扭曲的登场人物们对此都不抱持疑问，或是被分配到不会产生疑问的角色。

总括来说，这个世界本身就像是被创造出来的──而且还设计得不怎么精细。

缇亚忒发现少年已经察觉到这点，还有即使已经察觉，依然无法全面接受这件事。

（……怎么办。）

缇亚忒在小心不被少年发现的情况下轻咬嘴唇。

这位少年是个超乎想像的有力线索。虽然身为这个世界的居民，但他对这个世界的特殊构造理解得十分深入，到了令人惊讶的程度。假如缇亚忒毫不保留地揭露自己的身分──亦即连同悬浮大陆群和〈最后之兽〉的事情都说出来，他应该也会通盘接受吧。

不过无法预测他在理解一切后，会采取什么样的行动。这位少年是人族，而且不论状况多诡异，他仍是这个世界的居民。

缇亚忒现在是他周围世界的敌人，所以不晓得能信任他到什么程度。或是即使信任他，也不晓得在这个状况下能让他掌握多少主导权──

（所以我就说我不擅长这种勾心斗角的事情了。）

缇亚忒独自在心里大声抱怨。

她甚至无法轻易决定接下来该慎重还是大胆。

至少，至少还需要一个判断材料──

『我回来了。』

伴随着这道悠闲的声音，爱玛回来了。

或许是因为事先启动了护符，连身为异国人的缇亚忒，都能纤细地感觉到她的语气极度缺乏紧张感。

『我回来晚了。呵呵，我有带礼物回来喔。是利托利戴尔亭的松饼。』

少年用地上的语言说了些什么后，换来了『不对，这才不是乱花钱，是纪念今天遇见了很棒的客人』的反驳（？），接着一阵轻快的脚步声走进厨房。

少年无奈地垂下肩膀。

虽然现在才这么说有点晚，但这两人真的很奇特。

明明无论性格或行动都搭不起来，却又让人觉得在奇妙的地方心灵相通。而且两人似乎是一起生活。即使如此，两人看起来也不是姐弟或恋人这类浅显易懂的关系。

『小极星，你的红茶要加几颗方糖？跟平常一样吗……咦，但你不是说过不加糖直接喝马上会肚子痛……真是的，要是等一下后悔我可不管喔。』

缇亚忒心不在焉地看着两人开心地对话，同时思索。

（唉……人与人之间有各式各样的关系，没必要追根究底。）

从厨房里传来甘甜的香味，让缇亚忒的鼻尖动了一下。

6.　边境城寨与救世主歌姬

世界树是什么？

根据赞光教会流传的神话，那是世界的中心，同时也是支柱和楔子。说得夸张一点，就是这个世界本身。

过去星神们创造这个世界时，也同时创造了世界树。神话学者们表示，虽然世界树的外观真的像棵树木，但本质上比较接近书籍。构成巨树的树根、树干和枝叶，全都记录着庞大的情报。而且配合树木的生长，内容也会持续变化。据说其内容包含了这个世界的「现在」，以及所有的过去和未来。

只要能实际碰到世界树，就算只读取其中的一小部分，也能获得人类纵使花费一生也无法触及的睿智吧。

（……这些说法虽然不完全错误，但似乎并不正确。）

世界树并非记录了这个世界的一切。而是因为投影了世界树的纪录，这个世界才得以存在……这项资讯是来自青年隶属的组织。

所以，只要直接改写世界树的情报，就能窜改这个世界的样貌。尽管这些话听起来很不现实，但也有实例。正因为过去有人将「这世界有着守护人类，最强无敌又不幸的圣人存在」这条记述变成现实，名为正规勇者 的系统才会持续运作至今。

这些都是被赞光教会认为会蛊惑人心而封印起来的禁忌知识。

青年觉得这个判断是正确的。这些资讯对人类的生存来说并非必要，不如说只会造成危害。眼前的世界并不稳固，而是轻易（其实也没那么容易）就能被改写的存在──即使传播这样的讯息，也只会散播无意义的不安和绝望。

†

「但我们知道真相。知道世界是这样存在，也只能继续像这样存在──」

青年轻声低喃的这句话，似乎被听见了。脸看起来红通通的值班人员，笑着表示：「这是卢西欧尔灵庙的污秽之歌吧。」

「不愧是吟游诗人，连自言自语都能透露出涵养呢。」

「别调侃我了。」

青年一脸厌烦地回应。

吟游诗人这个称呼当然不是青年的本名，而是在他的同伴们──聚集在这座城寨的兵团战士们之间流传的通称。一开始只是因为青年的五官给人那样的感觉，外加身材瘦弱，以及讲话很像知识分子等理由。

相较于其他受过战斗训练的成员，青年确实既无力又不怎么健壮。这些形容青年自己也承认，但他的正职并不是什么音乐家。不仅如此，他甚至能自豪地表示自己对唱歌、乐器、作词和作曲全都一窍不通。

「有什么关系。我们身处边境的恶劣战场，每天只有一堆猪头能看。在感性枯竭前，讲一、两个有趣的故事安慰一下我们也不会有报应吧。」

「我不觉得你们有这么纤细。而且……」

那是歌声。

隐约能听见一阵真正的歌声乘风而来。

歌声听起来并不壮阔，也不激烈，连歌喉也称不上特别好。

但少女的歌声朴实又温和，能够直接渗入人心。

「……明明这里已经有一位歌姬了，被人那样称呼实在太难为情了。」

青年小声嘟囔。

「你说得没错。」

其他人也跟着轻声笑道。

最强的士兵和武器，其实是女孩子。这种事在历史上似乎很常见。

仔细想想，确实是如此。提升男性士气最快速的方法就是女性，这样的说法的确很合理。

男人爱耍帅的性格意外地不容小觑。在战场这种极度混乱的环境，即使士兵们在多次经历生死关头后，连胜利、荣誉和尊严都抛在脑后，在最后的最后还是无法舍弃「这个原则」。

那就是不能让女性看见自己丢脸的一面。

光是这样的坚持，就可以赋予原本只能等死的软弱士兵最强的活力。而他们正在位于世界边境的战场，亲身印证这个道理。

在城寨的中庭，少女与一群彪形大汉围坐在火堆旁。

即使语言不通，还是能感觉到歌声中的温柔。伴随着异乡的歌词，像是哄小孩入睡般的温柔声音平静地在周围荡漾。她唱歌的技巧并没有特别好，声音也没有优美到令人惊艳的程度。一个率真自然的少女，唱出平凡无奇的歌声。

经过千锤百炼且外表粗犷的大汉们聚在一起，个个表情安详地专注聆听。平常总是自然地讲出下流笑话的男人们，只有现在静默不语。

每个人都变得宛如向往恋爱的青春期少年。

或是对教会的女神像侧脸抱持着淡淡憧憬的孩童。

简单来讲──对于这些差点对战场感到绝望的人来说，这位有着柠檬色秀发的少女已经成了他们内心的支柱，同时也是让他们想尽可能活久一点的理由。

一朵坚强地在荒芜的战场上盛开的小花。

（可以体会他们的心情呢……）

此时，歌声中加入了笛子的伴奏。

仔细一看，演奏者是一位光头上有片大伤疤的佣兵。那位佣兵在拿剑前曾参加过乐团，是位货真价实的前音乐人。而为什么不是他被称作「吟游诗人」，这点实在让青年难以接受。

†

城寨内的所有人都已经对这场战役感到绝望。

世界树刚好位于人类在大陆上的势力范围外侧。这座城寨当然也一样。离人类能够放心生活的城镇或村落十分遥远。

这个兵团是以隶属某个思想团体的同伴们为中心，加上后来雇用的佣兵和冒险者 组成。所有人的共通点是即使明白可能会丧命，依然为了挑战世界树来到这里。

他们士气高昂，训练也很精良（虽然有像被称作「吟游诗人」的青年这样的例外）。

不过即使如此，敌人──豚头族的数量依然多到让他们难以对抗。

无论他们的作战进行得多顺利，战力依然会随着每次交战减少。伤患和死者的数量都持续增加。战况拖得比预期还久，储备的物资也持续减少。

想以胜利为目标继续战斗下去，实在太过困难。

所有人都开始思考自己会怎么死在这里。

六天前。

一位有着柠檬色头发的少女出现了。

她不知道从哪里来到正被战火燃烧的森林里，挥舞着具备惊人力量的圣剑，解救了青年 的性命。之后她答应了青年的请求，留在城寨里和同伴们一起战斗。

即使只看战力，她也是极为可靠的援军。圣剑全都是极为强大的兵器，既然能够挥动这种武器，表示少女具备控制魔力的技术。当然，无论个人的力量再怎么强，都无法大幅扭转战局──但有些地方确实改变了。必须舍弃的战场和同伴也减少了许多。

不用说她除了作为单纯的战力以外，还带给了他们非常多的救赎。

因为语言不通，加上即使透过卡黛娜沟通，她本人也有些不方便说明的部分，所以无法得知她的身分。

但还是能够推测得出来。

（她大概是赞光教会的勇者吧……）

虽然青年不知道少女使用的圣剑名称，但他一眼就看出那是高位的圣剑。一般不会让那么年轻的少女使用那种武器。就青年所知，只有以神圣帝国为根据地的赞光教会可能做出这种不寻常的事情。

听说许多隶属于赞光教会的勇者都不是帝国出身，所以那位少女使用的语言才不属于附近的任何国家吧。

如果这个推测正确，他们只需要心怀感激地让少女保护就好。据说勇者是守护人类的圣人，而且这与他们个人的主义、主张或利害得失无关。他们会自动战斗，只要是人类就有权利享受他们带来的恩惠。虽然这样也让人不太畅快。

当然，也有可能认为她是勇者的推测与真相相去甚远。不过目前没有确认这点的手段，更重要的是──

「既然她本人不想说，就不该深入追究吧。」

青年苦笑地搔着脸说道。

城寨内的所有人都已经对这场战役感到绝望。

而人身陷绝望时，无可避免地会渴求希望。无论那位少女是什么人，对他们来说已经是不可或缺的存在了──

†

一阵不懂得看气氛的钟声，宣告敌人来袭。

少女的歌声停止。原本听得像孩子般陶醉的男人们，全都瞬间变身成历经百战的猛将。

东面城墙的哨兵大声喊了些什么。如果是经过训练的军队，应该会用更快的方式将情报精准又迅速地传达给指挥系统吧。但这个兵团并非军队，所以只能用比较笨拙的方法。简单来讲，就是在城寨各处配置几名负责传达的成员，透过他们向城寨内的所有人散播相同的情报。因此所有的兵团成员几乎都是同时掌握了详细状况。

城寨内首先收到了有威胁正在接近的情报。

到目前为止都很正常，并不是什么稀奇的事情。不如说在和豚头族战斗的期间中，没有威胁的日子还比较少。所以问题在于威胁的内容。

如果只有看见十几只豚头族，应该不会敲钟敲得这么急。这表示这次的访客应该是超过一百只的大军。

「……这下不妙了。」

青年按着自己的胃，轻声说道。自从他来到这里已经过了好一段时间，也经历过几次原本认为必死无疑的战役。即使如此，在战斗即将开始前，他还是会不舒服到想吐。

青年压抑着想去厕所把胃里的东西都吐出来的冲动。就在他准备穿上皮甲时──虽然尺寸不合并散发奇怪的臭味，金属零件摩擦到皮肤时也很痛，让人不太想穿，但因为能够提升这具虚弱身体的生存率所以不得不穿──

他不小心弄掉了一个金属制的胫甲。

刺耳的声音响起，让他漏听了哨兵在同一时间大喊的内容。他抬起头，发现周围的人接连陷入动摇。

（怎么了？）

青年停止穿皮甲，认真倾听周围的声音。他听见了喧嚷声。不会吧、是不是看错了、为什么会出现在这里、为什么会在这时候出现。虽然听到了许多声音，但几乎都是相同的意思。难以置信，以及不想相信。

到底发生什么事了？

就在青年准备站起来就近拉一个人过来问时，哨兵再次喊出大概和刚才一样的内容。

青年听见后，觉得难以置信。是不是看错了、为什么会出现在这里、为什么会在这时候出现。青年自己在脑中重复了刚才听见的那些话。

哨兵喊出的内容是──

「有龙直直朝这里飞过来──！」

龙 。

不用说也知道，那是这世界现存最强的物种。

而那对人类来说，是无法反抗的绝望象征。

7.　第三十四天的少女

这里现在似乎是这块大陆上规模最大的城市。

当然这座都市另外有正式名称，只是没有人在用。

这里通常因为是帝国首都，而被简称为帝都。

（嗯嗯。）

帝国原本就是新成立不久的国家，这座都市存在的历史也不长。这座城市的基础──或者应该说前身本来就很老旧，所以包含了部分像旧街区的地方。刻意模仿那些旧街区景观打造的区域，形成了巧妙融合新旧风格的景象。

（嗯嗯嗯。）

新区域是迎合前代皇帝的兴趣，总之在各方面的规模都很大。这里有宽广的道路、高耸的建筑物，以及贯穿城市中央后仍一路延伸下去的大道。位于都市中央的王城更是雄伟到即使远望也让人惊叹的程度。

帝都的这一带，似乎被称作第二街区。

她也被吩咐不要靠近其他街区，尤其是西侧的第六街区治安非常不好。从对方的说明推测，不同街区的景观应该也不同。坦白讲这实在很令人在意，不过现在应该先压抑一下好奇心。

（只有无征种这点，也让人觉得很不自然……）

她一直不断感觉到视线。

缇亚忒重新走在路上后，发现自己的外表在这里似乎有点显眼。虽然她的外表也是无征种，但看来问题出在其他地方。也就是说人族本身并不会有像缇亚忒那样亮丽的绿色头发。

（……不如说这种颜色的头发，在这里就像是一种「特征」……）

这与其说是出乎意料，不如说根本无法预料。没想到能在这里获得不被当成无征种的经验。

虽然这样不太恰当，但缇亚忒还是觉得内心激昂不已。

不管是假货或幻觉，这里仍是古都中的古都，是存在于超越了历史，本应早已消失在传说彼端的场所。单纯只看年代的话，就连科里拿第尔契市都无法比拟。即使如此，这里的街道看起来仍相对较新──维持着刚建好没多久的样貌。是超古老的城市在变得超古老前的年轻时代。

悬浮大陆群的居民不太清楚人族的文化。所以许多创作者只能以想像来弥补这方面的欠缺。总之，许多故事创作都是以这个时代为舞台，其中也包含了几部（以缇亚忒的标准来看）堪称名着的作品。

（呼──）

察觉自己呼吸变凌乱的缇亚忒，重新环视周遭。

毕竟人族等同是暴虐无道的象征。在空中生活的时候，缇亚忒一直把这里妄想成是个充满血腥与暴力，或是用金光闪闪的景色掩盖各种污秽的地方。然而实际亲眼见过后，就会发现虽然这里有许多独特的景致，但其实和缇亚忒熟悉的空中城市没什么差别。

她想起小时候透过映像晶石观看的故事。或许是预算不够搭摄影棚，导演只安排几名无征种站在某个街角，就把那里当成「人族城市的街景」拍摄。虽然世间的评价大多是「不够刺激」或「一点都不有趣」，但现在回想起来，那样或许相当贴近现实──

（喔。）

缇亚忒想起现在不是兴奋的时候。

她还有必须完成的事情。于是缇亚忒勉强迈开不知何时停下的脚步，开始赶路。

爱玛表示缇亚忒想在这里住多久都没问题。

缇亚忒也接受了她的好意。

在那之后，又过了两天。

『我回来了。』

缇亚忒向爱玛和少年（不晓得叫极星什么来着还是小极星或术术的人）学了一些能在这里使用的语言。这句用在回家时打招呼的话也是其中之一。因为还不太习惯，所以口音应该很重，但这种话只要意思有通就行了。

「哎呀，你今天回来得真晚。」

小极星少年（暂称）从隔壁房间探出头，以极为流畅的公用语说道。他明明也是在用不习惯的语言，两人之间却有如此大的差距。

「你只是去买蛋和青菜吧，路上遇到什么麻烦了吗？」

「不，我没遇到什么事。」

缇亚忒搔了一下头。因为得压抑想到处逛的欲望，才花了这么多时间──这种话她实在说不出口。

缇亚忒学了一些这里的语言和文字后，开始出去帮忙跑腿。

然后，她确定了这里的市场运作方式，和悬浮大陆群没什么差别。

（拜此之赐，我知道了不少事情。）

除此之外，她还有几个发现。例如蔬菜是非常便宜的商品、市场卖的蛋几乎都是鸡蛋，以及没有人在卖漩涡蚯蚓或钢铁蝇卵这类不合无征种胃口的食材等等（虽然这也是理所当然）。

这些线索都指向一个事实──在这个地上世界，有着悬浮大陆群无法指望的广阔大地。正因为有广阔的大地，才能开拓宽广的田地或是在宽阔的放牧地放养家畜。此外，因为只需要满足人族的胃，所以生产的物品种类也不用太多，可以将资源用在提升这些物品的生产效率上。结果就是导致蔬菜的价格下降。

（嗯，地上世界还真是不容小觑呢。）

缇亚忒同时达到了调查敌阵、游山玩水和满足对知识的好奇心等目的，度过了一段充实的时间。虽然不确定这对完成她们的任务有没有直接帮助。

但先不管这个──

「咦？爱玛小姐人呢？」

她偷看了一下厨房，但没发现这栋房屋的主人。

「她又被叫去练兵场了。傍晚就会回来。」

「哎呀。」

缇亚忒不懂为何普通的城镇女孩会被叫去练兵场。不过仔细想想，爱玛从一开始就不是普通的城镇女孩。虽然缇亚忒刻意不去深究，但她应该也背负着某种沉重又复杂的状况吧。

（既然不能详细说明自己的身分，就不该深究别人的事情……）

作为一个背负着沉重又复杂状况的人，缇亚忒心里也有许多感触。

总之先从能做的事情做起吧。

她将购物篮里的东西放到该放的地方，顺便挑了几个比较不新鲜的水果放到调理台上。就当成今天晚上的点心吃掉吧。

「顺带一提，关于你拜托我调查的事情。」

从隔壁房间传来术术少年的声音。

「我刚才收到报告了。」

「咦，真的吗？」

缇亚忒冲出厨房。

然后冲向放在桌上的那叠像报告书的文件。不过她看不懂，所以只能推给少年。

少年像是觉得无趣般的开始朗读推给自己的文件。

「呃，你是在找很大的黑色头盖骨、飘浮在空中的鱼，还有和骑乘的马一体化的骑士吧？目前没有任何有意义的情报，也没收到这类怪物 的出没报告。」

居然说是怪物。

他们三位再怎么说也在创造世界这件事上扮演着重要角色，居然这样称呼他们。不过缇亚忒隐瞒了他们是地神 的事实，所以也难怪少年会这么认为。

「再来是高大的老人、小女孩，以及打扮成随从的兽人吧。符合这些描述的对象太多了，根本无从筛选。虽然跟人类一起生活的兽人很罕见，但还是有一定的人数。」

这么说也对。虽然不知道这个「帝都」是以多大的规模在重现过去的情景，但这里至少也有成千上万──或甚至更多的居民。如果只能提出模糊的线索，会很难找人。

「嗯，这样啊。」

缇亚忒原本就没对这次的调查抱太大的期待，但也并非毫无期待。如果没有获得成果，还是会感到沮丧。

「最后是在最近几天突然现身，带着圣剑且不会说本地语言的四名女性。这部分也没收到相符的情报……」

「这样啊……」

「……但有个补充事项。」

「咦？」

缇亚忒忍不住抬起原本垂下的脸。

「带着圣剑，而且不会说本地语言的少女。有找到一个符合这些条件的人。」

「咦……这样不就……」

满足了所有的条件吗？

「但完全不符合一个理应最重要的条件。如果这个人是你说的『最近分散的同伴』，那各方面都说不通呢。」

缇亚忒皱起眉头。她无法理解少年在说什么。

少年用力叹了口气。

「我告诉你地点，你自己去确认吧。」

†

帝都第三区的中央大道。

在某个不论白天晚上都很热闹的区块，稍微绕进小巷子后就能看见的餐厅。

称不上宽广的店内，塞满了许多人族。种类丰富的辛香料和烤肉，以及强烈的酒味刺激着鼻腔。尽管客人（的种族）完全不同，这里还是让人不经意地联想到护翼军的餐厅。

在那当中──

『来了～D桌要两份炖肉定食，浊酒和综合果汁酒各一杯；A桌要再续一盘小菜；C桌要再续一杯浊酒，干脆整桶给他吧；然后E桌要主厨的随兴赌博套餐，顺便附送他胃药吧。』

在热闹又忙碌的店内，一个穿着服务生制服的少女忙着到处走动。

缇亚忒惊讶地瞪大眼睛。

少女刚才说的当然是地上的语言，缇亚忒几乎都听不懂。所以并不是那些话让她感到惊讶。

「优蒂亚？」

简单来讲就是这样。

双手端着料理托盘的少女瞬间停止动作，将头转了过来。

「哇，这不是学姐吗？」

裙摆很短的裙子上面，罩了一件附荷叶边的围裙。那应该是这间店的制服吧。穿着可爱服装的优蒂亚，看起来和缇亚忒一样惊讶。

「等一下，你在这里做什么？」

「如你所见，我正在打工。这里给的薪水不错，还有员工餐喔。」

「我不是在问这个。」

「我知道啦，但说来话长，请你稍等一下，就快到休息时间了。」

「啊……嗯……」

「要喝点什么吗？我推荐杜杜蛋奶昔，我请你喝吧。」

「呃，那就麻烦你了。」

缇亚忒顺从地在墙边找了个小小的单人座坐下。她将吸管插进送来的杯子，吸了一口。好甜，好好喝。

（……呃。）

脑袋还转不过来。总之幸好优蒂亚平安无事。还有幸好她看起来很有精神。

之后，如同优蒂亚刚才所说。

过不久就到了她的休息时间。因为在店里不方便说话，她们从后门来到没什么人的外面。然后──

「优蒂亚，那个……」

想重新搭话的缇亚忒突然被打断。

优蒂亚冲过来将手环在她的脖子上──

「……是学姐耶。」

抱住了她。应该说，紧紧抱住。

真是出乎意料的反应。虽然优蒂亚原本就是个率直的孩子，但很少对缇亚忒这些年长者展现出这种态度。

「那个……优蒂亚？」

「学姐都去哪里做什么了。我一个人很不安耶。」

该怎么说才好，虽然不晓得该如何反应。

「呃，优蒂亚，你看起来已经习惯这里了。好像还会说这里的语言。你什么时候学的啊？」

「毕竟我来这里之后，一直受到这里的照顾。」

「一直？」

这说法感觉有点奇怪。

距离缇亚忒闯入这个世界后在帝都的街上回过神，还不到三天。至少缇亚忒主观上是如此。无论优蒂亚再怎么亲近人，也不可能在短短几天的时间内变得如此习惯这里。

就在缇亚忒思考这是怎么回事时──

「嘿！」

优蒂亚用指尖抓住了缇亚忒的衣领，另一只手抓住她的腰间。重心移动。被突袭的缇亚忒重心往前滑。

（啊。）

等缇亚忒察觉这是摔技时，身体已经自动做出反应。

缇亚忒主动扭转下半身让身体加速往前倒，然后一只手扫向优蒂亚的脚，另一只手将她的脖子稍微往横向推。从揪住对手到摔出去的过程中，两人的力道会结合在一起。这时候攻击和防御的差距极小。虽然要看双方的技术，但只要稍微干涉就能轻易扭转局势。

首先是重摔在地上的声音。

然后是吃痛的惨叫。背部落地的优蒂亚被摔得头昏眼花。

「……进攻得不错，但突袭还不够熟练。」

优蒂亚并未累积多少战斗训练。从这点来看，她这招已经算是及格了。但她这次挑错对手了。面对曾和护翼军的猛将一起锻炼……还长期陪可蓉一起练习的缇亚忒，这招还不到能及格的程度。

「所以，你这是在干什么？」

「哎呀……」

优蒂亚仰躺在地上，尴尬地笑了。

「我一直想和同伴见面，今天总算遇见了学姐。所以怀疑你可能是〈最后之兽〉的人偶，想说只要摔一下应该就能确定。」

嗯……这么说也有道理。仔细想想确实是如此，会有这样的疑惑也很合理。

结果就是优蒂亚证明了自身的清白。虽然缇亚忒有手下留情，但她被摔出去后，身体并没有产生变化。

「能够和想见的人见面的世界啊……」

缇亚忒想起之前进入〈最后之兽〉的世界时的事情。自己在那里见到了谁呢。

那人的背影看起来十分苗条，是个与当时的缇亚忒差不多年纪的妖精兵。

天蓝色的头发随风飘动。

对方稍微回过头，露出笑容。

她的嘴巴动了一下。虽然没听见声音，但话语还是传达了过来。

──你很努力了。真厉害。

──谢谢你来见我。

──但我已经不是你心里最重要的人了。

──你想再见一面的对象，是在这段回忆的外面吧──？

哎呀，真是的。

这到底是怎么回事。太美丽了。太帅气了。

现在回想起来，当时的学姐真的美得太过分了。换句话说，就是被澈底美化了。因为是从一直憧憬着她的缇亚忒•席巴•伊格纳雷欧心里抽取出来的回忆所创造的幻影，所以这也是理所当然。

然后，那段美丽的回忆……被当时的缇亚忒亲手破坏了，就像其他同伴们所做的那样。她借此脱离了虚幻的世界。

「因为听说过这些事，我才想说如果有谁出现在我面前，要先怀疑一下。」

「优蒂亚。」

「如果不尽快破坏冒牌学姐，之后应该会很难受。」

啊──原来如此。感觉能够体会她的想法。

「我知道了。先起来吧。我来帮你上一课。」

「咦？」

「你刚才摔人的动作很漂亮。如果对手是外行人就很完美，但正因为动作很漂亮，所以也容易被对手反击。攻击高手的时候，必须再多下一点功夫。比较正统的方式是用假动作破坏对手的重心，但如果对手比自己强可能会反过来被利用，不适用这个状况。」

「呃……学姐？」

「就叫你站起来了。」

缇亚忒抓住优蒂亚的手，用力将她拉起来。

顺手拍掉沾在可爱的服务生制服屁股上的尘土。

「其中一个方式，是事先预测对方的反击并设下圈套。以前可蓉一直试着对威廉这么做。虽然当时不是利用对手的招式，而是让对手的攻击扑空，但原理大致一样……你当时还小，应该不记得了吧。」

「嗯、嗯。」

「那就只能透过实战抓住感觉了。优蒂亚的运动神经不错，应该很快就能学会。试个几次就能有一次把我摔出去吧。」

缇亚忒一方面表示自己不会轻易被摔出去。

另一方面也透露出会奉陪到自己被摔出去为止。

「……喔……喔……这样啊……」

优蒂亚的眼神游移了一下后，尴尬地笑了。

「学姐果然是冒牌货呢。未免太帅了。」

「哎呀，哈哈哈。」

缇亚忒自己也有点这么觉得。但这也无可奈何。

因为她现在有点想在学妹的面前耍帅。

然而并没有一直耍帅到最后。

优蒂亚不断挑战缇亚忒，但每次都被轻易反摔，不知不觉间她的休息时间就结束了。

虽然缇亚忒已经尽可能手下留情，但直到优蒂亚下班后又过了好一段时间，优蒂亚才成功把她摔出去。

在那之后──

「仔细想想，如果要让我遇见想见的对象，比起缇亚忒学姐，应该是阿尔蜜塔会先出现吧。」

优蒂亚若无其事地说了这样的话。

你这家伙──缇亚忒不悦地轻轻戳了一下她的额头。

†

「过了一个月？」

这实在太让人惊讶了。

接着缇亚忒立刻捂住嘴巴。两人正位于优蒂亚寄宿的某个有点破旧的房间。这里说话不能太大声。

「没错。我是在前面那条河附近醒来，当时大家都不在，周围又都是不认识的无征种，还有许多宏伟的建筑物。让我不知如何是好。」

缇亚忒自己前几天也遇过相同的状况，所以相当感同身受。不对，一直在六十八号悬浮岛生活的优蒂亚受到的冲击应该更大吧。

「要是阿尔蜜塔在，一定会比我先陷入惊慌，这样我就能保持冷静。一个人的话，我就只能自己陷入惊慌了。」

「……你们感情真好。」

「然后，因为有亲切的大叔和大婶，误以为我是从遥远国家的特殊家庭逃出来的少女，让我在店里打工和帮我准备住处，我才勉强活了下来……今天已经是来这里后的第三十四天了。」

真是辛苦你了，幸好遇到了好人呢，虽然缇亚忒想了几个说法，但还是被这惊人的数字震撼到说不出话。

「我……是在附近的街道上清醒，但在那之后只过了不到三天。」

「咦？」

「虽然不晓得是哪里出现了偏差，但我们的时间对不上。」

可以想得到几个可能性。

例如，缇亚忒丧失了来到这个世界后约三十天份的记忆。因为忘记自己在那三十天里做了什么，所以只有后来的记忆。

或是在这个乱七八糟的世界，时间流逝的方式不只一种，在别处度过的一日，等于在这里度过的十日之类的。

又或者，入侵时分散的妖精们，各自降落在不同的地方。而当时不只是地点，就连时间都错开了之类的。

「……真是太乱七八糟了。」

尽管思考了许多可能性，但由于状况过于荒谬，一切都只是推测。如果现在立刻回到小极星（暂称）他们那里，或许就能验证第二个假设，也就是时间流逝速度不同的想法。

「这样剩下三人的状况，更令人担心了。现在已经完全无法想像她们会面临什么状况了……」

「啊。」

优蒂亚似乎察觉了什么。

她起身走向放在墙边的遗迹兵器──不对，是走向旁边的背包，从里面拿出一张折成四折的大纸张。

「那是什么？」

「这个世界的地图。上个星期终于用打工薪水买的。」

优蒂亚将地图摊开在地上。

那看起来不像印刷品，应该是打工的学生用手画的便宜货吧。画在品质不佳的纸张上的线条，连粗细和浓淡都不一致。不晓得是不是笔尖坏了，到处都能看见墨水的污渍。

「学姐有发现这个世界是仿照远古的地表世界打造的吗？」

「嗯。」

「不愧是学姐。虽然不晓得有多少地方一样，但至少这座城市的人族相信城市外面是长这样。这个点就是我们目前所在的帝都。」

优蒂亚指向差不多位于地图正中央的小圆点。

「这张地图涵盖的范围，大致就是人族目前的势力范围。外侧则是危险到还无人涉足，所以没有被画成地图。」

「外面还有吗？」

「据说无论是东西南北的哪个方向，都还没有人看过世界的尽头。」

这表示原本的地表世界可能比画在这块地图上的还要大。

「依照通说见解，地表世界在五百年前应该是由人族支配吧。」

「从人族的角度来看，或许是那样没错。说不定他们所知的世界仅限于这张地图上的范围，所以才认为自己是世界的支配者。」

「原来如此。」

这个考察确实足以让人信服。

「光是这张地图涵盖的范围，足以容纳几十个悬浮大陆群还绰绰有余了。」

这点听起来也很不得了。

三十四天。优蒂亚滞留在这个世界的期间，应该也有尽自己所能收集情报和思考许多事情吧。明明一个人应该会很不安，同时也非常担心同伴们（应该说是担心阿尔蜜塔）的安危吧。

虽然不能拿来比较，但缇亚忒到了第三天还什么都不知道，这让她感到有些愧疚。

「……然后，我工作的那间店有个常客，是个吹笛子的大叔。他以前是做类似佣兵的工作，经历过许多严苛的战场。」

缇亚忒觉得这话题很突然。

「其中有个叫『世界树之森』的地方。」

优蒂亚指向地图的角落。那里离帝都……虽然不晓得距离感，但可以确定相当远。

「他曾经在附近的城寨和豚头族的军队战斗过。当时的战力差距十分悬殊，就在他觉得已经没有胜算，思考该如何逃跑时，突然有位女神降临了。」

「女神？」

「呃，不是像星神那样真正的神，因为语意上有点接近土着精灵，所以应该只是一种文学上的表现。」

唉，这也是当然的。

「总之那位女神帮了他们许多忙。她展开背上的翅膀飞来飞去，挥舞巨剑打倒成群的敌人。因为那已经是好几年前的事情，所以我本来没放在心上。」

优蒂亚用力吸了口气──

「听说那位女神，是个有着柠檬色头发的女孩子。」

原来如此。

缇亚忒总算理解优蒂亚想说什么了。

「如果我们来到这个世界的时间和地点有落差。」

优蒂亚的脸色变得苍白。

「──该不会阿尔蜜塔……」

优蒂亚没有把话说完就陷入沉默。

「还是别太往坏的方面想，我们现在掌握的情报还不够。」

缇亚忒轻轻摸着优蒂亚的头说道：

「我现在也有想思考的事情以及想商量的对象。先把该做的事情做完，尽可能展开行动，之后再来做最坏的打算吧。」

「……嗯。」

优蒂亚点头。

缇亚忒露出微笑，只在心里强忍着后悔的心情。

珂朵莉学姐，拜托你。

我想成为这个学妹，以及其他学妹们内心的支柱。

所以就算只有现在也好，请把你的帅气──

把足以展现出可靠背影的坚强借给我吧。

8.　（我）

少年今天心情很好。

今天的晚餐似乎有羊肉派可以吃。

派。

少年记得那是一种好吃的东西。

所谓好吃的东西，就是只要一放进嘴里，心情会变得愉快。那种愉快也会自然地表现在脸上。

因为是艾陆可教他何谓好吃的东西，所以他对好吃的定义和艾陆可一样。艾陆可在吃同样的东西时，会露出陶醉的表情，所以自己应该也是类似的感觉吧。

「真令人期待。」

艾陆可笑着说道。

所谓的期待，是因为想像开心的未来而感到喜悦。喜悦增加是件很好的事。所以艾陆可笑了。

艾陆可的笑容就是少年的喜悦。所以少年也笑了。

少年原本什么都不知道。

不管是自己的事情，还是其他事情。

自己是从什么时候开始出现在这里？为什么会变成现在这样？这些事情他全都不知道，也从未抱持过疑问。

这位少年现在知道一些自己的事情。

自己有两只脚，能用那双脚走路，也可以在雨停后的草地上奔跑。自己有两只前端长着手指的手臂，可以碰触物品或移动物品，也能够握着铲子挖掘地面，在播种后重新盖上土壤。

可以做到许多事情，碰触许多东西，自己就是这样的存在。

这些全都是艾陆可教给少年的。

这些全都是少年从艾陆可那里学来的。

†

──少年心不在焉地仰望天空。

无事可做。

或许是飞去其他地方了，艾陆可现在不在这里。光是这样，就从少年那里夺走了许多事物。

即使有两只脚，也提不起劲站起来。即使有两只手，也不想碰任何东西。只要艾陆可不在，他就找不到做这些事情的意义。

眼前的世界十分广大，且充满了不可思议。

一个人发呆的话，会觉得自己好像很快就会消散。与世界之间的界线逐渐模糊，内在的一切都像烟一样扩散──虽然没有消失，但也稀薄到极度接近消失的程度。

（──「我」到底是什么？）

少年不知道自己是谁。

也从未抱持过疑问。直到现在这个时刻。

他活动手臂，将右手移到眼前，观看白色的肌肤与五根手指。他展开、弯曲手指，然后试着活动了一下手臂。

接着让脚动起来，移动到泉水旁边。少年看向泉水。水面映照出自己的头部，上面有头发和眼睛，眼睛底下是鼻子和嘴巴。

整体的形状和艾陆可很像。眼睛、鼻子、手脚的数目和位置，几乎可以说是一样的。至少两人相似的程度，胜过妖精仓库的其他生物。

不过，自己还是和艾陆可不同。两人有许多不同的地方。例如发色就明显不同。艾陆可的头发红得像太阳一样，少年的头发则是散发冰冷蓝色光泽的银色。

（「我」到底是什么──）

艾陆可教了少年许多事情。

少年对艾陆可没教的事情一无所知，也从未抱持过疑问。直到现在这个时刻。

「──喔，那边那位少年，方便打扰一下吗？」

就在少年发呆的时候，他对某个刺激产生了反应──对少年来说那并非说话声，只是单纯的声音。他缓缓转过头，看向声音的来源。

那里站着一只没见过的生物。

那家伙有头和手脚，如果只看外形，大致上和自己与艾陆可一样。不过身体的高度高了许多，发色也不同。和自己的白金色与艾陆可的红色一点都不像，是宛如夜晚的紫色。

是没看过的人。

少年困惑地想着这种事有可能发生吗？

……然后立刻察觉这个疑问很不自然。自己原本什么都不知道，世界也大到让人吓一跳，那为何会浮现出这种想法呢。

「方便跟你问个问题吗？」

那个某人继续发出声音。

少年总算察觉那是在说话，然后开始思索那句话的意思。

「呃……那个……」

少年陷入困惑。

他被搭话了──被不是艾陆可的某人。对方还问了问题。这样自己是不是也该用言语回答比较好。

所谓的回答，就是对问题做出反应。在这个情况，既然对方表示有问题想问，自己就该透过言语或态度传达是否有回答的意愿。可是在做出回应的同时，就等于是「愿意回答问题」了吧。怎么办，怎么办。

各种理论在脑中空转。太困难了。

「我在找东西。是一个像巨石的老人，还有外观是头盖骨或巨大铠甲，感觉很有趣的神明们。」

入侵者无视少年的烦恼，擅自继续说下去。

「〈最后之兽〉本身没有核心，是吸收别人充当核心。所以寻找核心就等于是寻找那个被吸收的人。我们的作战是建立在这样的前提上。」

少年听不懂这个人在说什么。

「不过看来八年的时间还是太长了。你不管怎么看都不是老人或神明，但是我的这只右手主张你与它是相同的存在。简单来讲……」

女子左右晃动手指，像是在闲聊般说道：

「你本身就是这个世界的核心吧？」

几乎就在这个问题被提出来的同一时间──

少年无法理解发生了什么事。眼前的女子气氛突然改变，同时从他的眼前消失。她没有任何前置动作就压低了姿势，然后像是踮起脚般迅速挥出拳头。那一拳宛如直接被吸入少年的腹部，累积的力道全都转换成冲击，将少年整个人打飞。

景色突然变得模糊。

少年完全无法掌握自己的身体状况，只感觉得到在移动。明明脚没有在动，却以比步行或跑步还要快的速度飞向后方。

有什么东西撞上了背。不对，是背部撞到了某样东西。眼前的光芒溃散，原本以为什么都看不见了，但视野又立刻恢复。

（咦──）

少年甚至无法吐出疑问。吸不到空气。少年当然无法理解横隔膜受到强烈的打击后，呼吸会暂时停止的原理。即使如此，他还是能感觉到无法呼吸的痛苦。

接着，他总算察觉被打到的腹部和撞到东西的背部，传来了一阵闷痛。

疼痛和痛苦。两种都是令人不舒服的感觉，同时也都是少年不知道的概念。

少年靠着树木坐在泥土上无法起身，轻声发出呻吟。

「嗯。」

女子缓缓地──像是在重新缩短距离般靠近。

「即使受到这么强烈的攻击，也不会恢复成人偶啊。看来，至少可以确定你不是模仿外界某人的冒牌货。不对，也可能是拟态能力特别强，直到死亡的瞬间才会解除模仿的类型──」

少年果然还是听不懂女子在说什么。

那些「听不懂的话」，让少年第一次在这个地方感到不安。

对方靠近后，凝视着自己的眼睛。

少年觉得女子的眼睛很不可思议。女子在各方面都让人难以理解，但少年唯独能从她的眼神中隐约察觉到某种感情。

那是对自己无法理解的事物产生兴趣的眼神。

「可以告诉，我你到底是谁吗？」

是……谁……？

这个问题让少年脑中变得一片空白。

这个世界有许多自己不知道的事情。就连他自己也是其中之一。

对了。这正是他自己刚刚才想到的疑问。自己之前就算想多了解这个世界，也从未对自己产生过兴趣。即使会向艾陆可询问各种关于这个世界的事情，他从未问过位于那个世界内侧的自己的事情。而且也从未对此抱持过疑问。

少年不自觉地将困惑表现在脸上，女子察觉后──

「看来……变成很奇怪的状况了呢。」

稍微弯曲嘴唇。

她应该是在笑吧。是遇到了什么开心的事情吗？

「那么，该怎么办才好呢。如果前提改变，那我该做的事情也会改变。」

她像是在自言自语，不对，她不知为何对着自己的手臂嘟囔，像是在询问什么。

「……的确。这样比较合理。」

然后，她自顾自地点了一下头。

「应该要先舍弃成见，重新寻找自己该追求的未来。控制信赖 就是这么一回事啊。」

她说出像结论的话后──将左手伸到少年眼前。

「哎呀，不好意思，好像差点就发生了悲伤的误会。」

「…………？」

少年看向眼前的手。

看向女子的眼睛。

然后再看一次手。无法理解对方的意图。

「你也把手伸出来吧。」

少年按照女子的吩咐伸出自己的手，碰触她的手指。

下一个瞬间，女子抓住了他的手。

然后用力将少年往上拉。少年被迫站起身。

「哇。」

自己刚才明明是坐着，也没有做出改变姿势的动作，现在却是站着。这让少年困惑地睁大眼睛。

「很好起身对吧？这就是借助别人的力量。」

「……哇啊。」

少年佩服不已。

艾陆可非常博学，教了他许多原本不知道的事情。这个人明明不是艾陆可，但也知道许多他不知道的事情，并且愿意教他。

没想到会有这种事。

「那么，重来一次吧，我想想……你有名字吗？」

「名字？」

「呃……好比说，这个叫树对吧。」

女子指向少年背后那棵他刚才撞上的巨树。

少年点头。

「这个叫草对吧。」

女子换指向脚边的草皮。少年继续点头。

「天空。」点头。

「云。」点头。

「池塘、水、水草、鱼。」点头、点头、点头。

「然后──」

女子笔直指向这里──指向少年自己。

「…………」

无法回答。

「哈哈。」

女子笑了。

「原来如此，这样也没关系。我们刚诞生时，也差不多是这样。唉，虽然这和一般的情况不太一样。」

这是什么意思呢？

这位女子说的话真的都很难懂。

简直就像是还未见过的遥远世界的语言。难以捉摸，无法传达到内心，但听了又会让心情莫名躁动。

「既然如此，就先从了解你开始吧。如果你自己也不知道，那就先协助你了解自己吧。如何，有兴趣吗？」

有。少年用力点头。

「很好。虽然对话顺序变得有点复杂，但我也差不多该报上名号了。」

女子用刚才指向树木、天空和云朵的手指，笔直指向自己。

「我是来破坏这个世界的外来敌人之一，潘丽宝•诺可•卡黛娜。嗯，请多指教啦。」

『破坏世界的五名妖精（上）』
　-cracked stage-

1.　（野餐）

那个女人──潘丽宝说「今天去野餐吧」。

「野餐！」

艾陆可听见这句话，开心地跳起来。

她看起来很开心。这表示野餐一定是好事情。

「好，先来做准备吧。如果想玩得开心，好好准备也很重要。」

说完后，潘丽宝开始在厨房制作餐点。

毛茸茸的眼球和长着翅膀的球（这座「妖精仓库」的居民们）想偷吃，然后就被打了。

「不是只有料理做好就立刻吃掉才叫用餐喔。还要看时机跟场合。」

女子说了些难懂的话，但艾陆可也跟着点头，所以应该是正确的吧。

大家一起离开「妖精仓库」，走了一小段路──有些同伴是用跳的或爬的。

然后来到一个开了许多花的广阔空地。

艾陆可欢呼着冲了出去，其他同伴也大叫着跟在后面。

少年也不服输地冲出去。

他到处奔跑，不断跌倒，在地上滚来滚去。

持续了一会儿后，他觉得肚子深处有股奇妙的感觉。他记得这表示肚子饿了。之前艾陆可曾说过这时候只要去厨房吃点什么就会恢复，但这片空地没有厨房。

「呵呵呵。」

潘丽宝露出胸有成竹的笑容，拿出一个大篮子。打开盖子后，里面装满了她刚才在厨房里做的三明治。

「久等了，各位。现在就是正确的时机和场合。尽情享用吧，不过在那之前要先把手洗干净喔。」

少年惊讶不已。这里明明不是厨房，总觉得这样有点狡猾。虽然心里这么想，但因为肚子饿了，所以他没有说出口。

所有成员按照指示去河边洗手，然后将三明治塞进饿扁扁的肚子里。

一吃下三明治，心情就变得十分畅快，表示这是好吃的东西。

少年专心吃着三明治，一下子就把自己的份吃完了。

†

肚子吃饱后，开始想睡了。

其他同伴似乎也一样。一齐躺在盛开着许多白色小花的地方，一动也不动。

「……第一次野餐，感觉怎么样啊？」

潘丽宝走过来问道。

「什么怎么样？」

少年揉着眼睛反问。

「这个嘛……觉得有趣或是开心吗？」

喔，原来如此。

少年看向艾陆可。女孩尽情伸展四肢，在阳光的照耀下呼呼大睡。

少年觉得她看起来很幸福。所以──

「我觉得很有趣也很开心。」

「嗯。先看女人的脸色啊。某方面来说算是前途无量，又好像不是这样。」

潘丽宝又说了些难懂的话后，从脚边摘了几朵花。

「虽然还有时间，但你也差不多该找到自己了。」

潘丽宝用手指摆弄花茎。

那些花一朵接一朵连结在一起，形成一个环。

「这给你。」

潘丽宝将那个戴在少年头上。

「这是……？」

无法理解她的意图。少年陷入困惑。

「很适合你喔。我都想直接帮你配套女装了……」

「啊────！」

不知何时睡醒的艾陆可，大叫着冲了过来。

「花环！好可爱，太狡猾了！」

「……可爱吗？」

「可爱！」

虽然不太懂，但似乎很可爱。这大概是件好事吧。

「那这个给艾陆可。」

「哎呀，少年，不可以这样喔。那是我送给你的东西。」

潘丽宝晃动着手指责备少年。

「噗──」

艾陆可不悦地鼓起脸颊。她看起来不太高兴。怎么办，真令人困扰。

「你也想送艾陆可花环吗？」

少年点头。

「那自己做就行了。我教你怎么做吧。」

说完后，潘丽宝又开始摘脚边的花。

这次她直接把花放到少年手上。

「自己……做……？」

「就是改变世界的一部分，将其变成自己希望的样子。记住了，只要学会渴望某件事，你的手就能创造出各种东西吧。」

──虽然完全听不懂她在说什么。

但可以感觉到这位女子正在教自己一件非常重要的事情。

最后完成的，是一个难看的草环。

许多花茎变得破破烂烂，还掉了一堆花瓣，完成品也比想像中小。

这一定是失败了吧。该怎么说……这一定不符合艾陆可所说的可爱吧。少年是这么想的。

「花环！是我的！」

结果出乎意料。艾陆可将那个难看的草环戴在头上，然后笑了。

「谢谢你！」

少年的心里涌出一股奇妙的暖意。

只要艾陆可一笑，内心就会变得温暖。这部分跟平常一样。少年最喜欢这股温暖的感觉。但这次感觉有点不同。

「感觉还不错吧？」

潘丽宝的这个问题，让少年不自觉地，几乎是反射性地缓缓点头。

2.　末日战场

阿尔蜜塔正在思考自己到底是什么。

新的妖精兵。与〈十七兽〉战斗的人。她是为了破坏〈终将来临的最后之兽〉，为了破坏这世界才来到这片大地。之后被卷入人族与豚头族的战争，顺势加入人族势力战斗。

她知道〈最后之兽〉会在自己体内创造出非常真实的幻影。无论是眼前的人族或豚头族，还是他们之间的争斗，都有可能是被创造出来的。这一切或许就和演戏差不多。

而对这场戏来说，她应该是观众才对。然而不知为何，如今她站在舞台上，和人族们待在一起。

她在这个战场上已经破坏了几十只豚头族。

过程中，她好几次重新确认了自己果然是异邦人。被人族杀害的豚头族会理所当然地流血并曝尸荒野。然而只有被阿尔蜜塔杀害的人会变成白色人偶，然后随风消散。

每当看见那个景象，阿尔蜜塔就会觉得心里好像长了一根小刺。

她不晓得那是什么感情。

是普通的罪恶感，还是对逐渐开始习惯这个厮杀舞台的自己感到不安呢。

──布莱顿的市场，在北方的尽头。越过白色的岩壁，就在那一端──

之所以开始唱歌，是为了排解这些心情。

只要想着感觉已经变得很遥远的故乡，唱着怀念的歌曲，就能在这段期间忘记这里的事情。这都是为了逃避。

──穿过七道门，向七个守门人献上供品──

人族的男性们聚集过来。

然后一起听她唱歌。

吓了一跳的阿尔蜜塔一停止唱歌，他们就催促她继续唱下去。即使听不懂歌词，他们似乎还是能从歌声中感受到什么。虽然觉得难为情，但知道有人需要自己，还是会让她感到很开心。

──热气织成的洋装，配上封闭着叶间阳光的项链，然后──

几乎每天晚上，男人们都会听阿尔蜜塔唱歌。

这成了他们的日常。在那段日常生活中，包含阿尔蜜塔自己在内，他们一起活着。

直到那头龙来袭为止。

†

龙族。

不用说也知道，那是现存最强的物种。

有一个说法是星神在创造世界时，先创造了这个世界所有「生命」的试作品。毕竟是试作品，所以不一定具备和后来创造的那些生命一样的特征，因此许多常识都不能套用在它们身上。例如和骨骼与肌肉构造不符的强大臂力；从重量和翅膀面积来看不可能实现的飞行能力；能透过呼吸改变周边环境，宛如古灵族般的生态；不具备正常的寿命，视种族而定甚至可能不具备死亡的概念。

就算同样是龙，也能细分成许多种类，每种龙的生态、能力和危险度也大不相同。即使如此，几乎所有的龙都与人类敌对，一般人拥有的力量根本不足以和龙的暴力抗衡。

而龙并非特指单一种族。拥有一定程度的共同特征，从远古就持续存在至今的强大物种，几乎都会冠上龙的名号──以各种包含龙这个字的方式命名。

静寂龙 就是其中之一。

据说它喜欢战场上的喧嚣，但也有人说是憎恨。当然，因为没有人知道龙的行动原理，所以也无法验证答案。而即使两边都正确（或两边都错误），也无法用理论说明它那些令人费解的行动。

它会飞到发生大规模纷争的地方。

然后杀害、破坏、蹂躏战场上的所有人，强制带来静寂。

等变得寂静无声后，它就会满意地在那里入睡。一直睡到未来的某一天，龙又发现其他地方发生争斗的时候。

话虽如此，静寂龙的数量非常稀少，目击情报也少到让人们怀疑它是否真实存在。

甚至还有这样的说法──比起过着害怕静寂龙的生活，不如担心晴天时会不会突然被雷打死。

†

警钟响个不停。

哨兵不断大喊。

阿尔蜜塔听不太懂周围的人在说什么。尽管她已经听得懂一些简单的日常会话，但也仅只如此。

所以，她听不懂哨兵在喊什么。

即使如此，只要一看天空，就能知道他在警告大家什么。

某种长着翅膀的庞然大物正在接近这里。

那个纯白的生物被阳光染成红色，在拂晓的天空中遨翔。

（那是……龙……？）

悬浮大陆群没有龙族。它们在地表世界毁灭时，已经被〈兽〉灭绝了。

不过它们是非常强大的存在这项事实，还是透过各种故事流传至今。所以阿尔蜜塔不用依靠言语，也能推测出哨兵在喊什么。

『阿蜜塔。』

因为听到有人（用听不习惯的发音）呼唤自己，阿尔蜜塔回头看向后方。瘦弱的青年正露出极为严肃的表情站在那里。

「伊欧札先生。」

阿尔蜜塔（以对方应该会觉得很怪的发音）呼唤青年的名字。

『阿蜜塔，快进房间，把门也锁上。』

青年说出了这样的话。

阿尔蜜塔无法理解，她以为自己听错了。

『可是，有敌人来袭。』

『所以我才这么说。动作快。』

青年毫不隐瞒自己的焦急，阿尔蜜塔过了一会儿才察觉这段话的意思。

是周围那些男子的视线。

每个人都在害怕。面对龙这种绝对性的恐怖存在，这也是理所当然。他们全都害怕地看向阿尔蜜塔，想要依靠她。

……救救我们。去和那个战斗吧。他们的视线都在这样说。

敌人在空中，他们没有和空中的敌人战斗的手段。即使现在开始逃跑，也不可能来得及。面对压倒性的绝望，他们只能思考如何转移注意力。所以他们无视道理，想要依靠离自己最近的救赎。

『阿蜜塔。那不是你的战斗。』

青年用双手抓住阿尔蜜塔的肩膀。

他使尽了全力，陷入少女肩膀的指尖不断颤抖。

『可是。』

『至少不应该推给你。』

青年离开阿尔蜜塔，转身向周围的男人们大喊些什么。虽然阿尔蜜塔没有听懂，但看得出来在男人们之间闪过了一丝动摇。

一位男子强忍着愤怒，绑紧铠甲。一位男子垂着头，变得动弹不得。还有一位男子激动地反驳青年。

即使每个人采取的行动都不同，但全都陷入恐惧。

（……这也是这个世界的某个像戏剧的事件吗？）

阿尔蜜塔对自己提出了一个不会有答案的问题。

（这不是我的战斗。我可以舍弃这些人。既然这是在演出某人的回忆，即使我什么都不做，事情也只会照剧本发展──）

阿尔蜜塔紧咬嘴唇。

她不自觉地碰到了放在旁边的遗迹兵器的剑柄。

（……咦？）

「帕捷姆？」

她察觉到不对劲，呼唤圣剑的名字。圣剑当然没有回应。

感觉理应没有生命的剑柄，在刚才用力震动了一下。

她试着用力握紧剑柄，一点一点地催发魔力。

这次连一瞬间的异常都没有。但确实能感觉到变化。

「原来如此……帕捷姆。你是这样的剑啊。」

即使使用者没有催发魔力，遗迹兵器也会与使用者猛烈的魔力共振，将其增幅。而增幅过的魔力，会让处于共振状态的使用者魔力变得更加猛烈。如果无法控制这个增幅作用，就会不断反复进行，直到遗迹兵器的性能或使用者的身体其中一方到达极限。所以使用的遗迹兵器愈强，黄金妖精就愈容易失控。

帕捷姆……在遗迹兵器中也算是增幅率偏高的一把剑。而阿尔蜜塔不仅还不习惯使用遗迹兵器，在黄金妖精中也不算是特别擅长控制魔力。许多人──特别是艾瑟雅学姐，都曾反复提醒她要小心避免失控。

阿尔蜜塔感觉到帕捷姆正在激昂。

她曾听威廉•克梅修二等技官说过，帕捷姆是能够终止悲伤战斗的和平之剑。换句话说，只有在充满死亡和绝望的战场上，背负起希望战争结束的人们的心愿，才能发挥这把剑真正的价值。这把剑拥有这样的异禀。

在这座充满了不安和恐惧的城寨，连阿尔蜜塔自己都不知所措的时刻，没有心的兵器帕捷姆正毫无迷惘地准备迎接战斗。

不对──

「嗯……」

阿尔蜜塔觉得或许不是这样。

帕捷姆是道具，道具没有心。如果从它身上感觉到类似心的反应，那应该是阿尔蜜塔自己的反应。

她确实在迷惘，无法决定身为妖精的自己是应该在这里战斗，还是根本就不该战斗。

不过在她的内心深处，或许早就做出决定了。该怎么做或为什么不行──在这些与道理无关的地方，或许她早就发现自己想怎么做了。只是没有自觉而已。

或许帕捷姆单纯像面镜子般，映照出她的决心。

『──对不起，伊欧札先生。』

阿尔蜜塔低声道歉后，闭上眼睛。

她调整呼吸，缓缓想像在自己心里有道小小的火焰。阿尔蜜塔当然不想失控，所以她比平常还要慎重地培育魔力。

背后的幻翼展开。

感觉周围产生了一阵骚动。

阿尔蜜塔至今从未在这座城寨的战斗中展开幻翼。因为她知道普通的人族无法使用这个。即使没有因此暴露黄金妖精的身分，也会被他们发现自己是某种异质又异常的存在。

如今她主动打破了这个因为胆小而设下的禁忌。

幻翼和真正的鸟或蝴蝶拥有的翅膀从根本上就不同。不需要振翅，也不需要拍击空气。只要幻翼存在，就能让黄金妖精的身体摆脱地面的束缚。

阿尔蜜塔蹬了一下地面──直直地飞上天空。

「…………唔」

她不喜欢高的地方。因为这会让她想起以前受伤时的事情，以及让重要的人们露出悲伤表情时的事情。

不过现在，只有现在不能去在意这些事情。如果自己现在不飞，或许底下的人们将连悲伤的表情都做不出来。

「唔啊啊啊啊啊！」

她放声呐喊。

帕捷姆激昂。阿尔蜜塔的魔力也同样猛烈。

龙稍微抬起头，用黄色的双眼看向阿尔蜜塔。

3.　爱玛这个名字的回忆

两人走在被微弱的路灯照亮的夜晚道路上。

这一带的治安似乎不错──因为路灯会亮就表示里面的油没被偷走──但两名年轻女性走在路上，还是会引来不怀好意的视线。两人稍微加快脚步赶路。

「你担心阿尔蜜塔吗？」

缇亚忒一问，优蒂亚就用力点头。

看来是真的很担心。不，虽然确实很令人担心。

「……她个性认真，不管遇到什么状况应该都能努力面对。」

从缇亚忒的角度来看，不如说放优蒂亚一个人行动还比较危险。

「就是因为她个性认真，不管遇到什么状况都能努力面对才令人担心。」

「是吗？」

「只要有人拜托，她就不会拒绝。要是觉得不能丢下对方不管，就会一直照顾下去。而且还会不断把自己的事情往后延。因为阿尔蜜塔基本上讨厌自己。」

「呃……」

这么说来，那孩子确实有这样的倾向。

「因为她想变得像缇亚忒学姐一样，才成长为那样的孩子。」

「咦……」

就算被人这么说，缇亚忒还是很难接受这个说法。为什么追着我的背影，会成长为那么有责任感的好孩子。

「所以在阿尔蜜塔的身边，必须要有一个会对她提出令人困扰的请求，让她觉得不能丢下不管，但又最喜欢阿尔蜜塔的人才行。不然，阿尔蜜塔就无法喜欢自己，也无法珍惜自己。」

「这样啊。」

感情好是件好事。不过即使不考虑这点，优蒂亚的担心也非常有说服力。阿尔蜜塔是个会为了别人奋不顾身的女孩。虽然这是项美德，但美德对保护自己并没有帮助。

「就算是这样，在这里担心也不会让事情好转，我们还是先做自己能做的事情，一点一点改变状况吧。」

「但我又不晓得该怎么改变状况。」

「其实我也一样。不过像这种事，可以去拜托其他人──」

说着说着，缇亚忒推开了房屋的大门。

「我回来了，小极星在吗？」

缇亚忒期待那位少年会从里面的书库探出头，抗议道：「别用奇怪的方式省略我的名字，好好叫我极星大术师。」但等了几秒钟后，她期待的脸并未出现。

『啊，缇亚忒小姐，欢迎回来。』

反倒是爱玛从那个房间里探出头。

许多猫咪跟在她后面。「喵～」其中一只猫大声叫了一下。

『小极星不在喔，他老家叫他去参加一场派对。』

「派对？」

『他妈妈似乎有帝国贵族的血统，所以好像偶尔得像这样出席社交活动。虽然他曾抱怨这种活动既麻烦又没用。我想他应该快回来了。』

此时，爱玛看向缇亚忒的后方。

『哎呀，那位是你的朋友吗？』

「呃，是我学妹。她叫优蒂亚•艾特•普罗迪托尔。然后优蒂亚，这位是爱玛小姐，我在这里受她的照顾。」

『我是爱玛，优蒂亚小姐，请多指教。』

「啊，是的，请多指教……这位姐姐，你说的是什么语言啊？」

「嗯，这部分说明起来有点复杂，所以晚点再说吧。」

缇亚忒将手放在优蒂亚头上。此时几只比较亲近人的猫，立刻跑来将背贴在她们的脚上摩擦。

†

优蒂亚将茶具组移到旁边，在大桌子上摊开地图。

虽然和小极星少年是不同的类型，但爱玛这个人也同样神秘，应该说是深不可测。她曾说过自己在赞光教会那里有点门路，以及在大陆各地奔波过。

『「世界树之森」吗？』

爱玛念出优蒂亚在地图上指出的地名。

「没错。」

缇亚忒点头。

「我们想调查几年前在这里发生过的战斗。可能的话，想直接去亲眼确认。或许能找到和同伴有关的线索。」

『这样啊。』

爱玛惊讶地回答：

『不好意思，我对大陆的内陆地区不太熟。如果是靠海的地区，我倒是去过很多地方。』

说着说着，爱玛指向地图的角落。不过即使同样是位于人类势力范围的边缘，那里离「世界树之森」还是很远。

『小极星应该会知道得比较详细。』

「唉，结果还是要靠他啊。」

缇亚忒搔了一下脸。她原本就是抱着这个打算才回到这里，但如今状况依然没有改变，只能确定要多花一点时间。

「嗯……如果是这附近的其他地方呢。毕竟是阿尔蜜塔，她可能会跟着可疑的男人在其他战场战斗。」

优蒂亚心里对阿尔蜜塔的评价也太糟糕。

而开始觉得她担心得有道理的缇亚忒，心里对阿尔蜜塔的评价也差不多。

「好比说，像这里──」

优蒂亚的手指在地图上移动，指向旁边的山岳地区。

「例如这一带的……卢基欧雷高地？是这样念吗？土龙族、豚头族和人族的势力范围重叠在一起，看起来像是激战区。」

『啊，卢西欧尔高地吗？那里确实是个发生过许多麻烦事件的地方。』

爱玛以看起来并不觉得麻烦的表情说道。

『黎兰德•拔烈侯的七年战争、陆鲨大量养殖事件、吉拿•诺登的最后之战。真的从以前就一直发生糟糕的事件……纳维尔特里先生曾经这么说过。』

纳维尔特里先生是谁啊？

『话虽如此，我这边是没听说那里最近几年有发生过什么事。从战争的角度来看，那里也不是那么重要的地方。』

「原来如此。」

缇亚忒轻轻点头。

这个话题原本就是起于优蒂亚随口提出的问题。所以缇亚忒并没有期待会立刻获得有益──和阿尔蜜塔有直接关联的情报。

『我之前去那里时真的很惨。草木全数枯萎，大瀑布也完全干涸，感觉就像世界末日一样──』

（……嗯？）

爱玛一脸怀念似的说着，但这个话题让缇亚忒感到有些不对劲。

话题中的卢西欧尔高地离「世界树之森」很近，换句话说就是位于大陆内陆。而爱玛才刚说过自己对大陆内陆不怎么熟悉。

（唉……也是会有这种事。）

她觉得不需要特别深究。此时──

缇亚忒拿起被地图挤到桌子角落的茶杯，喝了一口。在这段漫长的对话中，茶的味道稍微变涩了。

「嗯～那就是猜错了。阿尔蜜塔•赛蕾•帕捷姆到底跑去哪里了。」

优蒂亚沮丧地垂下肩膀。

「现在就没力还太早了。接下来只要等小极星就行了，虽然是个让人搞不懂的孩子，但他知道很多莫名其妙的事情。」

『是啊，虽然我很无能，但那孩子一定帮得上忙。』

「小极星……啊。」

优蒂亚念念有词。

「他是年纪比我小的孩子吧？他是个什么样的孩子，和爱玛姐又是什么关系啊？」

（喔喔。）

缇亚忒不自觉地端正姿势。她也一样很在意两人的关系，但因为觉得太八卦地深究也不太妥当，所以一直没问。虽然不晓得是基于性格还是人品，但能够毫不犹豫地开启这种话题的优蒂亚，让缇亚忒感到有些威胁性。

她考虑了一下该不该责备学妹太失礼，但还是放弃了。

『呃，这件事说来话长。』

爱玛本人看起来并未感到不悦。

她将手指抵在脸颊上，开心地开始说道。缇亚忒在心里对自己感到傻眼，看来只有她在意这些琐碎的事情。

『我们都认识一位名叫席莉尔的小姐，我曾经从她那里听说一些关于小极星的事情。像是有一个很厉害的小孩，或是有个孩子在各方面都很厉害之类的。』

又出现一个陌生的名字。

『我在听说这些后又过了很久，才第一次见到他。当时世界几乎要毁灭了，我怀着可能只剩下自己还活着的心情，走在荒地上──』

「喔……」

缇亚忒又喝了一口变涩的红茶，轻声附和。

（嗯？）

虽然和刚才的感觉很像，不过缇亚忒这次明确地感到不自然。

『我在那之前还有其他同伴。尽管人类已经都不在了，但住处被烧毁的其他种族幸存者互相扶持。大家四处流浪，努力寻找能够让自己尽可能活久一点的地方──最后所有人都被〈兽〉杀掉了──』

（等等。等一下，这是……）

缇亚忒探出身子。

她的腰撞到桌子，弄倒了茶壶。宛如宝石般闪耀的红色液体在桌上扩散，弄湿地图。地图像是被火舌侵蚀般，逐渐被染成红色。

缇亚忒毫不在意──不如说她根本没发现──直接逼近爱玛。

「爱玛小姐，请等一下！你说的是什么时候的事情？」

『──什么时候啊──那是──呃──』

翠银色的眼睛像是在望向遥远的过去，然后重新拉回了房间。

『咦？』

她惊讶地眨了一下眼睛。

『感觉有点怪怪的。真奇怪。』

「爱玛小姐。」

『的确，当时帝都应该早就毁灭了……不过，我第一次遇见他，确实是在一切都已经毁灭之后……然后因为即使一切都已经毁灭，依然有能够守护的事物……』

出现了变化。

眼前的女子轮廓变得像泥巴般黏稠并开始崩溃。

「学姐？」

「等等。」

优蒂亚立刻往后跳，进入备战状态。缇亚忒举起一只手，阻止准备拔剑 的优蒂亚。

「爱玛小姐。」

站在那里的，已经不是拥有翠银色头发的人族女性，而是某种同样是翠银色，但软绵绵的块状物──

而且那也立刻变化成似曾相识的白色块状物，并且没多久就消失在空气中。

等回过神时──连那些猫也不见了。

「……学姐。」

「这个世界的人偶只要受到冲击就会露出真面目，然后消失。」

缇亚忒呻吟着说道。

「看来不限于拳打脚踢。爱玛小姐想起了在这里生活的她理应不会想起的事情。这个矛盾破坏了她。」

缇亚忒早就知道这个世界是扭曲的。

是抽出某人的记忆后，将其重现的箱庭。

这些登场人物也不是当时的本人。无论完成度多高，与本尊有多相似，只要关键的回忆和回忆之间有所矛盾，自己的内在就会产生龟裂。

「……等我一下，我稍微整理一下思绪。」

「嗯。」

缇亚忒的理性告诉自己这是个很大的提示。现在她们接触到了这个世界的真相，知道这就是解开所有谜团的线索。

与此同时，缇亚忒心里的情绪全都被一股类似疼痛的奇妙感情淹没。爱玛•克纳雷斯。世界上应该确实曾经有叫这个名字的女性存在。她遇见各式各样的人，和各式各样的人产生关联，然后遗留在某人的记忆里。而缇亚忒她们刚接触了那个残渣。因为接触到，所以坏掉了。

缇亚忒吸了口气，然后吐出来。好。

缇亚忒决定要转换想法，并转头吩咐优蒂亚也这么做。

『啊，缇亚忒小姐，欢迎回来。』

──声音来自厨房。

爱玛•克纳雷斯若无其事地探出头。

「咦……」

「咦……？」

这次，缇亚忒真的完全放弃思考了。

只有一个模糊的假设从意识的角落浮了上来。

这里是重现回忆的世界。无论是否出现矛盾，只要回忆还在，并且还想要继续依靠那个回忆，就绝对不会消失。根本就没有矛盾，只要回到还没发现那个矛盾的时间点，无论几次都能重来。

爱玛看着两人，露出困惑的表情。

『……怎么了吗？』

她以不带任何意图的声音问道。

「喵～」不晓得从哪里出现的猫，再次大声叫了一下。

4.　静寂龙

纯白的蜥蜴长出纯白的蝙蝠翅膀，再整只变巨大──如果要简单描述眼前这头龙的外观，大概就是这种感觉吧。

它全身被无数的小鳞片包覆，那些鳞片各自反射阳光，散发湿润的光芒。四肢上面长着像半透明薄膜的鳍，在风中飘扬。

那副姿态宛如一座大理石雕刻。

一件完成度极高的艺术品，悠然地浮在空中──

为了将剑挥向那里，阿尔蜜塔独自飞在红色的天空中。

她心里当然会害怕。

会不会因为翅膀突然消失而坠落，如果因为被帕捷姆牵着走而导致魔力失控怎么办，不安的材料要多少有多少。

不过这些情绪很快就全部消失了。无论恐惧或不安，在战斗中都被归类为杂念。妖精的天空可没简单到能认真带着这些东西飞翔。

别思考多余的事情。她努力说服自己只思考必要的事情。

在战斗中，阿尔蜜塔感觉自己催发的魔力正以极快的速度增强。紧握在手中的帕捷姆的剑柄，宛如在燃烧般灼热。仿佛只要稍微松懈就会失控，稍微放松力气就会抓不住剑。

（好大……！）

在没有比较对象的空中，很难评估巨大的物体实际上有多大。等缩短距离后，才总算能靠感觉得知。对手比来到这个世界前搭乘的飞空艇「菲罗埃莱亚斯」还小上一轮，但同时也巨大到只能拿飞空艇来比较。

对大得像飞空艇的对手举剑相向，简直就像以前的喜剧片。

（用砍的会有效吗……）

不安开始增加，但立刻被集中力赶出心里。

她宛如流星般直线缩短距离，将帕捷姆挥向龙。

把据说比钢铁还硬的龙鳞斩碎，剑身深深陷入肉里。

发现「有效」的喜悦涌上心头，但立刻就消散了。即使从阿尔蜜塔的角度来看是很深的伤，但对龙巨大的身躯来说根本不算什么。顶多像指尖被尖锐的草刺到。这种程度就连能否让它感到疼痛──先不管龙有没有痛觉──都令人怀疑。

感觉到危险的阿尔蜜塔拔出剑。

「────唔。」

然后紧急加速转换方向。明明不会受到风的影响，幻翼仍激烈地拍动。全身都感受到风的冲击，四肢的肌肉像是要被扯断般疼痛。

过不久，阿尔蜜塔刚才在的地方，就被一阵名为龙爪的飓风侵袭。强风毫不留情地摆布着娇小的阿尔蜜塔。

（既然攻击我，表示它把我视为威胁……！）

龙将阿尔蜜塔视为「必须排除的存在」。虽然不晓得是判断她很危险，还是单纯感到厌烦，但至少可以确定龙并没有把她视为完全无害的存在。

那就做能力所及的事情。

在还能继续的时候继续下去吧。

如果尖刺只能造成刺伤，那就不断累积刺伤吧。如果无法造成有意义的伤口，就反复累积到变得有意义吧。

「拜托了，帕捷姆！」

阿尔蜜塔拜托剑把力量借给她。

遗迹兵器什么话都没说，只用熊熊燃烧的魔力回应她的愿望。

†

阿尔蜜塔奋勇战斗。

战斗一直持续到太阳下山，月亮爬上天空为止。

†

只要催发魔力，就会对身体造成负担。催发得愈强，负担就愈重，如果不习惯就更是如此。负担会削减体力，影响身体状况。

「呼、呼、呼……」

在城寨内的某个房间里，有张单纯在木台上铺一条薄床单的简易床舖，阿尔蜜塔正痛苦地躺在上面。

全身像是在燃烧一样。凌乱的呼吸无法平复。心脏激烈地跳个不停。从耳朵深处不断传来恼人的血流声。四肢痉挛，不听使唤。体内的所有内脏感觉像正被拧着的抹布。

这句身躯正濒临死亡。

为了战斗催发的魔力不受控制，在体内肆虐。

艾瑟雅学姐说过。对妖精来说，结束生命迈向死亡和回归出生前的虚无，或许几乎是同一件事。所以在催发魔力让「生命」变稀薄时，有些妖精会回想起前世的记忆。

（……前世啊……）

菈恩托露可学姐说过。记忆与执着原本就是会随着死亡消失的东西。这是理所当然的救赎，既不需要悲叹，更不该试图取回。

不过源于星神的妖精们的灵魂，在罕见的情况下，会主动拒绝那份救赎。强烈的执着将记忆的碎片连结在一起，让下一个世代继承。像这样诞生的妖精，在魔力方面会拥有极高的才能。此外，自我还会逐渐被别人的记忆侵蚀，受到别人的执念摆布。

（……什么都看不见啊……）

额头不断冒汗的阿尔蜜塔，无力地嘲笑自己。

因为帕捷姆是相当高位的剑，所以她还抱着些许期待。被厉害的剑选上的自己，或许是个厉害的妖精。尽管缺乏经验，但只要拼命战斗，或许能觉醒厉害的才能并大为活跃。

自不量力的梦结束后，只剩下冰冷的现实。

她看不见前世的记忆，也没涌出强大的力量。

在这里的阿尔蜜塔只能自己摧残自己，耗尽所有的力气。

房门开启。

有其他气息进入房间。

（优蒂亚？）

阿尔蜜塔脑中瞬间浮现朋友的名字和笑脸。

她从枕头上转头后，当然没有看见想像中的那张脸。眼前只有一个瘦弱的人族青年苍白又不健康的脸。

『你还好吗？』

『……伊欧札先生。』

阿尔蜜塔勉强使用颤抖的双手，从床上撑起上半身。

『……我带了东西来给你吃，吃得下吗？』

叫伊欧札的青年手上端着一碗汤。

『谢谢你，可是……』

虽然肚子的状况非常差，但还是喝得下一碗汤。阿尔蜜塔也觉得自己多少摄取一点营养比较好。

不过，她就是无法坦率接受。

在与龙的那场战斗中，她没有完全保护好城寨。龙挥舞爪子和尾巴，从嘴巴里吐出火焰，在监视塔、连接东西侧城墙的桥头堡、礼拜堂还有粮仓──都有许多同伴被烧成了焦炭。

现在粮食在这里非常贵重。

这全都是因为自己实力不足。阿尔蜜塔相当自责。

『那头龙飞去山里了。』

大概是为了让她打起精神，青年刻意以开朗的语气如此说道。

『从特征判断，那应该是静寂龙。根据传说，它的弱点是眼睛。据说只要所有的眼睛都被破坏，它就会死。』

『……你真是博学呢。』

『我曾经立志成为学者。』

青年笑着说道。

『阿蜜塔，你在刚才的战斗中毁了它一只眼睛。所以它才会撤退吧。虽然不晓得它的眼睛会不会恢复，但至少在身上的伤痊愈之前，它不会再来袭击吧。』

『这样啊……』

『没错。你有充分的时间离开这里。』

事到如今，这位青年仍打算让阿尔蜜塔逃跑。

『到时候，伊欧札先生你们会怎么样？』

沉默就是这个问题的答案。

『……我还能战斗。既然只要破坏剩下的那只眼睛就能赢，不如说是看见了胜算吧。我才不要在这种不上不下的时候退出。』

『阿蜜塔，关于那把剑。』

青年表情凝重地再次以奇怪的发音呼唤她的名字。

他看向靠在墙边的遗迹兵器。

『帕捷姆吗？』

『没错。从构造和启动时的状况来看，这应该是仿照极位圣剑莫乌尔涅打造的吧？』

少年突然问了一个复杂的问题。

一部分是因为还不熟悉语言，阿尔蜜塔没有听懂这个问题。

『咦？莫乌……什么？』

『结合人心，化为力量。它拥有这样的异禀吧。虽然方向性不太一样，但我持有的卡黛娜也同样是模仿莫乌尔涅打造出来的剑。所以我知道一些事情──』

咦、咦、咦？

原本脑中就因为魔力变得一团混乱的阿尔蜜塔，现在又连续听到许多困难的词，当然不可能跟得上话题。明明知道是在讨论严肃的事情，阿尔蜜塔仍感到晕头转向。感觉脑袋热到快要冒烟，这应该不只是因为发烧吧。

『即使不用圣剑介入，人心原本就是无法控制的狂暴力量。那把剑的力量，会让那变得更加危险。虽然那是把强力的剑，你本身的实力也很强──但如果使用过度，你的心一定会被吞噬。你的心将会被必须守护的念头囚禁吧。』

虽然青年说的话，阿尔蜜塔连一半都听不懂──

但感觉得出来青年是在担心她。唯独这份心意，即使不用卡黛娜的特殊力量，阿尔蜜塔也能轻易看得出来。

『谢谢你。』

阿尔蜜塔低头道谢。

即使对自己连话都说不好感到烦躁，阿尔蜜塔还是想全力传达这份决心。

『但这是只有我能办到的事情。』

抬起头，露出坚强的微笑──她抱着这样的打算弯曲嘴唇。

『所以，我必须这么做才行。』

妖精们是来这个世界战斗的。

至于阿尔蜜塔个人，则是为了寻找自己办得到的事情而来。

然而，她现在还不晓得怎样才是正确，以及该和什么战斗才好。她没遇见能告诉她的人。所以必须由自己的心来下决定。

她自然而然地遇见了城寨的人们，并为了守护他们与龙战斗。为了这个目的使用黄金妖精的生命。

在休息的期间，感觉身体有在逐渐恢复。

阿尔蜜塔动了几下手，确认身体状况。

没问题，还能战斗。然后，还要战斗。

她从行李中拿出胸针，别在衣领上。此时，她已经没在思考自己是否有资格佩戴这个胸针。她只有自私地希望这个包含了学姐们想法的小小装饰品，能够带给还不成熟的自己力量。

然后，等太阳再次西下时，钟声宣告那头龙再次来袭。

5.　丧失者的乐园，以及出自那里的排斥者

少年无法喜欢贵族。

所以他也不喜欢自己体内流着一半贵族血统这件事。

但与个人的喜好无关，这是事实。不仅如此，自己的人生也确实受到「出身贵族」这个背景很大的影响。所以少年即使离开家在贤人塔有所成就后，只要老家提出要求，他还是会配合出席贵族的社交场合。

父亲对权力很有野心，希望儿子在贵族世界也能往上爬，所以他没事就会帮儿子和有力的贵族或议员牵线。麻烦的是，这并非为了他自己的权力欲，而是真的在替儿子的未来着想。即使觉得这么做既愚蠢又没必要，少年还是无法狠下心拒绝。

不过父亲这次的企图特别麻烦。

他安排了一场与莱特纳家长女的相亲。到底要搞错什么才会想出这种提案。两人的年龄差距很大，性格也不合。虽然两人都是隶属于贤人塔的学者，但专业领域不同。更不用说在这个充满了愚蠢凡人的世界里，那个女人还是个不愚蠢的凡人。因为是不愚蠢的凡人，所以能够理解天才这种生物的坚强与脆弱。所以无论如何都会对天才抱持着复杂的感情。

（……这么说来，她和黎拉的交情似乎很好。）

黎拉•亚斯普莱。当代的正规勇者，货真价实的天才。因为过于优秀的战斗才能，导致无人能与她比肩，在战场上也没人跟得上她。因为孤高而被孤立的人类最强守护者。

不晓得是中意黎拉的哪里，或是发自内心对她感到厌恶，莱特纳家的长女曾对她说过「绝对不会让你孤独一人」。

（正常人才不会有这种想法。）

一想起她，不对，一想起她的行为，少年的内心就不自然地感到不悦。并非针对莱特纳，而是仿佛快要透过她想起别人的事情，但最后还是想不起来所产生的烦躁。

少年变得无法理解自己。

（可恶，真是令人烦躁。）

胸口深处莫名感到疼痛。

†

「我回来了。」

少年打着呵欠，推开了房屋的大门。

恶质的疲劳盘据在脑中。少年感觉自己的思考变迟钝了。无聊的时间，尤其是配合无聊人们的时间，对大脑很不好。

原本看着桌面的缇亚忒抬起头，确认这边的身影。

「小极星。」

「就说别用奇怪的方式省略我的名字了，好好叫我极星大术师。」

少年厌烦地回答完后，察觉现场的气氛有点奇妙。

爱玛乍看之下跟平常一样。

缇亚忒后面有另一个没见过的人。是个十几岁的少女。单从外表的印象来看，不像是个会深思熟虑的类型──而人类外表给人的印象和实际的性格，往往意外地一致。

这个气氛是缇亚忒和那个少女造成的。虽然当事人有试图隐藏，但明显在紧张。

「你好像见到同伴了呢。」

「啊……嗯。谢谢你。」

缇亚忒吞吞吐吐地回答。

两名少女刚才正在看摊开在桌上的大陆地图。虽然不知为何有一半以上的部分染上了红色的污渍，但大致上仍保留了作为地图的功能。

「……你好像在等我回来？」

「嗯。我有事情想问你。」

两名少女偷偷交换了一下视线。

「呃，我听说几年前在『世界树之森』附近的城寨，曾发生过一场和豚头族的战争。我的同伴或许曾出现在那里。」

「你讲得也太不清不楚了。而且你说几年前。你不是几天前才跟她们走散吗？」

「是这样没错，但之后事情似乎变得有点复杂。」

缇亚忒变得结结巴巴。

后方的少女默默看着缇亚忒的侧脸。

「我对军事方面的纪录不熟，但心里是有几个底。不过──」

少年眯细眼睛。

「感觉你真正想问的是其他事。不对，虽然这个问题也很重要，但你还有其他更重要的问题。我说得没错吧？」

缇亚忒没有开口回应。不过她那混合了困惑和犹豫的表情，已经足以代替回答。

「……你曾经说过这个世界有点奇怪吧。」

「嗯？是啊。」

这是少年和缇亚忒几天前初次见面时说过的话。

「我们也持相同意见。不仅如此，为了继续这个话题，我们必须先确认一件事。」

「嗯，」少年点头。「这是当然。」

「你又还没听。」

「不用听也知道。是要说我理应也是这个奇怪世界的一部分吧？我确实是很难证明自身的清白。」

缇亚忒微微张着嘴巴，像是想说什么──但最后放弃了。

「……怎么了？」

「嗯。我在想该照什么顺序说。」

「有这么多事吗？」

「最终来说，我想知道的应该只有一件事。但抵达那里的路线非常复杂。」

这段话实在是太卖关子了。

「没关系，我奉陪。我正好刚被酒臭味和无聊的话题烦得不得了，拜托来个能让我清醒的消息。」

少年拉了张椅子坐下。

那是他坐得最习惯的自家椅子。虽然是坐垫很薄的便宜货，但他意外地发现……自己从未对此感到不满。

「能让人清醒的消息啊。真是困难。」

缇亚忒轻笑道。

「你觉得回忆的话题怎么样？」

「搞不懂你想说什么，你期待听到什么样的知识。」

「嗯，我想直接听你的感想。如果有无论如何都不想分开的对象，而且也想再次见到那个人，所以……沉浸在两人还能在一起时的记忆里。你觉得这种事情怎么样？」

这段话真是莫名其妙。

「没什么好说的吧。硬要说的话，这是当事人的问题。感伤的价值无法由别人判断，别人也不该拿这来说长道短。」

「那如果有和回忆非常相似的冒牌货陪伴，能在忘记一切的状况下度过那样的时光呢？」

「一样吧。无论他人怎么看，重点还是当事人自己如何看待那个状况吧。幸福的定义与是非对错，不该由外人评断。」

「是叫恶魔的梦幻结界吧。如果是类似那样的东西呢？」

「就我所知，应该是没有恶魔会做出那种事。恶魔只会假装重现回忆，然后立刻夺取。因为他们知道这是打击内心的有效手段──」

──唉。

自己实在是不擅长体察他人的内心。不过即使如此，在连续听了这么多意有所指的话后，少年还是明白了。

「艾玛。」

「什么事？」

不晓得她有没有听懂刚才那段话，或是根本就没在听。爱玛•克纳雷斯……拥有她的声音和外形的存在，一脸困惑地看向这里。

「我们接下来要谈很复杂的话题。你先回避一下，应该说先去睡吧。」

「咦？」

爱玛茫然地环视在场的人们。

「没问题吗？小极星不会寂寞到哭出来吗？」

「怎么可能，你以为我是谁。还有别随便省略，我是极星大术师。」

「你不管几岁都是个孩子呢。」

「好了啦，总之你先回避一下。」

在少年的坚持下，爱玛不悦地说了句「我知道了啦」，就按照吩咐离开了。

「晚安。」

她走上楼梯，前往二楼。

「那么。」

少年重新转向少女们。

「我以前也怀疑过这个世界是不是恶魔的梦幻结界。之后得出的结论是不可能。如果是利用我的记忆，这个世界的情报量未免太多了。这个世界充满了许多连我也不知道的事情──」

少年轻轻挥手。

「但你们认为事实就是这样吧。」

「不是恶魔喔。不过都是世界结界，所以或许有点像吧。」

缇亚忒点头说道。

慢了一拍后，旁边的少女嘟囔着「我也要吗」，然后跟着点头。

「我说小极星术术师。」

「别混在一起啦……什么事，现在可是重要的时刻，别问些无聊的事情喔。」

「不，我非常认真，不如说这才是最关键的问题。」

缇亚忒搔着脸说道。

「你的本名该不会是叫史旺•坎德尔吧？」

「喔？你怎么现在还在说这个。」

少年露出傻眼的表情。

「我一开始就说了，我是伟大的『极星大术师』──」

少年讲到一半突然停下，像是回想起什么般看向空中。

「我好像只有报上称号。」

「嗯，我也只有听到这些。所以我当时以为你的家乡有必须隐瞒真名的文化。」

「啊……」

少年清了一下嗓子后，继续说道：

「感觉也不像是后来从爱玛那里听说的。你是怎么知道这个名字的？」

「说起来也很奇怪。我是在五百年后的空中得知的。」

「你在说什么啊？」

「我从一开始就知道了。因为我们之所以来这个世界，就是为了找出你们……把你们带出幸福的乐园。」

来自世界结界外侧的救援。

这本身是件值得感激的事情。

「具体来说，你们打算怎么做。逃离世界结界这种事理论上很简单，但执行起来可不容易。必须先找出作为核心的恶魔，不对，是某种类似恶魔的存在吧。」

「这就是问题所在。」

缇亚忒用力点头。

「按照我们的预定，只要顺利和大贤者大人会合，就能借助他的智慧。」

「那是谁啊？」

「呃，就是你啊。大贤者史旺•坎德尔。」

「那是什么，以赞扬我的称号来说，是不是有点太简朴了。」

「请你把这当成长大后，性格变圆滑的结果。那么，小极星术术师坎德尔，你有什么好主意吗？」

「怎么可能会有，还有别擅自省略、连结或延长我的名字。」

少年傻眼地叹了口气。

「换句话说，你们自己一点计划也没有就来到了这里吗？」

「哎呀，哈哈哈。」

缇亚忒像是觉得很没面子般苦笑。旁边的另一位少女不知为何像是理解了什么般，频频点头。

「啊，那么，你在这附近有认识其他可靠的人吗？例如黑烛公 、翠钉侯 或是红湖伯 之类的。」

「……你还真是知道一些奇怪的事情呢。那些全都是在人类史开始前就已经离开大地的古神的名字。」

「在人类史终结后，他们又回来一次了，我是在那时候知道的。唉，不在的话也没办法。呃，其他还有谁。该亚小姐……好像不在这座城市。」

「如果是凯亚•高特兰的话，她就住在对面大街上。」

「喔。那位凯亚小姐有长猫耳朵吗？」

「不，她全身上下都与那种可爱的要素无缘。」

「那就是不同人了……这么说来，你之前有说过人类的许多主要战力都住在这一带。有办法拜托他们帮忙吗？」

少年记得自己确实说过这样的话。凯亚•高特兰就是其中一人。他当时还另外列举了一些人名。艾米莎•霍铎温、奥格朗•荣提斯、史密斯•巴达尔顿、弗雷德里克•诺登、亚内兹•汉森，以及黎拉•亚斯普莱……

「如果是想毁灭国家或屠龙，大可轻松地交给他们。但如果是从寻找不晓得在哪里的核心开始，就不太能依靠他们。」

两名少女不约而同地嘟囔着「好可怕」。

「啊，那威廉呢？威廉•克梅修。他本人曾说过自己战斗能力不算强，但很习惯处理各种杂务。」

「威廉？」

少年皱起眉头。

「那是谁？我没听过这个名字。」

「咦？可是……」

「我不认识单纯打杂的家伙。在冒险者中是有不少这种人，从那里面找帮手也是一种方式──」

少年打了个呵欠。

一回过神，头变得好沉重，思绪也逐渐变得模糊。

「──不好意思。」

意识朦胧不清的少年，在不知不觉间如此说道：

「我想休息一下。我会再找机会支开爱玛，剩下的事情明天再谈好吗？」

「咦，啊，嗯……」

少年背对缇亚忒，走向寝室。

两人明显表现出不知所措的样子，但并没有挽留他。

†

（──威廉。威廉•克梅修。）

少年穿过走廊，发出细微的脚步声。

（我怎么可能认识那种来路不明的家伙……）

想到这里，少年停下脚步。

时间就这样流逝了几秒。

（等等。为什么我能立刻回答「自己没听过」？）

少年看向自己的脚尖，陷入沉思。

（立刻回答。反射性地做出结论。连试着思考和回想都没有。至少这样的反应对我来说并不自然。感觉哪里怪怪的。）

背上窜起一阵寒意。

和发现这个世界不对劲时的感觉不同，凝视自己内在的那个部分，伴随着难以形容的恐惧与厌恶感。

（既不是忘记了，也不是想不起来。在我的心里，与那个名字有关的认识全都被切断了。会是精神干涉吗？还是欺瞒诅咒 ？不对，不是那么简单的事情，恐怕是根植于更深处的──）

「威廉……克梅修。」

少年试着念出这个名字。

这不是什么罕见的名字。

换句话说，没听过反而不自然。即使不是缇亚忒说的那位威廉，这世界上还有许多同名的人。史旺•坎德尔知道这件事。

然而──

这个世界有这个名字这点，让他产生一股强烈的不协调感。

「这里，这个世界没有那个『威廉』。那个存在完整地消失了。为什么？是因为死掉了吗？」

感觉嘴角传来一阵温暖的触感。

少年瞬间怀疑了一下是不是口水，但立刻将思绪转向其他地方。

「不对，那个名字在我的心里并不是会被杀死，不对，并不是单纯被杀死就会消失不见的家伙。这个世界多得是那样的存在……」

喉咙瞬间涌出一股热意。

（？）

发不出声音。伴随着仿佛践踏猪胃的湿润声响，少年吐出大量血块。

心脏好痛。

少年忍不住用手按住那里。

手感好奇怪。不对，不如说没有手感。

胸部开了一个大洞。那里没有皮肤、肌肉和肋骨。别说是心脏了，连大部分的肺、胃部和周围的内脏，也都像被挖走般消失了。

持续涌出的鲜血，将少年的半边身体染成红色。

「原来如此……原来是这样。」

只要失去血液，就无法避免思考变得迟钝。史旺拼命抓住逐渐消失在黑暗中的意识，直觉地确信一件事。

「只要期盼能见到某人，就能遇见那个人的幻象──这里就是那种世界结界。不过对象仅限于早已在心里放弃，认为绝对无法再见到的人……」

少年呻吟着移动沾满自己鲜血的指尖──地板上早已形成一片血泊，所以他将手伸向墙壁，开始用颤抖的手画出小小的图形。

「只要觉得或许还有机会见到的对象，就不会出现。甚至连对方的存在都想不起来。因为那会成为与结界外侧的缘分，威胁到这个世界的封闭性。这表示……」

少年用尽了力气。

伴随着一阵夸张的水声，他倒在自己的血泊当中。

「这表示我……」

最后终于连说话的力气都没了。

少年静静地在阴暗的走廊上咽下了最后一口气。

6.　屠龙者们

龙的吐息能够短暂展现出它原本栖息的环境。诞生自岩浆的龙会吐出灼热的吐息，栖息在极寒冰壁的龙能吐出利刃般的暴风雪。另外也有能够吐出毒、雷电或是发出的吐息在概念上算是虚无的特殊种类。当然，如果是没接触过极端环境的龙，并不会发出奇怪的吐息。

而静寂龙的状况则是吐出火焰。连铁都能熔解的灼热洞窟。它将那样的环境带到了战场上。

「…………咦？」

惊险地躲过烈焰的阿尔蜜塔，光靠肌肤感觉到的热度就明白了一件事。她继续反复加速和急停，避免停在龙的正面被它瞄准。

（如果被击中，就完蛋了……！）

催发出来的强大魔力也能防御冲击和高温，但还是有极限，面对龙那股压倒性的破坏力，也只能达到安慰的效果。

龙改变了战术。它不再挥舞爪子和尾巴，改用掺杂了假动作的吐息。吐息的火焰很快就会消失，但放出的热度会继续残留在那里。就算能躲过直击，那股热气还是会消耗体力。

（无法接近……）

总之只能先飞来飞去，寻找机会。虽然长期战对自己不利，但如果急着分出胜负，立刻就会被击坠。既然两个选项都不好选，只能继续挣扎寻找其他的选项。

阿尔蜜塔看见了还称不上破绽的微小机会。

或许是焦急到受不了了，龙的攻击变得草率。它用力吸了一口气累积吐息，打算进行大范围的攻击。

（就是现在！）

阿尔蜜塔刻意装出失速的样子。让龙以为只要现在发出吐息，就一定能命中。当眼前充满灼热的红色火焰时，阿尔蜜塔也真的没闪躲。

没错，她没有闪躲。

而是笔直地飞向龙。魔力的防护代替阿尔蜜塔承受高温的伤害，即使肌肤还是有被火烧的感觉，她仍毫不畏惧地向前冲。

（好烫、好痛、好痛苦、好可怕──不过！）

红色的火焰正好能够遮掩她的行动。直到娇小的妖精逼近，并抱着同归于尽的觉悟使出攻击时，龙才在这个致命的瞬间察觉自己的失误。

「喝啊啊啊啊！」

阿尔蜜塔将全身的体重和冲劲都压在这一击上，将剑刺进巨大的眼睛里。

伴随着不成声的惨叫，龙痛苦挣扎。它胡乱拍动着翅膀，开始下坠。

只要所有的眼睛都被破坏，静寂龙就会死。

（成功……了……）

阿尔蜜塔被从龙鼻尖上甩落。

为了抵御火焰，她太过勉强自己了。如今她全身都使不出力气。

她甚至无力维持幻翼，只能任凭身体下坠。即使只有几秒也好，她想休息。这点程度的愿望应该没关系吧。

这一战真的很辛苦。不过她努力到了最后，好想称赞自己。

她嘴边不自觉地浮现笑容──

此时，龙全身睁开了无数的眼睛。

（──咦？）

超过二十只黄色的眼睛，全都包含着猛烈的怒火，瞪向逐渐坠落的阿尔蜜塔。

只要所有的眼睛都被破坏，静寂龙就会死。这应该是真的。不过，那项传说缺了一段重要的记述。这头龙的「眼睛」，不只平常会睁开的那双眼。

（不会吧……）

一度中断的集中力无法轻易恢复，一度放松的身体也无法立刻靠斗志振作。虽然她勉强重新展开幻翼，但已经提不起劲战斗了。光是破坏两只眼睛，就已经耗尽了阿尔蜜塔的全力。

龙的嘴里再次凝聚火焰。

它又打算吐火了。这次应该躲不掉了。再过几秒钟，自己就会被烧成焦炭坠落吧。

就在阿尔蜜塔死心准备闭上眼睛时──

（啊…………）

在风的吹抚下，她看见了别在自己衣领上的那个。

蓝色的胸针，在夕阳的照耀下闪闪发光。

（…………笨蛋，笨蛋阿尔蜜塔！）

她在心里斥责自己。

如果是缇亚忒学姐，她绝对不会放弃；如果是珂朵莉学姐，她绝对会重新站起来。而现在的自己，并非单纯憧憬她们而已。因为她们已经将包含在这个胸针里的各种难解意义，都托付给自己了。

（重点不是赢不赢得了。而是不能打一场会让学姐们蒙羞的战斗！）

伴随着决心，阿尔蜜塔反瞪龙的眼睛。因为没办法一次瞪几十只眼睛，所以她姑且先瞪向最近的一只──靠近左肩的眼睛。

「拜托了，帕捷姆，再借我一下力量──！」

她将悲壮的决心化为呐喊。

砰。

一道低沉的冲击声突兀地响起。

龙刚才抬起的头，不知何时已经大大垂下。

（……咦？）

阿尔蜜塔原本已经做好被吐息攻击的觉悟，但龙迟迟没有动作。看来是龙的嘴巴被人强硬阖上，导致它将准备吐出的火焰又吞了回去。

「好──痛啊──！」

阿尔蜜塔听见某人在大叫。

她不断移动视线，寻找声音的主人。找到了。

大概是从正上方直线往下坠吧。然后──虽然令人难以置信──那个人刚才还用全力挥出拳头，攻击了双眼被破坏的龙的鼻尖。

一个樱色长发随风摇曳的女子缓缓起身。

阿尔蜜塔茫然地喊出她的名字。

「可蓉……学姐……？」

「喔，是阿尔蜜塔啊。我还想是谁在战斗。」

女子甩了甩红肿的右手，用开朗的声音说道。那个声音和笑容，无疑是阿尔蜜塔所认识的可蓉•琳•布尔加特里欧本人。

「这家伙是真正的龙吧？你真厉害，居然能独自将它逼到这个地步。」

「啊，是的……不对！这样很危险，那头龙还很有精神！必须把它的眼睛全部破坏掉才能杀死它！」

可蓉转动脖子，看向从龙的全身浮现出来的无数眼睛。

「这么多啊。该说是狡猾还是强人所难呢……」

然后，她笑着说道：

「不过，这样我也不用保留实力了。」

刚才被突袭的龙，似乎已经回过神。同时也察觉站在自己鼻尖上的新敌人。它不断摇头，想把对方甩掉。

可蓉没有反抗，顺势投身红色的天空，掀开遗迹兵器上的布。

「看好了，布尔加特里欧。那些就是你接下来要净化的敌人。」

遗迹兵器布尔加特里欧。

它绝对不算是高阶的圣剑，至少本来不是用来对付像龙那样强大的敌人。

不过，它的特性是用来针对多人数的战场。在环视战场后，将能够以视觉确认的敌人认定为肃清对象，然后直到切碎敌人为止，都不会放过那些对象。

阿尔蜜塔曾经从威廉那里听说过这些说明。

但她从未想像过更进一步的事情──也就是让可蓉拿那把剑的意义。

「……哇啊。」

拥有无数眼睛的龙，可以说是几乎没有死角。不过正因为如此，那些利用视觉的骗术也都对它有用。龙拥有四肢，且连结四肢的骨骼和蜥蜴很像。所以只要能对关节或骨头的连结处造成损伤，就能削弱它的行动。换句话说，即使这个生物本身是相当荒谬的存在，还是能够将狩猎动物的要领应用在它身上。

而可蓉•琳•布尔加特里欧的战斗，只能以巧妙形容。

她带着理应缺乏威力的剑四处飞舞，不断在空中划出流利的轨迹。每当两道身影交错，她就会破坏一只，或甚至同时破坏两只以上的眼睛，确实地减少龙眼的数量，与只能挥舞威力强大的剑 的阿尔蜜塔呈现明显的对比。

「好厉害……」

这原本应该是自己的战斗。所以阿尔蜜塔打算只要可蓉陷入不利的状况，就要立刻介入。至少她一开始是抱持着这样的想法在观看妖精学姐的战斗。

然而，她不知不觉就看得入迷了。

才能、能力与经验的差距。阿尔蜜塔脑中不断浮现这些词汇。她实在难以相信自己刚才苦战的战场，和学姐正在飞舞的战场是同一个地方。

就在阿尔蜜塔看傻了眼的期间，眼睛的数量也不断减少，最后终于归零。

与此同时，龙的背上出现了裂痕，并从深处露出一个比刚才那些被破坏的眼睛都还要小的眼睛。

「真是顽强，还有隐藏的眼睛啊。」

可蓉傻眼地低喃。

她稍微思索了一会儿后，将布尔加特里欧扔给阿尔蜜塔。

「咦……学、学姐？」

因为适合使用的妖精挥舞得很轻松，所以容易被忘记，遗迹兵器本身是又大又重的金属块。尽管姿势不稳到差点坠落，阿尔蜜塔还是勉强接住了那把剑。

「为什么丢给我？」

「因为派不上用场了。那只新眼睛没有被认定为肃清对象。」

布尔加特里欧的异禀，是能对认定为肃清对象的对手发动猛烈的攻势。不过与此同时，它在面对并非肃清对象的对手时几乎无法发挥功用。净化罪孽的地狱之火 ，只能用来对付被认定为有罪的对象。

「怎么会……」

原本还有点兴奋的阿尔蜜塔，感觉自己的脸色开始变得苍白。

但可蓉本人还是一样开朗地说道：

「话说仔细想想，那并不是〈十七兽〉吧。就算不是遗迹兵器，只要威力够强就能打倒它。」

这句话是什么意思？

在阿尔蜜塔提问前，可蓉已经鼓起干劲将幻翼扩大到原本的两倍。

「要上啰～」

她开心的语气在这个场合显得十分突兀。

龙以怒气冲天的声音，仰天长啸。

脸上依然挂着笑容的可蓉用力踢了一下空气，在空中奔驰。她以巨大的幻翼确保速度，用自己的双脚维持灵活的机动力，在空中划出闪电般的轨迹。

她举起拳头，然后当场扭转身体。

不论是旋转、移动或停止的力量，甚至就连殴打物品时的反作用力，都被可蓉恣意结合在一起。力量被汇集在一起后形成劲，发挥出单纯到愚蠢的纯粹破坏力。

阿尔蜜塔当然不懂其中的原理。连可蓉是如何学会这种技巧，这种理所当然的疑问都没有产生。

她只看见了结果。

看见那头静寂龙最后的眼睛，被单纯血肉之躯的拳头垂直贯穿的事实。

7.　（玻璃球）

今天要去城里。

据说所谓的城镇，是指有许多人住在一起的地方。

少年曾问过是不是像妖精仓库那样的地方。

「『许多』、『人』和『一起』的定义都有点微妙的不同呢。」

潘丽宝的回答一如往常地复杂。

「别在意，语言这种东西原本就很无力。不用在意，直接体验实物就行了。幸好你有能力做到这点。」

虽然搞不太懂，但既然搞不懂也没关系那就算了。

†

离开妖精仓库后，一行人走向与前阵子的花田不同的方向。

稍微走一段路后，路面的状况变得不一样了。凹凸不平的地方和石头变少，被踏平的地面非常好走。

艾陆可用鼻子哼出节奏──那似乎叫哼唱──开心地走在前面。少年发不出相同的声音，所以静静地跟在后面。

他突然在意起一件事──

「只有我们几个吗？」

向走在旁边的潘丽宝问道：

「迪迪莱科或蒙纽莫兰他们不能一起去吗？」

这次和野餐时不同，只有艾陆可和少年去「城里」。

迪迪莱科、蒙纽莫兰、哈比拉塔、乔尔纽马和佩拉薇缇……其他住在妖精仓库的生物被要求看家。它们不满地扭动了一下身体后，就决定干脆自己玩并一起跑到庭院了。

顺带一提，提议帮它们取名字的人，当然是潘丽宝。命名者也是她。她表示「名字这种东西本来就只要轻松地靠直觉决定就好」，然后就随意替排成一列的它们取了名字。

「问得好。但别急着下结论。你马上就会亲眼看见答案。」

她又开始说些难懂的话。

少年不悦地鼓起脸颊。错的是选择问潘丽宝的自己。既然对方都这么说了，那就好好用自己的眼睛见识一下吧。

看得见建筑物了。

不是一、两栋，而是有超过十栋外形和妖精仓库一样的建筑物分散地盖在那里。

而且还能看见人类。一颗头、两只手和两只脚，超过十个外形和自己、艾陆可与潘丽宝一样的人走在外面。

「…………咦？」

少年惊讶到连声音都发不出来，只有嘴巴不断开开合合。艾陆可一看见少年的反应，就「嘻嘻」地笑了。看来她以前就看过「城镇」。真不愧是艾陆可。

「虽然规模很小，但今天是举办市集的日子。过去看看吧。」

「市集！」

艾陆可冲了出去；少年追了上去；潘丽宝「哈哈哈」地大笑。

──今天一整天看见了各式各样的东西。

建筑物。

人类。

以及市集的商品。

「很厉害吧。这些全都是某人制作出来的东西。」

潘丽宝以温柔的声音得意地说道：

「和花环一样，某人渴望着食物、衣服、住的地方以及其他各式各样的东西，然后逐渐将世界改变成有这些东西的样子。」

「为什么？」

「谁知道呢。硬要说的话，因为原本就是如此吧。」

「原本就是如此？」

「存在于世界上的一切，都一定会逐渐改变世界。无论有无自觉，以及是否出于本意。」

潘丽宝以像是在回忆什么般的眼神如此说道。

「像这样逐渐改变的事物的集大成，之前的所有人存在过的证明，就是名为现在的时间，也是世界之所以美丽的理由。」

潘丽宝叫艾陆可和少年各挑一个想要的东西，她会买给他们。

艾陆可眼神闪闪发光地逛着摆设各种东西的市集，在不断烦恼到用脑过度，变得晕头转向后挑了一个白色的大球。

「因为可以大家一起玩！像这样弹来弹去！」

「原来如此，真有你的风格。哎呀，其实我也不太了解你，只是想说说看这句话。」

「潘丽宝知道怎么玩球吗？」

「嗯，那当然。从轻松又开心的休闲活动到血腥恐怖的生存死斗，各种规则我都很熟悉。虽然后半段是骗人的。」

「你知道怎么开心地玩吗？」

「嗯，放心交给我吧。」

艾陆可开心地大笑。

少年烦恼着──自己是否也该选一样的东西。

艾陆可非常博学，知道许多这个世界的美好事物。她觉得好的东西一定能为她带来幸福，那对少年来说应该也会是美好的事物。所以自己应该也选球……或是同样能和大家一起玩的东西。

那一定是正确的选择。

然而，他没办法做出选择。

少年的视线集中在一样和球这种玩具完全不同的东西上。

「嗯。你想要那个啊？」

「呃……那个……」

他无法立刻回答。自己真的想要这个吗？

那是一个金属制的圆筒。两端装着某种像不会冰的冰块的东西。只要望向其中一端，远方的景象就会变得像是近在眼前。

「……我不知道……」

「虽然你这么说，但你只是在迷惘而已。原来如此，这是个好征兆。」

「咦？」

「原本空荡荡的你，正逐渐发现自己的欲望。现在只是不晓得该怎么应付而已。」

这算是好事吗？

在少年询问前，潘丽宝已经先向店长搭话。她弹了一枚闪亮的硬币给店长，然后说了一些话。

店长点头，用粗壮的手指抓起金属筒，熟练地用纸包装，然后将包好的金属筒交给少年。

少年依序看向那个纸包裹、店长的脸、潘丽宝的脸，以及艾陆可的脸。然后他缓缓伸出手，收下那个纸包裹。

「太好了呢。」

潘丽宝如此说道，少年没有肯定也没有否定。

「你想看远方吗？」

回程的路上，艾陆可如此问道。

少年坦白回答不知道。自己为何会被这个圆筒吸引呢？

「远方有什么东西吗？」

少年回答不知道。自己到底对远方的景色抱持什么期待。

一想到可能会让艾陆可失望，少年开始害怕了起来。但是艾陆可用力张开双手，仰望天空──

「好棒喔！」

女孩说出了这样的话。

「很棒……吗？」

「你要看位于远方的某个未知吧？」

「咦……」

会变成那样吗？或许会吧。

「感觉会很开心！」

嗯──一定会是那样吧。

因为艾陆可这么说了，所以之后一定会很开心。

少年和平常一样做出了这个结论。一如往常的结论，一如往常地舒适。

不过，潘丽宝一直露出不怀好意的微笑这点，让他感到很在意。

『那个选项提出询问（上）』
　-worldend emissaries-

1.　（月光）

白天的妖精仓库非常热闹。

艾陆可活泼地跳来跳去，各种不同外形的居民也跟着仿效。

少年也活动着双脚，紧追在后。

他很喜欢像这样度过的时间与看见的世界。

夜晚的妖精仓库非常安静。

艾陆可钻进被窝闭上眼睛后，她和少年以外的所有居民就会消失无踪。无论是迪迪莱科或蒙纽莫兰，全都一起消失了。

然后，只有少年不会睡。他不太懂什么是睡眠。

夜晚只有无尽的黑暗、虫鸣和风声。少年独自被留在这样的世界，所以他不太喜欢这段时间。

†

少年推开房门，发出细微吱吱的开门声，走进客厅。

整间客厅都被月光照亮。从大窗户里照进来的月光，替室内的所有物品加上了淡淡的阴影。墙上的灯、壁炉台、插着神秘植物的大壶、短毛地毯、桌子和椅子，以及坐在椅子上的女子。

「──我知道，时间所剩不多了。即使这个世界原本就是东拼西凑而成，这个事实也不会改变。」

有声音。女子正在和谁说话。

「我明白你的期望，也没打算轻忽，会尽可能尊重你。但是我也不会因此扭曲自己的作法。」

少年眨了几下眼睛，但还是没在房间里看见其他人。

女子正看向桌上。她怜爱地以指尖玩弄着某个放在那里的小东西。

「放心吧，我的朋友们都很可靠。她们会在孵化之日前帮忙把一切都准备好。所以你不用担心，红湖伯──」

女子的手指离开桌面，像是在驱赶什么般朝空中挥了几下。

然后──女子像总算发现他般，重新看向这里。

「嗨，蒙特夏因 。要喝牛奶吗？」

「嗯……」

少年点头，在女子──潘丽宝旁边拉了一张椅子坐下。

桌上的景象映入眼帘。那里放了几颗五颜六色的玻璃球，大概是白天在市集买的吧。在冷硬的月光照耀下，那些玻璃球在桌上留下持续晃动的冰冷阴影。

「……那个。」

「有什么问题吗？」

「嗯……你为什么要那样叫我？」

蒙特夏因。那是这名女子替少年取的名字。和迪迪莱科它们相比，总觉得好像哪里不太一样。少年觉得自己的外表既不像月亮 ，也不会发光 。

「我才不会像小孩子涂鸦那样随便帮你取名字。我好歹也是会看状况的。」

「涂鸦？」

「虽然我没什么学识，但有个好顾问。所以就请那个人帮忙从古老的语言中挑了些不错的词。月光 。从大地分离出的另一块大地。从遥远的彼方陪伴在身边的存在。靠接受耀眼的光芒，柔和照耀地面的光辉。」

潘丽宝耸肩。

「很有诗意对吧？」

「我不太懂。」

「嗯。其实我也一样。学识丰富的人讲话一堆典故，真令人困扰。」

潘丽宝像是刻意地大笑出声。

「潘丽宝小姐……」

「嗯？」

「你为什么会出现在这里？你来妖精仓库做什么？」

「原来如此。哎呀，是个能从各种方面解读的模糊问法呢。虽然我很想以坏心眼的方式回答你……」

潘丽宝露出奸诈的笑容。

「但我还是简单回答好了。我在这里是为了做准备。因为你再过不久就必须做出一个非常不得了的决定。为了避免你到时候慌了手脚，我才温柔地趁现在给你一些刺激。」

所谓的简单，应该是指不加入多余的东西。但少年实在不觉得刚才的回答符合简单的定义。

「我也来问你一个问题吧。」

「什么问题？」

「你在这里过得幸福吗？」

少年听了后，觉得这是个简单的问题。

因为觉得可以立即回答，于是他张开嘴巴。

然后，发现自己说不出任何话。

（咦……？）

幸福。那一定是近在眼前的事物。

如果没有那个，应该会非常悲伤。所以不觉得悲伤的自己当然是幸福的。不过，该不会自己其实很悲伤，只是没有发现而已。

不管怎么想都没有答案，所以──

「……我不太清楚。」

少年摇头。

「艾陆可笑的时候，我觉得那样很好。但我自己又是如何呢？」

「原来如此啊。」

潘丽宝不知为何满意地点头。

「这样就行了，蒙特夏因。羡慕别人的幸福，一定对寻找自己的幸福有帮助。这点我可以向你保证，绝对没错。」

「是这样吗？」

「就是这样。」

潘丽宝不断点头肯定。

「少年，你要继续这样健全地成长喔。人生总是无法避免战斗。如果到时候找不到自己战斗的理由，会连站上战场的资格都无法赢取。」

「……潘丽宝小姐。」

「嗯。」

「那个是什么？」

「是假胡子。我觉得刚好适合拿来扮演长老的角色，在市集上买的。」

「这样啊。」

虽然完全听不懂她在说什么。不过，潘丽宝开心地装出老人的声音笑了。既然她笑得很开心，那应该是好事。不过真的是这样吗？让人有点烦恼。

「那么，我也差不多该睡了。」

潘丽宝摘下假胡子，从座位起身。

「你──已经学会一些简单的字了吧，可以试着看点书。等你将来重新省视自己的时候，关于这个世界的知识或许会对你有帮助。大概吧。」

讲得也太没把握了。

「我知道了。晚安，潘丽宝小姐。」

「嗯。」

女子潇洒地转身背对少年。

「就快到了。」

女子轻声低喃……这次应该是自言自语。

少年看着潘丽宝的背影听她说话。

「那个时刻就快到了。让你选择自己要走哪条路的时刻。」

2.　逐渐龟裂的世界

龙的巨大尸体在压倒了一堆树木后，坠落大地。

尸体缓缓地变成像灰色黏土的东西，然后，宛如沉入水中的方糖般，逐渐消散在空气中──

（它……死了吗……？）

阿尔蜜塔降落地面，消除幻翼。下个瞬间，她双腿无力，差点倒在地上。不过她像是要将双脚钉在地面般拼命用力，硬将姿势调了回来。

（这么大的东西……真的……）

刚才有一瞬间。

感觉就像周围的空气消失了一般。呼吸停止，全身都被难以言喻的紧张感包围。全身的肌肤像是被世界拉扯，又好像被用力推挤一样，是一种让人想吐的奇妙感觉。

伴随着一道仿佛幻听般「啾啵」的声音，那种感觉突然急速消退。

（怎、怎么回事……）

阿尔蜜塔突然感到一阵晕眩，脚步再次变得不稳。

「唔喔，还真是难受。」

在她的旁边。不知何时降落地面的可蓉摇着头说道。

「不愧是龙，不是只有身体大而已。」

「……学姐。你知道刚才那是怎么回事吗？」

这个问题脱口而出。明明还有更多该问的事情和想说的事情，但阿尔蜜塔首先提出这个疑问。

可蓉稍微思考了一会儿后──

「是丧失的反弹。这个世界结界的壳稍微裂开了。」

直接指向天空。阿尔蜜塔跟着仰望傍晚的天空，那里和刚才一样被夕阳染成温暖的赤红色。

──她有一瞬间以为是灰尘跑进了眼睛里。

阿尔蜜塔隐约在天空中看见了一条像线的东西。她眨了几次眼，揉一揉眼睛，然后总算确定那既不是错觉，也不是看错。

虽然不明显到没被提醒就不会发现，但确实存在于那里。

「世界，出现裂缝……？」

「当然是〈最后之兽〉。模仿生命的人偶损坏后，〈最后之兽〉的世界也会跟着变脆弱。被破坏的生命愈大，造成的影响也愈大。太好了，阿尔蜜塔，任务稍微有进展了呢。」

「不，打倒它的是学姐吧。」

阿尔蜜塔反射性地回答后，思考了一下。

世界变脆弱。任务有了进展。没错，她们是为了破坏世界，才会进入这个〈最后之兽〉的内侧。

「不过，学姐，这表示……」

一阵欢呼声打断了两人的谈话。

龙是坠落在离城寨有段距离的森林里。几名发现战斗已经结束的人族，正以明显松了口气的表情靠近这里。

「是你的同伴吗？」

面对可蓉的提问，阿尔蜜塔反射性地回了句：「是的。」

†

这里充满了各式各样的感情。

恐惧、不安、愤怒、兴奋、安心以及虚脱感，总之各种内心的感动全部混杂在一起，难以分开。而这些感情都有一个相同的合理理由──他们陷入了理应必死的危机，然后又奇迹似的获救了。

除了那头龙的死讯以外，还有另一个好消息。应该说他们原本设想的某个状况，后来获得了证实。也就是在静寂龙打算使其化为灰烬 的两支「军队」中，有一方已经比这座城寨还早遇袭了。前阵子还占压倒性优势的豚头族军队出现了大量的死伤，已经无法继续作为军队运作。

「所以是我们胜利了。」

伊欧札对其他同伴们说道。所有人听见后，各自替自己心里的感情找一个折衷点，想要露出开心的笑容。

他们至今已经失去了太多。也不觉得自己有确实和可恨的豚头族做出了断。由于物资所剩无几，就连这座好不容易守下的城寨，也必须在近期内舍弃。

即使如此……他们还是努力说服自己，赢了就是赢了。

如果过度催发魔力，当然会对身体产生不好的影响。阿尔蜜塔这次面临的状况，是体温显着降低。她用毛毯包住自己并待在火堆旁边取暖，双手握着装了热牛奶的马克杯。

感觉从指尖传来的温度，正逐渐渗透到全身。

「学姐之前都在哪里啊？」

她抬头问道。

阿尔蜜塔在脑中列出想问的事情，并试图排出优先顺序，但排到一半头就晕了，所以直接丢出刚好想到的问题。实际丢出去后，她才发现这确实是个相当重要的问题。

「我……稍微经历了一场大冒险……」

可蓉搔着脸颊，难为情地说道。

「大冒险？」

「例如在毫无人烟的荒野徘徊，差点死掉；或是在大海中漂浮，果然还是差点死掉；在吃了看起来很好吃的鱼后，当然还是差点死掉。」

「学姐……！」

阿尔蜜塔惊讶到说不出话。

虽然都是些令人难以置信的事情。

而且讲话的语气也像是在开玩笑，但这些话毕竟是出自可蓉学姐的口中。就算多少有些夸张，应该也不是谎言。换句话说，这位妖精学姐确实如她所言，在经历了一场大冒险（除此之外还能怎样形容！）后，才抵达这里。

阿尔蜜塔本来觉得自己在这里吃了不少苦，心里甚至还有着希望能被理解或称赞的肤浅念头。

但看来学姐一直在比自己还要严苛的场所战斗。

「我还和不少强者战斗过，出乎意料地差点死掉。」

「学姐……？」

「我还找到了好师傅，稍微接触到一点拳法的精髓。现在的我可是比以前强了百分之五左右。」

可蓉握紧拳头。

然后，在一瞬间露出痛苦的表情。

「……但那一拳还需要再多练习，手腕会受到力量的反弹，证明我还不够成熟。」

不够成熟。

阿尔蜜塔觉得学姐已经这么厉害了，实在不应该说出这种话。

「感觉现在的我，应该能和威廉好好打一场。虽然感觉还差一点才能赢过他。」

可蓉用充满自信的表情，说出微妙地有点没自信的话。

「学姐……」

可蓉过于一如往常的举止，让阿尔蜜塔傻眼到笑了出来。

笑出来后，眼角也跟着浮出泪水。

肩膀开始颤抖，牛奶的表面也跟着晃动。

「学姐一点都没变呢。」

「嗯？看起来是那样吗？」

「一点都没变。果然从以前开始……就一直很厉害。」

阿尔蜜塔含了一口牛奶，慢慢咽下。

「我在这里……一直什么都办不到……」

「嗯？」

可蓉露出困惑的表情。

「我们的目的是什么？是用超强的力量打倒敌人吗？」

「是……拯救世界……」

「不对。」

可蓉坚定地说道。

「是要能在最后哈哈大笑。别搞错了，不管是世界还是敌人，都只是为了这个目的而经过的道路。」

「那是……」

那根本是只属于强者的说法。既没有强到能笑，也没有资格笑的自己，到底该怎么办才好。阿尔蜜塔忍不住这么想。

「阿尔蜜塔，你来到这个世界几天了？」

「……七天左右。」

「我差不多一年了。」

咦？

听不懂对方在说什么的阿尔蜜塔，惊讶地睁大眼睛。

「我们在进入这个世界时，犯了非常严重的失误。大贤者史旺、星神艾陆可、地神黑烛公、地神红湖伯、地神翠钉侯，以及黑烛公的侍女该亚。虽然我们有意识到必须在这个世界找出哪些人，但事先并没有决定顺序。」

阿尔蜜塔果然还是听不太懂。

「这算是失误吗？」

「在我们掉进的『时间』和『地点』附近，有我们在寻找的对象。」

阿尔蜜塔稍微思索了一会儿，但果然还是不懂。

「这个世界是由回忆拼凑而成。所以连时间都会乱七八糟地轮换。就像阿尔蜜塔掉进七天前的这里一样，我和潘丽宝是掉进一年前的里斯提。

「咦？」

可蓉突然说出一个出乎意料的名字，让阿尔蜜塔吓了一跳。

「潘丽宝学姐也在吗？」

「嗯，我们很快就顺利会合了。顺带一提，红湖伯也跟我们在一起。」

「咦？」

「我们就是因为从她那里听说了不少事，才决定分头行动环绕这个世界。潘丽宝负责翠钉侯，我则是负责救出……」

可蓉转头望向被黑暗笼罩的森林。

「应该在这座森林里的黑烛公。」

阿尔蜜塔惊讶地张着嘴巴，望向这座森林的深处。

她们要营救的其中一位地神就在这里。

阿尔蜜塔完全没有发现，也没有想到。

「受到地神被拆散的影响，我们也跟着分散了。这就是我们的第一个失误。但拜此之赐，只要能像这样成功会合，就能接近所有的地神。目前还算顺利呢。」

阿尔蜜塔用力抱紧毛毯。牛奶差点洒了出去。

「如果森林被烧掉，或许道路就会消失。因为阿尔蜜塔在这里努力了七天，花了一年来到这里的我才能赶上。这是大功一件啊。而且阿尔蜜塔之后还会继续立下功劳。」

「我不觉得会这么顺利……」

火堆里的柴火发出爆裂声。

阿尔蜜塔突然察觉自己很困。她的身体和心灵已经疲惫不堪。而且原本一直绷紧的神经，在这瞬间终于放松了。

（呼啊……）

「哎呀。」

可蓉接住了从阿尔蜜塔手中滑落的杯子。

然后连这件事都没察觉的阿尔蜜塔，意识就这样缓缓在摇曳的火焰对面消散。

†

阿尔蜜塔开始静静地发出平稳的呼吸声。

可蓉将手放在她的额头和脖子上，诊断她的状态。

虽然体温很低，但脉搏稳定。既然身体没有大碍，就这样让她继续睡下去好了。

「你真的很努力了。」

可蓉分开盖住阿尔蜜塔眼睛的浏海，轻轻用手指替学妹梳理头发。

阿尔蜜塔刚才表现得很谦虚，但可蓉不觉得自己有过分夸奖她。她原本在妖精仓库过着平稳的生活，然后突然被丢进这种地方战斗了七天。而且这还是她第一次战斗。无论再怎么用力夸奖她都不为过。

「不觉得会这么顺利啊。」

可蓉重复了一次阿尔蜜塔睡前说的话。

「缇亚忒以前经常说这种丧气话呢。」

对自己没有自信，但又有非做不可的事情，而且还无法期待自己没有的力量，所以只能不断专注在自己能办到的事情上，用微薄的力量抓住最大的可能性。缇亚忒•席巴•伊格纳雷欧这名英雄，就是这样诞生的。

可蓉当然没有期待阿尔蜜塔也做到相同的事情。但相信努力向前迈进的人一定能够确实前进，应该没关系吧。

先不管这件事。

（……问题是接下来该怎么办呢。）

可蓉轻啜了一口阿尔蜜塔喝剩的牛奶。

可蓉知道的现状，大致就跟刚才告诉阿尔蜜塔的一样。

这个世界是模仿过去的地表世界。

因为是以维持地表世界的当事人──地神们庞大的记忆为基础，所以这里的宽广程度和精细程度超乎想像。

不过或许正因为如此，这个世界才模仿得不完全正确。具体来说，就是时间的流动变得乱七八糟。这似乎是（根据当事神的辩解）因为地神们之前奋力抵抗，不让世界结界完成的缘故。如果这个世界成长到连时间都被整合完毕，那就再也没有任何方法能够杀死〈最后之兽〉了。

而就连这最后的抵抗，都无法再维持多久了。

所以在那之前，必须先准备好杀死〈兽〉的手段。

（──在孵化之日前凑齐手牌。）

具体来说，就是世界树。

还有理应在世界树附近的黑烛公。

世界树似乎是生长在这座城寨附近的广大森林里。因为必须依照特殊的路线接近才能找到，所以不能直接靠幻翼找出来。

总之今晚就先让阿尔蜜塔恢复精神和体力。明天开始要找人带路了。

『方便打扰一下吗？』

一个瘦弱的男子走向这里。

在这个世界展开大冒险的期间，可蓉也学会了一点这里的语言。如果只是简单的日常会话，应该说是战场会话，不管是听或说，她都没有问题。

『喔。』

可蓉抬头观察男人的表情。

在这个世界生活了一年后，可蓉明白了几件事。年轻女性光是出现在这里的战场上，就会让男人们的举动变得奇怪。而且以人族的基准来看，可蓉•琳•布尔加特里欧的长相似乎还算不错，容易引诱男性们发情。

所以她经常被人搭话。不仅如此，其中很少会是有益的话题。可蓉通常只会收到找她一起喝茶、一起旅行，或是一起回男人的故乡共组幸福家庭等邀约。

『谢谢。是你们的战斗保住了树。』

『嗯。』

男子深深低下头，看来这次能进行正常的对话。

『你们是……』

『有理由从异种族手中守护这块土地的人。光靠我们，绝对无法撑过这次的战斗。你似乎是和阿蜜塔很亲近的人……』

『嗯，我是她的家人。』

『果然啊。』

男子了然于心似的点头。

『我们有像到能让你这么肯定吗？』

『两位都是能在空中飞翔的战斗女神，如果说这种稀世的存在之间毫无关系，反而让人难以接受。』

这种夸张的说法，让可蓉顿时傻眼。

『而且……』男子看向可蓉的剑说道：『圣剑布尔加特里欧。我听说那把剑目前被托付给某个准勇者辈出的一族保管。你们就是那一族的人吧？』

『啊～这部分我就不予置评了。』

可蓉搔了一下脸。

男子明显认错人了。但如果被深究下去也很麻烦。既然对方搞错了，干脆让他继续误会下去。

（我也变成一个坏女人了呢……）

可蓉将脸转向旁边，发出坏女人的笑声。

『我可以问几个问题吗？』

『嗯，如果我有办法回答的话。』

『你知道怎么去世界树吗？』

男子脸上的笑容消失，陷入沉默。

『我们有事要去那里。可以拜托你们带路吗？』

『你们……』

男子语带警戒地说到这里时，暂时闭上了薄薄的嘴唇。

『你们也是为了世界树的神谕而来吗？』

『嗯，大概就是那样。』

可蓉干脆地回答。

男子思索了几秒钟后──

『我知道了。明天出发可以吗？』

『当然可以。』

可蓉一只手抱着阿尔蜜塔，同时笑着伸出另一只手。

男子困惑地握住那只手。

『感谢你的帮助，呃……』

可蓉试着回想阿尔蜜塔是怎么称呼这位青年，印象中是──

『……伊欧札先生？』

『那个名字是阿蜜塔告诉你的吗？』

『嗯，是阿尔蜜塔说的。』

可蓉瞄了在怀里呼呼大睡的少女一眼。

『嗯。难道不对吗？』

『不。虽然不太好发音，但听得懂，这样叫就行了。』

青年微笑道。

『正确的发音是约书亚。我叫约书亚•埃斯特利德。』

『嗯。约书亚。约书亚啊……原来如此。』

虽然可蓉多少听得懂这个世界的语言，但还是不太会说。遇到不熟悉的发音时，难免会变得有点怪。

『如果觉得不好念，还是可以叫我伊欧札。』

『嗯，我还是再努力看看吧。』

可蓉上下摇动握住的手。

『我是可蓉。请多指教啦，约欧札。』

可蓉困惑了一下。

『约欧札。伊书亚……原来如此，真困难呢。』

『不用勉强念喔。』

可蓉点头表示「就这么办吧」。

3.　某位少年的死亡追忆，然后──

「我觉得有两个可能性。」

优蒂亚一脸严肃地低喃。

「什么意思？」

「其中一个可能性是他并非真正的大贤者大人。另一个是真正的大贤者大人是个嚣张的小鬼。」

优蒂亚认真地竖起手指计算。

「呃，我说啊。」

缇亚忒觉得这女孩又开始讲些乱七八糟的话。

遗憾的是，她也不是不能理解女孩想表达的事情。

「大概就是『咦，他真的是大贤者大人吗？怎么看都只是个嚣张的小鬼耶』的感觉。」

「嗯，我先不对你的感想做评论，但就算是这样，优蒂亚应该也没资格说别人吧。」

「欸～学姐好过分，居然这样说人家～」

优蒂亚不悦地嘟起嘴巴，挥舞着娇小的拳头抗议。

「比起这个。目前可以确定的是，那位小极星术术少年似乎是大贤者大人，以及这样下去无法解决问题。必须设法让他想起以前的事情。」

「全力敲他的头之类的。」

优蒂亚摆出挥舞遗迹兵器的姿势。

「会死掉喔？」

「放心啦、放心啦。人家是活了好几百年的大贤者大人吧？怎么可能被剑戳一下就轻易死掉。」

「难说呢──」

虽然不是在认真检讨优蒂亚的提议，缇亚忒还是陷入沉思。

五年前。闯入〈最后之兽〉结界内的人，除了一部分的例外，大家的记忆都被窜改了。例外是指她们这些黄金妖精，所以缇亚忒只能透过传闻得知结界是如何夺取记忆。

（但果然还是会期待像大贤者大人这样厉害的人，能靠自己的力量恢复正常呢……）

这样的主张当然很没道理。

既然是活了超过五百年的超人，应该也确实累积了超过五百年的悔恨吧。即使他的内心比常人坚强，也不代表能够承受超出常人的痛苦。更何况这种事情，实在轮不到外人说三道四。

悬浮大陆群的居民只知道大贤者是位身材高大的老人，而这里的他外表却是个孩子。不只是记忆被窜改，连外表都被改变了。这或许代表这个世界的他，其实是希望能忘记那五百年的岁月──

喀当──

「……嗯？」

楼上传来有东西倒下的声音。

优蒂亚和缇亚忒互望彼此一眼，侧耳倾听。

正常来想，这没什么好奇怪的。爱玛和小极星术术少年现在都待在这栋房子的二楼。虽然两人应该已经就寝了，但这部分还无法确定。而且即使睡着了，还是有可能因为睡相太差而踢翻花瓶之类的东西。

所以，她们会觉得那声音有问题，单纯是基于直觉。

而两人互望彼此的动作，则是用来确认「不是只有自己觉得不对劲」。

隐约能听见类似水声的声音。

以及像是抹布掉在地上，「啪唰」的一声。

接下来──是一股仿佛会黏在鼻腔深处，令人不快的异臭。

「这是……」

缇亚忒惊讶地看向楼上。

明显异常的迹象，让她内心的疑惑转变为确信。

那是血腥味。

†

这栋房屋的二楼是一条细长的走廊，右侧有几扇门等间隔地排列在一起，门的对面则是小房间。因为四处都有不用点火也能隐隐发光的无火 灯（似乎是相当高级的东西），所以不用拿蜡烛也能正常行走。

因此当爬上楼梯，到了能看见走廊的地方时，缇亚忒立刻察觉异状的来源。

「小极星？」

少年倒在黑色的血泊当中。

缇亚忒赶到他身边时，地上的血多到会溅起来。她不顾水声和令人不快的黏腻感，直接抱起少年。

（……没有呼吸……）

即使只靠无火灯的微弱光芒，也能确信少年已经死了。他的胸口开了一个大洞，从里面流出大量血液。而且──抱在怀里的身体已经感觉不到体温。

「学姐……」

「不要过来。」

察觉优蒂亚的气息后，缇亚忒制止她靠近。

「袭击者或许还在，要警戒周围。」

虽然缇亚忒犀利地下达指示，但心里认为应该没有袭击者。毕竟刚才没有交战的气息。即使是靠偷袭得手，也不可能不发出任何声响就从正面造成这么大的伤口，那样太不现实了。

所以这个伤口应该不是别人造成的。

虽然不晓得理由和方法，但只能认为这是小极星术术亦即史旺少年，自己对自己造成的伤口──

「──对了，爱玛小姐！」

缇亚忒抬头看向优蒂亚。

（偶尔）敏锐的学妹立刻透过视线察觉学姐的意思。她冲向缇亚忒指示的房间，打开爱玛寝室的门。

门没锁，所以一下就被打开。

一阵强风吹了进来。

感觉是这样。

（……窗户开着……？）

因为角度的关系，缇亚忒看不见房间内的状况，她瞬间推测应该是门打开后，让空气变得流通了。

优蒂亚动也不动。

她没有呼唤房间里的爱玛，而是表情严肃地观察里面的状况。

「优蒂亚？」

「……学姐，这个状况该怎么办才好。」

缇亚忒倒抽了一口气。

她看了怀里的少年一眼，让他横躺在地上。

然后缇亚忒起身，静静走到优蒂亚旁边看向房间内。

（…………？）

那里应该有个房间才对。一个以单人房来说算宽敞，但和猫一起睡就有点太窄的寝室。虽然放的东西不多，但因为常有猫走来走去而显得凌乱，本来应该能看见那样的室内景象。

然而，现在映入眼帘的是──

宽广的荒野，高耸的老旧石造城寨，以及大批带着武器的兽人。

那群兽人大多拥有灰色的狼头，另外也能零星看见一些外形像熊或鹿的兽人。不过它们散发的气息与在悬浮大陆群常见的同种族成员完全不同──每个人都龇牙咧嘴，粗野地乱喷口水，放任内心的喜悦或愤怒恣意破坏。

下一个瞬间，又被替换成别的场景。

这次是从山顶俯瞰底下的景色。平缓的山坡上长了一大片针叶树的森林，像是被人直接用刷毛涂上去一样。然后在森林里有一大群异形的猛兽，正朝远方挺进。有两颗头的猪、身体大到异常的鹿、四肢有一部分变成液状的狼，以及长着蛙腿的鲨鱼。

下一个瞬间，又换别的场景出现。

在一个圆筒状的高塔内侧。周围全都是书架，上面摆满了红色书背的书。即使抬头也看不到天花板，只能看见不断往上堆的书架。

这一切就像不断从煮沸的水中浮现的泡泡。

各种光景接连出现、混合然后消失。

（……这是怎么回事……）

无论是声音、味道、气息还是杀气都感觉不到，非常缺乏现实感。所以缇亚忒明白这些都不是现实，比较接近绘画或晶石投影出的影像。

她无意识地摆出侧身的架势，放慢呼吸，压低重心，做好无论何时被袭击都能立刻反应的准备。

「……爱玛小姐？」

房间里站着一位穿着睡衣的女性。

她毫不在意持续变化的景色，只是茫然地看向远方。

「爱玛小姐，怎么了吗？」

缇亚忒又问了一次后，女子缓缓转头。

像是想说什么般张开嘴巴。

（……咦？）

之前的警戒奏效了。缇亚忒以像是将左手往上拨的动作，握住了脸部前方的空间。附带魔力的手掌抓到了某样东西，然后直接将其熔解。

伴随着水分蒸发的声音，缇亚忒感觉到一股类似烫伤的疼痛。

「优蒂亚，催发魔力！有什么东西在！」

「哇，嗯、嗯！」

学妹坦率地点头并开始准备战斗，但毕竟她的经验还不够充足，要花一点时间才能将魔力催发到能应付战斗的程度。这段期间，只能靠缇亚忒一个人防御。

她定睛凝视，想看穿在爱玛周围发生的事情，以及从那里飞出来的东西的真面目。

又有什么飞过来了。这次她勉强看出是某种像黑雾的东西。用拳头将其击落后，缇亚忒感觉到一股像被针刺到的疼痛。

手掌的皮肤裂开了。

觉得空手应对不太妙的缇亚忒，将手伸向背后。她爬上楼梯时，已经重新背上遗迹兵器。她握住剑柄──

（用莫乌尔涅可能不太适合。）

──然后又改握另一把伊格纳雷欧的剑柄。

「爱玛小姐！」

『怎……么……了吗……？」

女子缓缓动着嘴巴，发出声音。

表情却完全没有变化。

这已经不是爱玛•克纳雷斯了。当然，这个世界从一开始就没有叫这个名字的女性──但眼前的这个人，甚至没有发挥模仿她过去身影的人偶的机能。

原本是闪耀回忆的复制品的人偶，已经化为毫无整合性可言，煮得一团糟的恶梦。

「唔哇？」

某个黑色物体──看起来像虫──飞了过来，被缇亚忒用伊格纳雷欧的剑身弹开。

其中一只绕到了后面。优蒂亚发出像惨叫的声音，将其拍落。

「空手太勉强了，用遗迹兵器。」

「可是这把普罗迪托尔，没办法用在这种时候！」

「虽然挥起来可能很辛苦，但把这当成累积经验的机会吧！」

「我不是这个意思，是真的不能用！」

──缇亚忒回想起一件事。

对了，出发前，她曾听威廉说过。

优蒂亚的剑名叫普罗迪托尔。意思是「造反者」。虽然以圣剑来说等级非常低，是缺乏才能与传说的底层准勇者的专用剑。

不过这把剑具备独一无二的异禀──

「威廉说过，这把剑『在关键时刻不会发挥作用』！」

就是这样的一把剑。

「既然是异禀，难道无法事先关掉吗？」

「不行，好像会强制持续发动！」

缇亚忒想起威廉曾露出（莫名空虚的）笑容，表示那把剑「真的是派不上用场」。原来如此。虽然她当时就该察觉这点，但真的是派不上用场。

「那你先退下，这里交给我──」

缇亚忒往前踏出半步。

（我──）

该怎么办。迷惘让她只能踏出半步。

该杀了她吗？

杀了这个曾经变成翠银色的泥巴并消散，然后又再次恢复的对象。明明就算杀了也不一定能解决问题。

而且，在那之前──即使是冒牌货或幻象，这个爱玛•克纳雷斯还帮过自己，并短暂与自己度过了一段亲密的时光。

『怎……么……了吗……？」

（爱玛小姐……）

缇亚忒咽了一下口水。

没问题。自己一定办得到。

对亲密的对象，对不想失去的对象持剑相向。这种事至今已经做过好几次了。

事到如今就算再增加一次又怎样。

缇亚忒下定决心，准备往前踏出一大步。

──眼前有一条光带。

而且只能说不知何时就存在于那里。

并非被投射出来，因为那样应该能看见光带描绘的轨迹；感觉也不是出现，因为那样应该能认知到光带出现前和出现后的时间。

能够理解的只有结果。那条光带不受到何时或来自哪里的限制，现在就实际存在于眼前。

然后那条光带在空中画出复杂的图案，像是要包围爱玛周围的空间般围住了那里。

仔细一看──那条光带本身是由更细的光线描绘出来的神秘图案集合体。或许就连那些光线，都是由更加纤细的其他东西组成。缜密又细致到让人晕头转向，宛如艺术品般的光芒集合体。

缇亚忒知道那是什么。

是菈恩托露可学姐用过的秘术。咒迹。已经失传的人族秘术。但相较于她使用的秘术，眼前的秘术不论规模、精密度、存在感还是其他的一切都难以比拟──

「……你们两个退下。」

这个声音让两人回过头。

史旺少年正勉强靠着墙壁站着。

他的胸口仍开着一个大洞，全身沾满了自己的血，看起来就是不可能还活着的尸体。

唯独他往前伸出的右手，充满了坚定的意志。

「这是我的责任。」

他如此宣告。

4.　通往世界树的路

从树叶缝隙洒落的阳光十分耀眼。

不知名的小鸟鸣叫着从眼前飞过。

前阵子附近才刚发生过一场充满了铁、血和火焰的大战，但眼前的景象十分和平，让人完全无法联想到那样的场景。

「呵呵。」

所以会忍不住笑出来也很正常。阿尔蜜塔替自己找了一个毫无意义的借口。

「身体状况怎么样？」

「没问题，我很有精神。」

阿尔蜜塔在回答的同时，摆出了一个秀肌肉的姿势。

实际上她还没有完全恢复。过度催发魔力的后遗症在超过某种程度后，必须花很长的时间才能恢复。即使如此，应该还是能在几天内痊愈。

（不过也不能把这几天都拿来休息。）

虽然受到严重的损害，但城寨总算是守住了。无论是豚头族大军或强大的龙都已经不在了，换句话说，阿尔蜜塔已经没理由继续留在那里。

此外，可蓉还表示要前往世界树完成原本的任务。而且她（不知道什么时候）还和伊欧札青年谈好，要请他帮忙带路。

这么一来，阿尔蜜塔当然不好意思说自己还想再多睡几天。

（不过，这样比一直睡还要能恢复精神呢。）

只要结果好就没问题。进入充满生命的明亮森林后，感觉自己也跟着活过来了。虽然黄金妖精都是死灵 ，但这种事谁管他啊。死灵享受生命哪里错了。

阿尔蜜塔用力吸了一口森林的味道。

然后稍微呛到。

某人过来问「你没事吧」，阿尔蜜塔回答「我没事」。

†

虽然没有明显的道路，但这座森林还算好走。

不过因为景色缺乏变化，一不小心就会立刻迷路。

『我并不认识路，只是知道去的方法。』

伊欧札青年是这样主张的，所以也不能太依靠他带路。一行人反复在途中停下来好几次，确认方向和目前位置，然后再继续出发。

路上发生了许多有趣的事情。

有个地方会突然起雾。

伊欧札停下脚步，掏出一个形状奇特的银笛，演奏了一小段曲子。在阿尔蜜塔她们茫然聆听的期间，雾居然散了，然后出现一条通往森林深处的道路。

虽然不晓得是什么机关，但也有会一直反复回到相同场所的地区。

伊欧札从怀里掏出一袋饼干，一一扔到路上──偶尔还会扔到树枝上或树洞里。

他表示「这样就没问题了」，照他所说的继续前进后，顺利抵达了新的地方。

从某处传来嘻笑声。

伊欧札停下脚步环视周围，从路边的草上面切了几片厚厚的叶子挤出汁液，涂在自己的额头上，并催促阿尔蜜塔她们照做。

困惑地遵从他的指示后，那些笑声逐渐远去，直到再也听不见。

『感觉好像置身童话故事喔。』

阿尔蜜塔心情好到仿佛随时都会跳起来。

『不断施展小小的咒语，开拓新的道路。我以前看过那样的绘本。』

『实际上我们接下来就像是要走进绘本里面。』

伊欧札的回答让人听得似懂非懂。

但充满了足以让人信服的奇妙说服力。

†

视野突然变开阔了。

眼前是一片清澈的泉水。

从这里能直接看见天空。直接被阳光照耀的水面，散发出耀眼的七彩光辉。许多不知名的野兽原本在这里喝水，但在察觉入侵者的气息后，就分散逃进森林深处了。

「啊……」

阿尔蜜塔在心里对那些被吓到的野兽道歉。

『我知道的抵达方法只到这里为止。』

伊欧札看着周围说道。

『接下来就必须要找向导了。那是一群拥有银色眼瞳的女性，她们身为世界树的守护者──』

青年话说到一半停下来。

一个人影踩着流畅的脚步，从森林深处现身。

『银色眼瞳──』

伊欧札低声重复了一遍。

（银色眼瞳？）

阿尔蜜塔也在脑中复诵了这个词，她觉得好像曾在哪里听过类似的事情。与此同时，她开始观察眼前人物的外表。

那是一位猫征族 的女性。女性在深蓝色的洋装上套了一件白色围裙，看起来就像平常在某个宅邸里工作的侍女。

因为阿尔蜜塔最近都和人族一起生活，所以觉得已经很久没看见无征种和豚头族以外的种族。

她姑且确认了一下对方的眼睛是淡绿色，不是银色。

而且，她对那个外观有印象。她在闯入这个世界前曾看过对方的照片。印象中是黑烛公的侍女。那位不幸和主人一起被卷入这个世界的人叫──

「请问是……该亚小姐吗？」

「是的。我已经久候多时了，黄金妖精的小姐们。」

该亚彬彬有礼地鞠了一个躬。

「阿尔蜜塔大人、可蓉大人。主人吩咐我带两位进去。」

「咦……你怎么知道我们的名字……」

「这里原本就是那样的地方。」

该亚静静地说出不可思议的话。

「这里的世界树本来应该记录了世界的一切。银瞳族 的木片魔法也是透过世界树观测过去和未来。虽然现在因为种种原因无法使用那个力量，但至少还是能够知道各位客人的名字。」

阿尔蜜塔愣愣地「喔～」了一声，并感到佩服不已。

「你刚才说了主人。表示他果然在这里吗？」

「是的。地神黑烛公确实在这里。」

该亚静静地转身，开始往前走。

「两位这边请。」

「啊，好的。」

阿尔蜜塔小跑步追上去，但马上又停下脚步。

『请问……那位小姐是什么人？』

没错，刚才那段对话全都是用大陆群公用语进行。所以伊欧札听不懂她们在说什么。

『她说要带我们去见她的主人，要我们跟上去。』

『原来如此，那么……』

『不。』

伊欧札振奋地准备往前走时，该亚静静地制止了他。

『非常抱歉。我被吩咐要让约书亚大人在这里等候。马上会有其他仆人过来。」

「咦？」

阿尔蜜塔交互看向该亚和伊欧札的脸。

『原来如此。既然这样，那我们先走吧。』

「可蓉学姐？」

「大家都有各自的路和各自的战斗喔。」

这个……确实是这样没错。

『请你先走吧。』

伊欧札本人坚定地说道：

『不用担心我。我当初离开故乡时，就已经打算靠自己的力量来到这里。我会一个人拿到想要的神谕给你看。』

『这样……啊。』

既然对方都这么说了，阿尔蜜塔也不能没理由地耍任性。她轻轻点头，转身背对伊欧札。

5.　极星大术师

「你们两个退下。」

史旺少年正勉强靠着墙壁站着。

他身受重伤全身是血，拖着仍是尸体的身体用力往前伸出手。

「这是我的责任。」

他如此宣告──

「史旺小极星术术师坎德尔？」

缇亚忒不自觉地喊出这个名字后，少年即使奄奄一息──

「别擅自省略、连结、延长或增加我的名字！」

还是规矩地大吼提出抗议。

缇亚忒因此确信这位史旺（以下省略）少年是本人。虽然她也觉得这种确认方式有点问题。

「呃，你还好吗？」

「我看起来好吗？」

「就是因为看起来不好才问的。」

「这样啊，你的观察力真敏锐。我一点都不好。」

缇亚忒这时候才注意到少年的额头正在冒冷汗。虽然那具身躯怎么看都是尸体，但看来仍维持着生理上的功能。

「不过，虽然说是幸运也有点怪，但我并非第一次面临这种状况。」

少年的指尖像是在颤抖般轻轻移动，于空中画出某种图案。

那个图案散发淡淡的光芒。光芒宛如水流般扩散，从图案变成图形。发光的图形又产生新的图形，变得愈来愈复杂，并与之前展开的光带会合。受此影响，光带又再次动了起来。它分解、伸长、分歧、重新建构、描绘新的图形、进一步扩大，然后──

用力绑住爱玛，应该说绑住拥有爱玛外貌的存在。

（啊……）

事到如今，缇亚忒总算理解了状况。

史旺少年打算杀了她。

「不行。」

她忍不住大喊出声。

「不可以让你这么做，还是由我来吧。」

「别强人所难了。这个是从我的天真和悔悟诞生出来的东西。因为我想取回帝都的生活，取回与爱玛一同生活的日子而产生的阴影。所以只能由我自己消除。」

爱玛的脖子无力地往旁边倒。虽然那似乎是因为被用力束缚导致的结果，但缇亚忒觉得那看起来也像是在询问什么。

「可是……」

缇亚忒咬紧嘴唇。

「她是你很重要的人吧。那样实在太悲伤了──」

「你真是个温柔的女孩。不过──」

史旺温柔地叹了口气。

「即使如此，这依然是老夫的责任。是只属于认识真正的爱玛本人的，老夫的责任。」

他用力握紧原本摊开的手掌。

「不会让你代替我喔，妖精兵──」

咕叽。

伴随着一阵低沉的声响，光带包围的空间中心开始朝内侧压缩。

拥有爱玛外表的存在的胸口像是被人挖开般，开了一个黑色的洞。

（啊……）

那个东西在颤抖。一面颤抖，一面重新建构伤口。想要重新创造出开朗又活泼的爱玛•克纳雷斯。但结果并不顺利。恐怕是史旺组成的咒迹在阻挠吧。

那东西以缺乏表情的脸看向史旺。

──你要走了吧。

嘴唇没有在动。但还是听得见这声低喃。

「嗯。」

史旺轻轻点头。

──虽然不太清楚状况，但你要加油喔，极星大术师。

只有这个声音让人觉得既开朗又有点寂寞。

──呵呵。像这样好好替别人送行，还是第一次呢。

「是吗？」

──是啊。我的愿望实现了。明明是一直、一直无法实现的愿望。

「这样啊。」

那个东西开始崩坏。

首先是四肢的末端开始变色，接着变成带有黏性的翠银色泥巴，在滴落地面后变得像白色泥土一样，然后消失。

崩坏开始加速。

首先是指尖消失，然后是手腕、手肘，以及肩膀。

──我这样就满足了。所以──

那个最后微笑着说道。

然后，原本用来建构少女外形的东西全部消失了。

史旺放下往前伸出的手。原本持续自己增殖的光带，全部化为一条条光线消散。

──请你不要再回头了。

最后只留下这句低喃。

「嗯，的确。如果是你的话，应该会这么说。你就是这种女人。」

史旺闭上眼睛，沉默了一会儿后──

「谢谢你……让我作了一场温柔的梦。」

他缓缓低下头。

†

环视周遭后──发现周围的一切都变了。

这里无疑是她们刚才待的那栋房屋。位于帝都第二街区角落的房屋二楼走廊。她们一步都没有移动。

改变的不是位置，而是其他东西。

（……原来如此。因为小极星已经和帝都的回忆做出了断了。）

放眼望去都是废墟。

堆在地上的书籍和躺在地上的猫咪全都不晓得消失到哪里了。

天花板和墙壁几乎都崩坏了，能直接看见外面的景色。厚重的灰色天空底下，是无数宛如被巨大的暴风吹倒的建筑物。断裂的灰泥墙、堆成小山的砖瓦，以及无数被踩碎的玻璃碎片，全都化为惨痛的伤痕，暴露出都市已经死亡。

原本人来人往的大道，已经感觉不到任何人的气息。

（一个人……也没有。）

从来到帝都的那一天起，到这段期间遇过的所有人族的脸，在缇亚忒脑中一闪而过。活力充沛的市场店员、个性认真和散漫的守卫们，以及在人群中擦身而过的众多不知名的人们。

优蒂亚工作的酒馆，帝都第三区的方向当然也已经什么都没有了。

缇亚忒看向脚边──二楼走廊的木地板勉强还保留着外形。不过看起来也随时会崩塌。

史旺少年维持低着头的姿势，动也不动。

缇亚忒迷惘着该如何向他搭话。

「……那个。」

「不用担心。老夫只是回想起以前的事情而已。」

少年抬起头。

他的面貌已经改变。原本傲慢活泼的孩童相貌，变得像老树般沉重严肃。

「爱玛•克纳雷斯是个生存方式有点麻烦的少女。老夫是在世界上充满了〈十七兽〉后，于已经变成荒野的帝国西部领地遇见她。然后……」

少年悼念般的仰望天空──

「我们在迈入黄昏的世界一起生活了一段期间……只是这样短暂的缘分。」

轻声说道。

当然，这段话应该并非所有的真相。里面应该包含了说不尽，或是不该说出口的回忆、感情和感伤。不过事到如今，已经不该再去挖掘那些事情。

缇亚忒连忙擦掉从眼角渗出的泪水。

身为当事人的少年都拼命忍住了悲伤。只是个旁观者的自己，怎么可以在他面前哀叹呢。她是这么想的。

（──明明他一定很难过。）

缇亚忒很清楚。即使只有一起度过一段短暂的时光，对曾经共度过温暖时光的对象举剑相向，还是会很难受。她觉得不管经历几次都无法习惯，也不觉得之后会变得有办法承受。

所以，缇亚忒觉得眼前的少年很了不起。

而即使本人并不期望获得那样的坚强──站在不得不坚强起来的立场，还是会让人感到非常寂寞。

此时吹起一阵强风。

勉强维持两层楼外观的房屋，终于在剧烈摇晃后倒塌了。

缇亚忒紧急展开幻翼，顺便抓住发出可爱惨叫声的优蒂亚。她缓缓降落地面后，解除幻翼。

史旺少年轻轻磨了一下脚底，看来他用咒迹制造出立足点，即使没有地板仍站在空中。接着淡淡的燐光代替脚步声飞散，少年缓缓走着光之阶梯下来。

「老夫要向你们道谢，呃……是缇亚忒和优蒂亚吧。」

此时，优蒂亚打了一个嗝。

她应该是在想回答时，不小心呛到喉咙。她用力拍了几下自己的脸，并不断靠深呼吸努力调整呼吸──

「啊，嗯，不客气？」

然后刻意以开朗的态度回答。只是声音还有点颤抖。

（明明优蒂亚……应该也很难过。）

优蒂亚在这里──那座幻影帝都度过了一段不算短的时间。她在这里认识并接触了不少人，和他们一起生活。她原本就是个亲近人的孩子，应该有许多关系不错的对象。

当然，她早就理解这一切都是谎言，也做好了这一切可能会突然被剥夺的觉悟。不过，这些理解和觉悟依然不足以抵挡丧失带来的痛苦。

她将那些痛苦压抑在心里。因为现在最难过的不是自己。她努力表现得像平常那样，或是比平常还要开朗。

「话说，用这种语气和大贤者大人说话，是不是不太妙啊？」

这么说来，确实如此。之前都没有注意到这件事的余力，但这本来应该很重要。

「不用在意。既然目前尚未取回一切，老夫现在就只是〈兽〉的俘虏。连外表也没什么变化。」

的确，即使现在语气和威严都像个老人，外表和嚣张的感觉还是没什么变，是个全身是血的人族小孩。

「更何况事到如今才改变语气，只会让彼此都尴尬吧？」

「的确。」

优蒂亚轻轻点头。虽然缇亚忒觉得这结论有点太随便了，但当事人不介意就没关系。一定是这样。

「话说回来，你的伤还好吗？」

「这个吗？不用担心，这个身体回想起这个伤口时，用来维系生命的咒迹也同时恢复了。虽然无法取回五百年份的年龄，但大致上和老夫在天空上的时候差不多……」

「那就好，看起来很痛的样子。」

「已经消除痛觉了。虽然偶尔还是会像突然回想起来般，产生幻肢痛。」

优蒂亚听见后，忍不住「唔恶」了一声。

缇亚忒觉得这孩子果然很厉害。虽然是在勉强自己，但她即使面对这种状况依然表现得很开朗。她知道有这个必要，也顺利做到了。

「那么，目前的情况怎么样？」

史旺以锐利的眼神看向两人。

「悬浮大陆群已经过了几年？现在是如何填补老夫的空缺？状况又是朝哪个方向发展？这个〈最后之兽〉造成的危害范围有多大，你们的作战又进行到哪里了？」

「这个嘛。」

优蒂亚看向缇亚忒。这家伙居然想把一切都推给别人。

缇亚忒再次闭上眼睛。她用一次呼吸的时间让自己恢复冷静，在脑中整理状况。

「呃，二号岛已经被吸收了八年。这项情报姑且被隐蔽了起来，但世间的局势还是不稳到差点发生大规模战争。虽然没有因为〈最后之兽〉造成损害，但由于二号岛无法正常发挥功能，悬浮大陆群就快坠落了。」

「嗯……」

史旺皱起眉头。那和少年端正的五官实在很不搭。

「另外关于作战计划，我们只知道要和小极星术术商量。」

「之后的行动方针呢？」

「设法和同伴会合，找出地神们，将大贤者大人带到外界，应该会先以其中一个为目标吧。」

「……说得具体一点，就是什么都还没决定吧。」

正是如此。

「原本的预定是只要见到大贤者大人，就能借助你的智慧。」

「那不叫预定，叫希望吧。但老夫又不能不回应你们的期待，真是的。」

史旺发了一下牢骚后，将一只手伸向天空，动了动指尖。他用手指描绘出的图案变成会自动增殖的咒迹，然后急速扩大。

「老夫不擅长大范围探查呢。更何况还是以世界为对象这种乱来的事……」

伴随着一道像是在热锅上洒油的声音，光芒炸裂，飞向四面八方的天空。

「……唔喔……是烟火。」

优蒂亚仰望天空，似乎说了些什么。

接着史旺从脚边捡起一根木棒，在泥土裸露的地面上画了些什么。那个由许多扭曲的曲线结合起来的图案，似乎不是咒迹的术式。

「该不会是地图吧？」

「嗯，这是用来反映探查结果的简略观测图。看得懂吗？」

「呃，我曾经看过菈恩托露可学姐做过类似的事情。」

之前曾发生过这样的事。

菈恩托露可因为忘记把重要文件收在哪里，脸色苍白地在房间里东翻西找，最后不得不依靠咒迹……但缇亚忒觉得还是别把详细经过说出来比较好。为了学姐的名誉着想。

「这样啊。」

或许是因为听见了学生的话题，史旺的表情稍微放松了一些。

此时，优蒂亚发出惊呼。画在地上的地图，有个地方正在微微发光。

「翠钉侯在那里啊。看起来距离不远。」

史旺转身看向背后──虽然不管往哪个方向看都是荒野──轻声说道。

「从这里只能知道大概的方向和距离。总之先过去再说吧。」

「咦，该不会要用走的？」

优蒂亚沮丧地垂下肩膀。

「难得来到地表世界，这里不是有瞬间移动的魔法吗？」

「老夫才不会用那种会让人头痛的魔法。顺带一提，也不晓得有谁会用。」

「欸……」

优蒂亚懊恼地搔着头。

「对不起。那我想去其他地方。」

「唔。」

史旺挑起其中一边的眉毛。

「我现在最想做的事情是和阿尔蜜塔会合。是叫世界树吧。那是目前唯一的线索，所以我想去那里。」

「嗯。」

史旺点了一下头后，看向缇亚忒，征询她的意见。

「咦，我吗？」

「你握有这个女孩的指挥权吧？老夫只能提示你们道路，无法擅自选择目的地──」

像是在打断他般，脚边的地图又出现新的光点。

「──咦？」

史旺低头看向那道光芒后，表情变得更加严肃。

「这是……」

「找到其他地神了吗？还是星神艾陆可？」

「不。这个反应从根本上就不同。如果是众神或你们这些妖精，因为是来自外侧的世界，所以马上就能确定。但这个反应既不是来自外界，又不属于这个世界……」

史旺用手掌遮住半边的脸。

「……怎么会这样。」

「请解说！拜托你解说一下！不要一个人在那里做出结论！」

「等等，你别急啊，需要花一点时间才能弄清楚。」

史旺用手制止不断挥着拳头的优蒂亚，缓缓开口：

「〈终将来临的最后之兽〉自己没有核心，所以会让被吸收进内侧的人们充当核心。以这次的状况来说，就是老夫和众神。只要把我们带到这个世界外面，〈最后之兽〉就会无法维持自己，开始崩坏……菈恩托露可是个聪明的女孩，她应该是知道这个道理，才会把你们送来这里吧？」

「……是的。」

缇亚忒点头。明知道现在不是做这种事的时候，听见菈恩托露可学姐被人称赞，还是让她有点开心。

「老夫的想法也一样。但这个反应会推翻之前的计划。」

「真是的！头脑好的家伙就是这点不行！」

优蒂亚无视现场的气氛，开始大闹。

「说得太长了！前置说明太长了！结论，直接说结论啦！」

「别焦急。之所以确认这些前提条件，是因为这些前提条件在刚才都被推翻了。」

史旺在说这些话的同时，指向远方──那里和刚才提到的翠钉侯所在地是不同的方向。然后──

「在那里。这个世界自然产生了核心，并开始成长了。」

说出了这个结论。

「只要那个核心还在，就算我们全部逃离这里，这个世界也不会消失。这里会继续成长膨胀，从内侧压垮悬浮大陆群──」

6.　黑烛公

虽然没有告诉阿蜜塔她们──

但约书亚•埃斯特利德有他的立场。立场在这个场合，只是不具内涵的头衔。他知道一部分人类的真相，以及终将来临的绝望。而在共有相同绝望的人当中，他还是决定抵抗的那个派系的其中一位指导者。

说白一点，他是武装宗教组织「真界再想圣歌队」的干部。

（幸运的是，位于那座城寨的同伴们，都是亲近派系的人。）

真界再想圣歌队这个组织有许多谜团。这不限于外部的人，就连对组织的成员来说也一样。成员之间唯一的联系，就是都知道相同的秘密。不过，在知道「人类会在不久的未来毁灭」这个秘密后，每个人追求的目标都不同。他们不一定怀抱相同的目的，甚至还有可能互相敌对。所以许多圣歌队的成员连对彼此都会隐藏身分。

能在外地获得圣歌队成员协助的机会并不多。

（不仅如此，遇到了阿蜜塔她们，这简直是奇迹。）

这趟旅程就像在走一条危险的钢索。尽管早已做好会遭遇危险和苦难的觉悟，但光靠觉悟还是有许多问题无法解决。在因缘际会下跨越这些困境后，约书亚甚至觉得有个看不见的东西在支援自己。

没错，他顺利来到了这里。

走完通往世界树的道路，来到距离神谕只有一步之遥的地方。

『唉，你这小鬼真会给人添麻烦。』

因为突然被人搭话，约书亚惊讶地转过头。在原本没感觉到任何气息的地方，站着一位身材矮小，穿着破烂长袍，长着鹰钩鼻的老婆婆。

她的头发和眼睛都散发出银色的金属光泽。

约书亚知道有个种族拥有那样的容貌。

「银瞳族！」

为了照顾世界树而诞生的特殊种族。不仅个体十分稀少，所有成员还都是拥有无限寿命的女性。根据传说，她们也负责把想利用木片魔法获得神谕的人，带到世界树那里。

「我……我是……」

「我知道你，约书亚•埃斯特利德。海港都市的金属工匠，圣歌队的指挥者之一。你来这里，是为了确认终将来临的人类毁灭的真相。」

「……你说的没错。」

被看穿了。而且是所有的一切。

约书亚既不害怕也不惊讶。如果这个老婆婆真的是能使用木片魔法看透过去和未来的银瞳族，当然能够做到这点程度的事情。

「那么，请赐予我树的神谕……」

「不好意思。」

老婆婆用拐杖──约书亚此时才发现她带着一根金属制的拐杖──敲了一下地面，打断约书亚说话。

「这里没有你追求的东西。」

「那是必须克服考验才能获得的东西吗？如果是这样，无论什么考验我都会克服给你看。」

「问题也不是出在这里。」

老婆婆再次用拐杖轻敲地面。

「当然，如果是真正世界的这里，确实有你追求的世界树──也就是用来控制伪造生命的各种现象的控制塔。那是地神们为了有效率地维持巨大的世界结界，而设置的大规模演算装置。不过──」

老婆婆耸肩。

「这个虚假世界并不是那样产生的。只要有众神和那个大贤者小鬼，不需要现象控制塔也能维持这个世界。既然如此，当然不需要连世界树一起重现。所以这里只有一个字面意义上的世界的空隙。」

「不……」

约书亚勉强用变得难以控制的喉咙挤出声音。

他听见一道小小的怪声，而且感觉离自己很近。但刚受到强烈震撼的大脑，已经放弃去思考那是什么声音。

「我听不懂……你在说什么……」

那个声音再次响起。是从自己的左肩膀那一带传来的。

「真正的你在我们的引导下，邂逅了真正的世界树，窥探了过去和未来。你对那些景象感到绝望，将剩余的人生都奉献在改变人类的未来上──」

老婆婆叹了口气后，继续说道：

「但我们这些冒牌货连那份绝望都无法给你。所以你的旅程就到此为止了。」

约书亚又继续听见了那个怪声。声音是来自右手臂、侧腹还有胸口深处等各个地方，换句话说──怪声全都是来自约书亚自己的身体。

感觉像在发烧的他，看向自己的手。那里已经有将近一半变成了单调的白色物体。虽然有一部分还是熟悉的肌肤，但这样反而更像是某种恶质的玩笑。

「……原来如此……我们所在的这个世界的人类，本质甚至不是原始兽群……」

真正的约书亚•埃斯特利德早在遥远的过去，就已经死在遥远的世界里了。

这里的自己只是不完整地继承了那个名字、外表和记忆，深信自己就是约书亚本人的人偶。而这不单单只是自己一个人的问题，而是能够套用在所有居住在这个世界的人类，以及这个世界的所有存在上面。

模仿人类的人偶不被允许发现这点。所以自认是约书亚的人偶的身体，正逐渐恢复成原本的无机质姿态。

「真正的约书亚在世界树得知的绝望，成了他之后继续活下去的理由。但你在这里并没有继续活下去的理由。」

银眼的老婆婆只是悲伤地摇头。

「对不起。」

她说完这句话后，就陷入沉默。

†

巨人正在睡觉。

总之他的外表看起来非常大。即使同样是巨人，单眼鬼 根本无法与其相比。如果站起来的话，他的头应该可以轻松抵达比这些树木还要高的地方吧。

他的皮肤，应该说表面的质感也很奇特。既像全裸时的皮肤，也像将全身包得密不通风的衣服，同时也像是铠甲。那看起来像布一样柔软，也像石材一样坚硬，同时又兼具金属的冰冷。

骨骼和肌肉的外形，像是经过锻炼的男性。话虽如此，如此庞大的巨人，不一定会拥有和其他种族一样的骨骼和肌肉──更重要的是，寿命有限的种族们的常识，究竟有多少能套用在神身上。

「……就是这个？」

可蓉半信半疑地问道。

「是的。他就是我的主人，地神『黑烛公』。」

该亚点头回答。

「那个，我听说他的外表是一颗巨大的头盖骨。」

「〈最后之兽〉主要是按照地神们过去的记忆建构这个世界。为了从他们身上获得更多回忆，恐怕他们被囚禁在这个世界后，物质体就被恢复成原本的样子了。黑烛公大人在死于和威廉的战斗前，外表就是像这样的巨神。」

在莫名其妙的说明当中，掺杂了一个似曾相识的名字。

（为什么会出现威廉先生的名字啊。而且还提到战斗？）

阿尔蜜塔心里感到困惑，但那不是现在该在意的事情。

「主人。」

该亚靠近巨人的头部，大声呼喊。

「主人。两位妖精已经抵达了。」

巨大的气息稍微动摇了一下。

过不久──

『唔……喔喔……』

巨人翻了个身。

拥有超大重量的物体在眼前移动，光是这样就足以让人感到恐惧。跟巨人的体重相比，自己就像只小虫子，如果被卷入一定会被压扁。

巨人继续躺在大地上，将脸转向这里。

『喔喔……来得好……』

宛如来自地底的声音，听起来魄力十足。

明明魄力十足，但那声音听起来像是还没睡醒。

「不好意思？」

阿尔蜜塔看向该亚，寻求说明。

「黑烛公大人是基于自己的意志保持休眠状态。」

侍女像是表示理解般点头。

「透过大幅限制自己的机能，压抑读取记忆的速度，好尽可能延长这个世界完成的时间。」

『嗯……』

宛如从地底响起，魄力十足的附和，依然是还没清醒的样子。

『虽然只能拖延时间……但还是有意义……实际上……你们就来到了这里……』

「你清楚目前的状况吗？」

『嗯……虽然只是最低限度……』

黑烛公讲话时会不时停顿，不晓得是在思考还是在打瞌睡。

『主动舍弃物质体的红湖伯已经和妖精兵会合。现在是以魂魄体的型态和你们的同伴在一起吧。』

「嗯，是在说潘丽宝吧。」

可蓉点头。

『和红湖伯一起行动的妖精兵，在非主观时间的前几天发现了艾陆可。现在也逗留在同一个地方。』

阿尔蜜塔大吃一惊。

『另外前阵子，其他两名妖精将大贤者从梦中唤醒了。』

可蓉和阿尔蜜塔互望彼此一眼。进入这个世界的妖精兵有五个人，这里有两人，潘丽宝则是在其他地方单独行动。这表示──

「是缇亚忒和优蒂亚吧。」

「她们两人也平安无事呢。而且还帮助了大贤者大人。」

哇、哇、哇啊。阿尔蜜塔心里欢喜不已。

虽然自己费了不少工夫，但其他人的作战都进行得很顺利。这可以说是天大的好消息。

『那个大贤者使用了大规模的探查术，找出了翠钉侯的所在地点。因为我和该亚在这里，再过不久，被这个世界当成核心的人就全凑齐了──』

阿尔蜜塔之前有听说这场战斗会很艰难，也早已做好了觉悟。

不过一想到事情即将结束，她还是稍微松懈了一下。

「那么，接下来只差逃离的方法了。」

『嗯……这也是个问题。』

像在说梦话的黑烛公，变得欲言又止。

『但说来惭愧，还必须……再追加一个难题……』

「咦？」

是什么难题呢？阿尔蜜塔当然很在意这个，但她更介意前面的那句「说来惭愧」。

「那是什么意思……」

『因为完全是家丑，所以实在难以启齿……』

虽然他的声音依然宛如从地底响起般充满魄力，但这次变得吞吞吐吐感觉有点逊。

『关键的地神之一，红湖伯已经失去了逃离的意愿。』

7.　世界的破坏者与世界的守护者

「真的可以交给你吗？」

道别时，大贤者担心地问道。

「从反应来看，这个〈最后之兽〉的核心，还很稚嫩，要打的话应该轻轻松松就能杀掉──」

「既然如此，两、三个人一起去反而比较危险。」

缇亚忒重新背起两把遗迹兵器，如此回答。

「放心吧，我很习惯单独出任务。」

「不过……」

「我才要请大贤者大人帮忙照顾优蒂亚呢。要是没有人盯着，她马上就会乱跑。」

「……嗯。我明白了。」

虽然优蒂亚对自己的待遇非常不满，但另外两人毫不在意。在经过这段对话后，缇亚忒向两人道别。

这个世界是拼凑而成的。

虽然被关在帝都这个限定的城市 时没发现，但离开这里后就能实际体会到。

明明原本是走在平坦的大地上，不知不觉就来到了山上；从枯干的荒野上不知不觉来到海边，甚至从夏天的河边突然变成了寒冬中的冰原。

不只是地理上的位置，连时间都乱七八糟。

简直就像不擅长收拾的小孩的玩具箱，或是将不合的拼图硬拼凑在一起。

即使如此，大贤者表示还是能够相信「方向」与「目的地」。只要别迷失这两者，就算时间的流逝失去意义，最后也一定能够抵达。

†

而现在，缇亚忒眼前有位少年。

大概是刚上街买完东西准备回去吧，他提着小小的购物篮，走在一条小路上。

就是这个──缇亚忒立即理解状况。

他就是这个世界新诞生的核心。只要有他在，就算将星神和地神全部带走，这个世界──〈最后之兽〉也不会消失。

必须消灭他才行。

缇亚忒挡住少年的去路。

少年停下脚步，好奇地看向这里。

「请问，找我，有事吗？」

虽然不太流畅，但那是大陆群公用语。

缇亚忒原本打算回答少年的问题──但急忙闭上嘴巴。不可以和少年对话。因为她确信只要谈过话，自己的剑就会变钝。

所以她默默拔出背上的剑──伊格纳雷欧。

「咦……」

少年似乎无法理解眼前的对象打算做什么。他的眼神充满困惑，茫然地看向这里。

只要催发魔力，然后挥下手中的剑，这样就行了。

缇亚忒在心里这样说服自己，将剑高高举起。

然后全力往后跳。

鼻尖闪过一丝炙热的疼痛感。缇亚忒在短暂浮空的期间勉强调整姿势，并以膝盖着地后，察觉那股炙热感的原因。是锐利的小刀。

「──嗨，缇亚忒。」

她听见了怀念的声音。

「果然最早来的人是你啊。我就觉得应该会是这样，你真的很优秀呢。」

「潘丽宝！」

缇亚忒以责备般──不，确实是责备的语气呼唤对方的名字。

「嗯。是我没错。」

然后听见了与现在的气氛不太搭，换句话说就是非常符合她风格的回答。

潘丽宝•诺可•卡黛娜从路边的树木之间现身。她挥了挥手，示意刚才的小刀是自己丢的。

「啊，顺便问一下，缇亚忒你是一个人来的吗？」

「……你是基于什么目的这么问？」

「不，没什么特别的意义……啊，对了，我现在的立场有点尴尬呢。」

她一个人想通般的点点头。

那放松的姿势，看在外行人的眼里应该相当温和吧。从她摊开双手摆出的亲近姿势，也很难感觉到斗志。

不过──缇亚忒知道那是她的备战架势。

无论是空荡荡的双手、放松的姿势，还是温和的视线，对潘丽宝•诺可•卡黛娜来说都不算是破绽。

「你打算站在什么样的立场？」

「如你所见，我选择支持这孩子，也就是和你敌对。」

「这跟平常一样是在开玩笑吗？」

「虽然知道别人听起来像是那样，但我很少开玩笑呢。」

「你知道那个是什么吗？」

「当然知道。是刚出生的，不对，是即将诞生的幼〈兽〉吧。」

──幼〈兽〉。

或许是察觉到缇亚忒的困惑，潘丽宝继续说明。

「〈最后之兽〉没有自己的核心，所以必须借用别人的心创造世界，照理说应该是这样。」

「……的确。」

「但这个世界生下了这个孩子。理应不可能存在的个体，透过从其他人那里借用少许因子的方式开始存在。这不就是所谓的『诞生』吗？」

那应该──

不是能笑着诉说的事情。

应该不是能够积极接受的话题。

「既然知道得这么清楚，为什么……！」

「也可以说就是因为知道得很清楚。呵呵，真的是两条漂亮的平行线呢。」

「潘丽宝。」

缇亚忒举起伊格纳雷欧。

然后隐隐催发魔力。

「唉，你果然会这么做呢。」

潘丽宝的右手不知何时已经握住了细长的遗迹兵器。不过她依然维持自然的姿势站着。高手的自然站姿，其实是透过放松的状态，做好能够立即应付各种状况的准备。换句话说，就是澈底进入备战状态。

缇亚忒踢了地面一脚，然后将从脚跟底下传来的爆裂声抛在脑后。

金属与金属碰撞后发出尖锐的声响。潘丽宝正面接住了缇亚忒挥下的伊格纳雷欧。

「哇……」

一道松懈的声音响起。

那位少年在潘丽宝的斜后方跌坐在地。

「啊～蒙特夏因。这里很危险，你到艾陆可那里吧。」

即使两把剑正交叠在一起，潘丽宝仍以悠闲的语气向少年搭话。

「呃，可是。」

「乖孩子，听话。没什么好担心的。这位大姐姐和我是从小就认识的好朋友。」

「你确定要在这个状况……说这种话吗？」

「当然要说。还是你不这么觉得？」

「我不是这个意思……！」

少年摇摇晃晃地起身，然后跑了起来。中途还不断担心地回头看向两人。

（虽然……应该追上去。）

潘丽宝当然不会允许缇亚忒离开这里。两人的重心受到交叠在一起的遗迹兵器控制，是将往前踏的力道，或是往后退时的姿势偏差都包含在内，才能维持均衡状态。

「你刚才叫他去找艾陆可。星神也在这里吗？」

「嗯？哎呀，我说溜嘴啦。」

潘丽宝以毫不愧疚的表情和声音喊着「失败、失败」。

「……我再问你一次。你这到底是什么意思？」

潘丽宝微微扬起嘴角。

「我现在和红湖伯的魂魄体在一起。她在这里看见艾陆可后，向我提出一笔交易。」

潘丽宝在说话的同时，看向自己的身旁。

虽然缇亚忒什么都没看见，但那里应该飘浮着只有附身对象能看见的地神魂魄体吧。不对，现在这不是重点。

「交易……？」

这说法感觉有点奇怪。红湖伯是被这个世界囚禁的存在之一，是她们要拯救的目标，也是利害关系一致的对象。既然双方的目的都是逃离这个世界，照理说应该没有交易的余地。

「那位地神开始觉得这个世界没那么糟糕。」

「啥？」

缇亚忒当然大吃一惊。

「红湖伯非常疼爱最后的主人艾陆可。她一直期望着能有个让她过得安全又幸福的世界，并对随时都有可能终结的悬浮大陆群抱持不满。所以──」

潘丽宝的视线左右移动，将话题拉回周围的世界。

「来到这个世界后，她开始思考。或许能在这个世界获得永远，然后让艾陆可一直在这里幸福地生活下去。」

怎么会有这么愚蠢的事情。缇亚忒是这么想的。

不对，可是……仔细想想，确实有可能实现。这个世界被打造得温柔又美丽。虽说是冒牌货，但也无法完全否定这些温柔和美丽的价值。

「我并非赞同红湖伯的意见。不过我也有我的想法，所以决定在过程中协助她。」

缇亚忒咬紧嘴唇。

她们是妖精兵。是护翼军。是悬浮大陆群和当地居民的守护者。是讨伐〈十七兽〉的兵器，并为了这个目的被送到这个世界的破坏者。

所以当然，打倒〈兽〉才是正确的道路。搞错的是潘丽宝。

不过──没错，她从以前就是这样。潘丽宝不会以正确为基准行动。虽然周围的人只觉得不可思议，但她一直是依照某个坚定的信念在行动。

「潘丽宝……你这个人，真的是……」

那样的潘丽宝，才是缇亚忒从小的好朋友。

缇亚忒心里充满了哭笑不得的复杂心情。

「我可不会退让喔。」

缇亚忒像是为了牵制自己，不让自己迷惘般宣告。

「我想也是。你这一点真的是很耀眼呢──」

双方不约而同地将剑往后收。

下一个瞬间，出现了好几道刀光剑影。缇亚忒挥出的七击，潘丽宝只用了三击就架开、化解并迎击。

「──好快啊！」

潘丽宝吼道。

「──真巧妙！」

缇亚忒回应。

双方都因为挥剑的反动被弹到各自的后方，军靴的脚跟摩擦地面掀起沙尘，两人借此降低速度，静止，然后重新对峙。

「好久没和你互相交锋了呢。」

潘丽宝开心地说道。

「自从你成了英雄后，这是第一次吧。看来实力增强了不少。」

（别开玩笑了。）

缇亚忒在心里呻吟道。

她当然没有疏于锻炼。和以前相比，她的实力确实是变强了。她有自信自己的实力在面对大部分的人时都能不居下风。

不过，缺乏才能的人不管再怎么努力，实力还是停留在常识的范围内。最后能抵达的极限也不难预测。

（潘丽宝是天才。）

没错。潘丽宝拥有剑术的才能。

她的剑法多采多姿，兼具正统与奇特。

然后，最让人不甘心的是，她非常喜欢剑。刚才刀锋相接的时候，也能感受到她正在全力享受。

（比技术我绝对赢不了。这我很清楚。）

缇亚忒用力踏步缩短距离，挥舞伊格纳雷欧。当剑被挡下后，她立刻转身朝对方的躯干踢出一脚。结果对方主动靠近躲过了这一招。潘丽宝将拳头抵在缇亚忒胸前。直觉告诉缇亚忒如果直接吃下这招会很不妙。她硬将手肘往前伸，强硬错开两者的重心。

咚。

两人再次被弹到后方。缇亚忒着地时勉强做出防护动作，迅速起身。

一阵痛楚袭来。卡黛娜的剑身浅浅划过了缇亚忒的上臂。虽然伤口不深，但还是有流血。

「唉──缇亚忒果然厉害。」

潘丽宝按着自己的侧腹低声称赞。看来刚才迫不得已挥出的拳头有打中。话虽如此，还是没什么手感，单论伤害是缇亚忒这边比较不利。

「在迷惘的同时，依然怀抱着迷惘奋力迈进。就是这样的剑。」

「你这不是在称赞我吧。」

「是称赞喔，而且还是大力称赞。一般来说，带有迷惘的剑会变得凌乱，但你挥出的剑是因为有迷惘才很强。为了不放过任何可能性而持续行动。无论你自己怎么想，这都是英雄的特质──不过……」

潘丽宝说到这里就停了。

她没有继续说下去，也没有那个必要。

缇亚忒很清楚。这样下去自己一定会输。

「你随时都可以再来。」

潘丽宝平息了刚才催发的魔力。

她单方面地宣告战斗结束。

「我和蒙特夏因都不会逃跑。就算想用伊格纳雷欧偷袭也行，但我个人是不建议，毕竟那对了解那把剑的对手不怎么有效。」

「潘丽宝……」

「如果你是英雄，我就是小丑。是那些不伟大存在的代表兼代言人。当然这些都是我自己说的。我选择模仿可爱又愚蠢的某人，扮演这个角色。」

潘丽宝挥挥手，转身背对缇亚忒。

「之后再见吧。」

8.　（我的故事）

「哎呀，好像有点太逞强了。」

潘丽宝瘫在沙发上说道。

蒙纽莫兰和乔尔纽马担心地靠过来，在旁边扭动着尾巴和绳子状的手臂。它们没有嘴巴，无法开口说话。

「虽然早就知道了，但缇亚忒果然很强。明明我唯一的优点只有剑，而且还打得相当认真，最后却是接近平手。这实在让人有点沮丧。」

「潘丽宝小姐。」

少年──蒙特夏因拿着冰毛巾走进房间。

「喔，少年，你没受伤吧。」

「我没事，不过潘丽宝小姐……」

「哈哈哈，我也没什么大碍。虽然挨了一拳，但只要像这样睡一觉……」

「咚──！」

艾陆可跑过来，飞扑似的抱住潘丽宝。

「好痛痛痛痛！」

「不、不行啦，艾陆可，潘丽宝小姐受伤了。」

「不不不，还不到受伤的程度，只是被英雄之拳打到骨头麻痹内脏翻腾而已痛痛痛！」

「我觉得那样就算受伤了。」

少年将毛巾交给她。

「你说的没错错错错！」

潘丽宝痛苦地勉强拉开艾陆可，让她坐在自己的腿上。然后重新掀起衣服，将毛巾贴在肿起来的部位。

「……没有把我的话照单全收呢。看来你变聪明了不少。」

「是这样吗？」

「你开始会自己思考了，可以为此感到骄傲喔。虽然想变聪明这条路，之后会愈来愈难走呢。」

虽然听不太懂，但这应该是称赞吧。真令人开心。

不过，现在还有更应该思考的事情。

「你说那个人是你的好朋友。」

「嗯。」

「好朋友就是朋友吧。」

「嗯，没错。」

「居然和朋友做出这种会痛的事情。都是我的错。」

「这不算什么。这也是友情的其中一种形式，不需要在意。」

「是这样吗？」

「就是这样。」

潘丽宝一脸得意地点头。

「怎么了，吵架了吗？不可以吵架喔。」

艾陆可嘟起嘴巴说道。

既然艾陆可这么说，表示吵架是一件坏事。

应该是这样没错。所以──

「为什么你要保护我？」

少年不懂潘丽宝为何宁愿做出吵架这种不好的事情，也要击退那位女性。

「我一定是不好的存在。我不在一定比较好。」

「嗯，为什么你会这么想？」

「我也不知道为什么。」

只能说有这种感觉。

硬要找理由的话，就是刚才见到那位女性的时候。她用非常难过的表情看着自己。

既然让别人露出那种难受的表情，一定是不好的存在。

「嗯。居然学会这种多余的知识。我可不记得有教过你好坏或对错这类无聊的东西。」

「无聊的东西？」

「没错，正确根本一点用也没有。真要说起来，就算你是不好的存在，那又有什么不好？」

「咦……呃……？」

既然是不好的存在，那就是不好吧。

别说是问题的答案了，少年连问题的意义都听不懂。不好。不好的东西就是不好。不好和没有不好。不好是一件坏事，但好和正确一点用也没有。到底是怎么回事。

「以正确为理由做出选择，等于是走向如果没有正确这种装饰，就不会选择的道路。这样跟趁着酒兴做决定没什么不同，同时对选项本身也非常失礼。当然，也有人是在明白这点的情况下，活用这种不需要思考的作法。」

说完后，潘丽宝放下艾陆可，从沙发上起身。

她站在蒙特夏因面前。

「既然缇亚忒来了，表示时间所剩不多。我现在就告诉你，你在不远的将来要面对的选择吧。」

潘丽宝温柔地摸了一下少年的头发。

「这个世界持续成长，而且看来也开始出现裂缝。能继续保持无知的时间已经所剩不多了。」

「咦……」

「你马上就会成长为毁灭外侧世界的邪恶存在。你会替许多你不知道的存在带来毁灭，让自己获得无限的安宁。在这个情况下，以我的立场实在无法支持你。」

潘丽宝耸肩。

「如果不想变成那样，你只能接受自己的死亡。在这个情况，即使力有未逮，我还是会帮忙。」

「……那种事。」

「做决定的人既不是缇亚忒也不是我。是由你决定，由你来选择。」

潘丽宝突然重重叹了口气──

「我来这里是为了守护那个选项。看来这个工作很快就要结束了。」

然后露出有些寂寞的笑容。

†

早晨来临──

少年一直没出来吃早餐。

即使拥有人族的外表，他依然并非人族。他原本就是不需要睡眠的存在。艾陆可他们睡着后的夜晚，他总是无事可做地度过无聊的时间。所以早上也比谁都早开始行动。这样的他，唯独今天──

「早餐要冷掉了。」

艾陆可嘟起嘴巴，坐在椅子上摇晃双腿。一直放着她不管也不太好。

「没办法。艾陆可，去把他拍醒吧。」

「去打他吗？」

「用拍的，而且别太大力，要是他再也起不来就麻烦了。」

「我知道了。」

艾陆可跳下椅子，冲了出去。蒙纽莫兰等神秘的异形生物也跟着追上去。潘丽宝喊了句：「不可以在走廊上跑喔～」边看着他们离开。

『……你到底打算怎么样？』

从旁边空荡荡的地方传来只有潘丽宝听得见，类似中年妇女的声音。

「红湖伯，你这个问题是什么意思？」

『到头来，你究竟想怎么处置那个〈兽〉的核心之子。是希望他成长，还是希望他死？』

「两者皆非。硬要说的话，是希望他好好烦恼这两个选项。现在的他，应该能够好好思考这两个选项的意义吧。」

『意思是想让他受苦吗？真是不错的兴趣。』

「我只是不喜欢隐瞒一切去利用他人的作法。话说你之前不是说要睡一段期间吗？」

『原本是这么打算的，但不知为何就醒了……』

一条红色的大鱼从潘丽宝眼前经过。

即使伸手去摸也摸不到的幻鱼。那是红湖伯的魂魄体，因为只有精神存在，所以只是看起来在那里而已。

『我有不好的预感呢。』

「你再怎么说都是地神，别随便说这种不吉利的话啦。」

『哎呀，讨厌啦，好久没被当成神对待了。』

「没这回事，我从平常一直没有忘记对你们的敬畏喔。」

『谁知道呢。』

大鱼抗议似的当场在空中翻了一圈。

『总之对我来说最优先的事情，是让艾陆可有精神地生活。为了这个目的，不管是要创造还是破坏世界，我都不会犹豫。如果让那个〈兽〉之子继续成长就能达成目的，那我觉得也未尝不可。』

「不过这样地神就无法夺回二号岛。会导致艾陆可喜欢的悬浮大陆群毁灭喔？」

『……这个世界是可以出入的。应该可以在完全毁灭前，让一些生物逃到这里吧。』

「真是个好主意，不愧是从神的角度在思考呢。不过如果采多数决就没胜算啰。」

『我这么说并没有恶意……而且我也不讨厌你们这些妖精。毕竟你们是诞生自艾陆可的碎片。』

「我知道，虽然表现方式真的是超脱凡俗，但你确实是充满爱情的存在──」

哎呀。

潘丽宝中断对话，看向屋内的深处。

「真奇怪。」

『嗯？』

「艾陆可没有回来，也没听见声音。包含蒙纽莫兰它们在内，感觉不到任何的气息。而且不知为何听得见风声。」

『……喂！』

潘丽宝没有回应焦急的红湖伯，直接冲了出去。

蒙特夏因的房间里一个人也没有。

虽然那个房间原本就没什么东西，只在墙边放了一张简朴的床。床上放着一张纸。

上面只写了一句话。

──对不起。

而且是用刚学会的拙劣笔迹写的。

「嗯。」

纸上面压了一颗绿色的石头。那是前几天去河边玩的时候，因为觉得颜色很漂亮而捡回来的石头。

至于为何需要压重物，是因为有风吹进房间里。

而那些风是来自房间里的窗户，那里被大大地敞开着。

『你怎么还这么冷静！』

红湖伯大声喊道。

『这状况很明显是那样吧！艾陆可一定是跑去追那孩子了！』

「从现场的状况来看，应该是那样没错。」

蒙特夏因晚上什么都没说，就离家出走了。然后刚才发现这件事的艾陆可，没和潘丽宝商量就自己去追他了。

这间妖精仓库的主人，原本就是那两人。蒙纽莫兰等异形，是〈最后之兽〉读取艾陆可精神后再具现出来的存在，类似有实体的涂鸦。两人离开后，就会因为没有存在的意义而消失。

『怎么办，现在不是说什么二选一的时候了！在这个世界，如果让他们跑到你无法干涉的地方，根本无法预期会发生什么事！』

红湖伯喊出的话很有道理。事到如今，他被迫面对的二选一的意义已经大不相同。不仅如此，还出现了「持续拒绝做出选择」这个新选项──或许之后还会再出现其他更加不同的未知选项。

「好吧。蒙特夏因，看来这是你选择的道路。」

潘丽宝看向窗外不平静的森林深处低喃。

「去吧。即使迷惘或痛苦，你也要抬头挺胸地走在自己的路上。至少单就这趟旅程，我发自内心地给予祝福。」

『世界的尽头』
　-world's edge-

悬浮大陆群总是面临着毁灭的危机。

这个说法，从以前一直流传到现在。在地表世界毁灭时，他们远离地面逃离〈十七兽〉。不过，以这种方式获得的安全十分脆弱，被认为只要出一点小差错就会全部坠落至地面。

实际上连这么想都过于乐观。毕竟这些岛原本就是倾注了莫大的力量和付出庞大的牺牲后，才得以浮在空中。即使表面上只是普通的日常生活，但为了维持那种生活，果然还是得持续倾注莫大的力量和庞大的牺牲。只要稍微有所懈怠，连「一点小差错」都不需要，一切就会轻易终结。

结果那「一点小差错」持续被防范于未然，「莫大的力量和庞大的牺牲」也持续被投入，这两件事就这样维持了五百年以上的时间，让悬浮大陆群一直是空中的乐园。

即使如此。

就算都没有人犯错，就算每个人都持续走在自己认为正确的道路上。末日还是会在某一天来临。

而那个某一天就是现在。

首先坠落的是八十六号悬浮岛。

听见这个报告后，某人松了口气。

虽说是八十六号，但那只是个位于悬浮大陆群外围的偏僻小岛。那里没有任何种族定居，也没有重要的历史遗迹。虽然岛屿坠落是件令人难过的事，但可以说是最低限度的牺牲。和十五号岛与四十七号岛坠落时相比，甚至可以说是毫无损失。

听见相同的报告后，某人不悦地咋舌。

岛屿坠落这种事确实不是第一次发生，也不是什么稀奇的事情。悬浮大陆群至今已经失去过许多悬浮岛。

不过这次的性质和之前不一样。既没有受到〈十七兽〉的袭击，也不是因为被破坏到无法继续当成悬浮岛利用，单纯只是因为失去了继续悬浮的力量才坠落至地面。那和他们所知的〈兽〉是不同的危险，是悬浮大陆群的新威胁。

同样也是听见相同的报告，某人澈底陷入绝望。

八十六号悬浮岛因为失去浮力坠落地面。这表示悬浮大陆群让各个岛屿持续飘浮的力量衰退了。

悬浮大陆群整体的规模已经开始缩小。岛屿之间的距离缩短，有些甚至会互相接触。八号岛和九号岛前阵子发生了大规模冲突，酿成了严重的事件。

除此之外，有些悬浮岛之后也可能因为相同的原因开始坠毁。有个假说是悬浮岛之间的距离缩短后，或许会让一些岛屿无法继续留在悬浮大陆群的范围内，就这样被推到外侧。虽然前阵子这还只是「理论上有可能发生，最好事先做好准备」程度的问题，但实际失去了八十六号悬浮岛后，现在已经成了必须正视的问题。

「请尽快对各悬浮岛的目前位置进行精密调查，特别是高度。」

那个某人──菈恩托露可•伊兹莉•希斯特里亚脸色苍白地指示护翼军进行调查。

几天后确认过报告，她又再次陷入绝望。

每个数字都乱七八糟。所有悬浮岛擅自飘浮在原本不可能抵达的位置。同时还附上了既存的航线变得无法使用，让无法正常飞行的民间飞空艇抱怨连连的报告。

菈恩托露可做出了结论。就像已经脱离悬浮大陆群的八十六号悬浮岛一样，之后还会再失去三座岛。

首先是七十九号悬浮岛会坠落。

再来是八十三号悬浮岛。

最后则是七十六号悬浮岛──

（──唉。）

她知道这一天迟早会来临，也早已做好了觉悟。

不过，实际面临这个状况后，她果然还是无法保持平静。

七十六号悬浮岛。

可以说是黄金妖精们故乡的妖精仓库就在那里。

†

「──呼。」

男子靠在墙壁上吐了口气，像是已经精疲力竭。

他并非真的很疲惫。男子以前经历过严苛的锻炼，所以这点程度的运动还不至于影响到他的状况，何况他现在的身体别说是休息和睡眠了，连进食和呼吸都不需要。

（不对……不是这样。）

或许这个身体现在仍需要休息、睡眠、进食和呼吸，但寄宿在这个身体里的精神已经想不起来那些事情的重要性。所以这个身体才无法像以前那样休息。明明是这样的状况，他现在却因为一时兴起想要模仿那些事情。

没错，这是在想模仿正常人休息。

因为精神持续被磨耗，失去了所有余裕，所以才想装出尚有余力的样子。或是肉体和精神的不一致，让他在这方面产生了异常。

「这里的守护者有那么强吗？」

少女探出头，用平淡的语气问道。

「不。」

男子摇头。

「单论强弱，确实是有点棘手。不仅又硬又快，还会使用莫名其妙的远距离攻击，甚至会分析我的动作进行预测。难缠的程度和幼龙差不多。」

「嗯……我没看过你拿来比较的对象，所以不太能想像呢。」

「姑且算是最强等级的障碍，但依然只是现在的我就能应付的程度。你那边的状况怎么样？」

「嗯。进行得勉强还算顺利。」

「勉强啊。」

男子浅笑。

「只是勉强，没办法再更进一步。毕竟如果只看本质，这座岛现在就相当于四位没有名字的地神。」

「唉……的确。」

男子暧昧地附和，同时看向墙壁。

话虽如此，那是一面看不见的墙壁。那面墙似乎是用和玻璃一样，能让所有光线穿透的物质制成，所以可以直接看见对面的所有景色。也就是光看就让人觉得会被吸进去，辽阔到看不见尽头的星空。

然后，在那片景色底下──

「简直就像玩具呢。」

男子低声评价那幅景象。

底下是辽阔的灰色大地。如果只是这样，那就和从悬浮岛的边际往下看一样，是在悬浮大陆群的各处都能看见的景象。实际上，这里也确实算是这座悬浮岛的边际。

特别的地方在于高度。

这里定义上仍属于悬浮大陆群的内侧，但所在的高度能够俯瞰其他的所有悬浮岛。比世间所知的高度最高的五号岛还要高，也远比连存在都被隐藏起来的超高度岛二号悬浮岛还高。

所以从这里可以俯瞰整个悬浮大陆群。

对现在还活着的所有人来说，那就是整个世界。从远处望过去，那里就像小石子或沙粒般又小又脆弱。

「不管什么东西，都是要靠近一点才能看得清楚。」

少女站到男子旁边，看向相同的东西。

「反过来讲，不管什么东西，都是距离间隔得愈远，就愈看不出所以然。」

「这段话真是哲学呢。」

「是吗？」

少女困惑地问道。

「不过还满有说服力。到头来就是那样吧。」

「嗯。」

两人就这样心不在焉地眺望着整个世界。

悬浮大陆群是无数悬浮岛的集合体。

其中特别大的几座岛会按照与中央的距离编号，距离愈短号码就愈前面。虽然在漫长的历史中失去了几座岛，但现在仍有数十座被编号的悬浮岛飞在空中。

从悬浮大陆群的正上方往下看时，愈靠近中心的岛，数字就愈小。例如妖精仓库所在的六十八号悬浮岛算是相当偏僻的边境，科里拿第尔契市所在的十一号岛几乎可以说是位于悬浮大陆群的中央。住在六号到九号岛的贵翼帝国居民，总是傲慢地自认为坐镇在世界的中心，某方面也是基于地理上的事实。比五号悬浮岛还要内侧的岛几乎都是不容侵犯的圣域──只有众神与其相关人士能够进入。

「啊。」

少女的视线从墙壁移向走廊深处。一个长得像散发漆黑光泽的大型自律人偶 的某种东西，正以缓慢的动作朝这里靠近。

「还有啊。会不会放太多守护者了？这里平常应该没那么多访客吧。」

男子嘟囔完后离开墙壁，空手摆出架势。

「就是因为平常没什么访客，所以万一出现入侵者，一定都是难缠的家伙。必须全力做好迎击的准备──红湖伯是这么说的。」

「真受不了，怎么每个地神都在这种奇怪的地方特别周到啊。」

男子在抱怨的同时，握紧拳头。

后记／即将迈入尾声

因为有想守护的地方，所以战斗；因为有想见的人，所以挥剑。虽然绝对不会认为那段日子是错误的，但在面对某个问题时，刀剑们还是产生了迷惘──我们的剑，究竟打算斩断什么？

这故事或许就是这种感觉，在此献上《末日时在做什么？能不能再见一面？》第十集。

如果要对先看后记的读者们爆雷，那就是这次入侵结界的妖精兵中，有一个人会对缇亚忒举剑相向。我没有说谎。真的没有说谎。

那么，因为是已经透过媒体公开的情报，或许有许多人知道本作《末日时在做什么？能不能再见一面？》系列将在下一集，也就是第十一集完结。这集的内容刚好是最终章的前篇，故事会在后篇完结。

之前常说会尽全力将这系列写下去，如今故事终于要在最后抵达的地方落幕，也就是旅途最后的约定之地。真是让人感慨万千呢。

回想起来，真的发生过很多事。许多事情在我的脑海中，像是昨天才刚发生般鲜明。我曾经念念有词地拿着原稿在附近散步，然后被狗叫，不对，这是昨天发生的真实回忆。我也曾经因为脑袋里都在想原稿的事情，忘记稀释就直接喝了浓缩黑醋，不对，这是前天的回忆。

不好意思，因为我正忙着写下一集的原稿，所以这次的后记情绪变得有点奇怪。喂，那边那个人，别说平常就是这样。

实际上（除了狗的事情以外）真的发生过很多事，因为故事即将迈入结局，我想跟大家说的事情真的是堆积如山，但如果全写在后记里，不管有几页都不够用。

话说我之前应该也曾在某一集介绍过，会适当讨论动画的广播节目「そこ☆あに」增刊号，曾频繁地替本系列制作特辑。我每次被找去当来宾时，都会直接开启各式各样的话题，所以一些累积的话题就到时候再说吧。

我偶尔会在那里聊一些作品内幕，虽然不知道也不会对阅读本篇故事造成影响，但有些事知道后或许会变得比较有趣，还没听过的读者请务必找机会听听看。

增刊号以外的正式节目是评论动画的广播节目，我也有受邀参加过一次（当时本来是混在听众当中悠闲地听正式录音，然后就被作为惊喜钓上台了）。这部分也请不吝收听。

暗号是「一点都不过分喔」。

在撰写本系列作的期间，我从读者（或者说是动画的观众）们那里收到了许多声援。从男性到女性，从年轻人到年长者，还有从国内到国外，真的收到了非常多感想。

社群网站上当然不用说，还曾经透过编辑部收到实体信件。虽然基于种种因素无法回信，但很感谢大家的鼓励。

因为不知道下一集最后能不能像这样跟大家打招呼，所以虽然有点偷跑，请让我趁这时候道谢。谢谢大家！

那么，故事终于要迈向最终局面了。

因为写这篇后记时还没有完成，所以没办法说得太肯定，但如果按照预定计划，这本书出版后的下一个月应该就能在书店看见……不过……到底会怎样呢……希望可以实现……嗯……

那么，但愿我们能再次在那片逐渐封闭的世界的天空下相见。

二○二一年　春

枯野 瑛